[遊記][多圖]我在瑞士的14日

Hello大家好, 唔知連登呢邊有無人記得我
其實呢個遊記以前係高登已經寫完左, 不過D圖已經死晒
但間唔中都有人問返我瑞士D資料, 最近見到其他人D瑞士遊記又令我自己都想補返D圖, 所以決定搬過黎呢邊順便補返晒全部圖

基本上我都係搬字過紙咁貼返過黎, 如果你未睇過既話多多支持下啦
睇過既如果你好得閒就睇多次啦

行程交通使費個D資料都會貼埋過黎, 大家有咩想知都可以係到問, 盡量幫返大家

循例第一個POST貼圖呃人入黎睇

Zurich

Schaffhausen

Luzern

Grindelwald

人生第一次影到銀河

Mont Blanc

Aletsch Glacier

幾乎一定會去到既少女峰

Glacier express

火車途中既山谷

可能比較少人去既Lutry-Lavaux

講下今次既行程
我地3個人都係第一次去瑞士, 同埋得14日, 所以揀左去D大路野
機票揀左Zurich入Geneva走
大概行程就係Zurich > Luzern > Grindelwald > Zermatt > Chamonix (法國) > Lausanne > Geneva

Total用左2萬7左右, 好撚貴啊
有野想知可以再問

Day 1

由於我朋友佢用miles換因航機票, 所以最初plan係大家各自飛去Zurich再集合, 而我打算買Qatar
因為Qatar做緊特價好撚平, 連稅只係HKD 4097

但當我想買個時俾我老母知道左, 佢不斷話中東D國家好危險呀呢樣個樣, 總之就唔想我搭Qatar啦, 後來嘈嘈下仲話情願貼返差價要我搭其他airline
咁去旅行都係想開心...我都唔想搞到自己老母擔心我, 最後我改左買因航直飛Zurich, 貴2千蚊
其實即係同我朋友同一班機, 不過佢坐PE, 我坐ECON
平心而論因航直飛+時間靚過Qatar好多既, 但貴左2千呀, 未出發已經駛多左2千蚊

好耐無搭過, 對上一次搭因航已經係幾年前

check in 完後去左機場新個邊參觀下, 都幾靚, 但幾乎無人

去旅行一定要影呢個牌(好似係)
終於上機, 直飛Zurich要12個半鐘
雖然係同一班機, 但我朋友坐PE, 我坐ECON咋

睇過我遊記都知, 搭飛機呢D ON9野我都會照寫
老老實實...其實係我人生第一次搭飛機有得叉電

有排飛

其實要飛差唔多12個半鐘

我坐走廊位, 出乎意料地隔離位無人坐
而坐窗口位個條友又真係好勁, 全程12個鐘都無行過出黎
由於隔離位無人坐, 所以又坐得幾舒服

銀河果張好靚 點樣影 ？

因航既晚餐, 揀左食PASTA

本身都無期望, 不過不失啦, 反而我覺得個咩意式米形沙律好好食

出發當日我特登勁早起身, 等自己攰到仆街可以係飛機上面訓得著
一路食飯一路睇左套Zootpoia, 之後就訓到死左, 醒返時已經差唔多食早餐, 而坐窗口位個條友真係全晚都無話要去廁所之類行過出黎

早餐, 真心難食, 好過無

經過12個鐘多D, 我終於到左Zurich啦
會合返同機既朋友, 就一齊去入境啦, 呢到無乜點影相, 其實要搭D列車之類先去到

btw講漏左, 另一個朋友自己買左Emirates飛Zurich, 但佢中午先到, 所以約好左到時係Zurich火車站集合

由於落機時係朝早6點幾, 所以入境唔係好多人
排左一陣就搞掂, 乜都無問過, 望兩望就放人
行李都好快就拎到, 出機場時大概7點幾, 之後我地打算去買SIM卡先, 不過幾間電訊商都係開8點半, 咁唯有周圍行下等佢開門

係機場隔離個商場見到超市已經開左門, 就決定入去睇下瑞士D野有幾貴
未出發前已經知瑞士係數一數二貴既地方, 實際黎到發覺真係貴到仆街
一兜5.8CHF, 你地當乘8就OK, 即係差唔多50蚊

類似百佳牌壽司, 14.9CHF

6.6CHF

意外地雪糕好平, 咁大盒3.5CHF咋

留名

想去多次switzerland

搬字過紙時發覺自己原來好撚多錯別字, 我盡量改返, 希望無改漏

外國既超市真係乜都有, 行行下見到有個AREA玩回收, 係超市入面做回收垃圾到底係咩玩法, 唔通我要特登帶D垃圾入去超市掉????

乜都有得賣, 發現瑞士既代表性紅牛, 不過當然唔會而家係到買

最後用1.9CHF買左支bitter lemon飲, 已經叫做好平

搞搞下終於8點半, D電訊商開門啦
本身target左買swisscom張1.2GB LTE卡, 但發現隔離有間叫Salt既做緊買10CHF送10CHF既任用LTE
1日扣2CHF, 即係俾10CHF就可以用到10日, 仲要任用, 咁抵玩就決定左揀佢
購買過程都好順利, 買個時要出示PASSPORT, 之後店員幫你SET返APN, 話等大約20分鐘先會ACTIVE
買好SIM卡後就正式開始瑞士之旅

第一個行程就係搭火車去Zurich HB, 商場地底就係火車月台
由於我地係買15日swiss pass既, 所以大部份既火車都係任搭, 唔需要買飛, 睇岩邊架車就上

呢個就係ZURICH機場火車站既月台, 都幾乾淨

flughafen即係機場咁解

有pass就可以任搭, ZURICH機場有樣好就係好近市中心, 搭出去都係約15MINS, 是但一架經Zurich HB既車都OK

瑞士D雙層火車
BTW雖然有PASS, 但我個張既2ND CLASS既火車PASS, 所以只可以搭2ND CLASS既車廂, 呢個要留意返

因為只係搭十幾分鐘, 所以上車後都無坐, 就咁企係門口旁邊算
搭車途中張SIM卡終於用到, 都收得唔錯, 而且個LTE好快
唯一缺點係可能佢用APN同埋成日係到SEARCH台, D電好似倒水咁
好快就到左Zurich HB啦, 第一件事當然係去酒店放低行李先

由於今次係3個人去旅行, BOOK住宿都係一個大問題
不外乎幾個原則啦, 平, 近同埋方便, 但3個人真係無乜選擇
瑞士住真係好撚貴, 你可能話怕貴咪住hostel同share room囉
但我搵過瑞士d hostel都係好撚貴, 4人share room一個床位都可以收35CHF一晚
咁我不如俾貴少少住酒店仲好啦, 至少唔駛同人share, 我真係好怕同陌生人share同一間房
最後我目標係搵D 最多500蚊一晚既酒店, 結果搵到呢間叫Montana, 仲好近火車站添
BOOK左間3人房, 一人大約4百幾蚊一晚包早餐, 睇返地點咁近都可以接受啦

好快就到左Zurich HB, 落車後行出月台睇下, 個環境是咁的
日光日白都OK, 夜晚我會覺得有D恐怖
不過好在意外地好乾淨

呢個時候當然係出動Google map啦, 但點樣都好, 總之上左地面先算
求其搵個出口上地面, 結果去左個有D荒蕪既地方

唔知自己行撚左去邊

兜左個大圈, 終於俾我行返去真正既火車站月台啦
作為Zurich中央車站, 都幾乾淨企理

雖然google到睇, 間酒店好近火車站, 但原來係要由站頭行到站尾再過多一個街口左右, 其實都唔係話好近
而且大部份景點都係近火車站頭個邊, 即係每次出入都至少要行晒成個火車站既距離先
ANYWAY因為有google map, 所以搵酒店無難度, 呢到就係門口

咁早去到未有得CHECK IN住, 但可以暫時放低行李先, D STAFF都好friendly, 同埋可以正常用英文溝通
放低好行李, 去埋個廁所就正式出發參觀

瑞士去到爛了

咩都唔講狗衝正皮左先

其實無咩技巧, 因為現場已經好靚
一支大光圈鏡+腳架, 推高D ISO計返500rule就可以啦

用FF(135)計, 當你支LENS係24MM
500 / 24 = 21s
即係你最多可以曝光21秒, 如果唔係D星星就變星軌
當然呢個只係理論, 你要睇返實際環境再去影啦

返到黎再用ps推返條銀行出黎, 網上都好多教學, 有咩唔明再討論

第一日既行程其實好悶, 因為就只係Zurich到鳩行
本身我係想連Zurich都skip, 落機直接搭火車去Luzern, 但我朋友覺得既然到左Zurich, 不如留一日行埋佢啦, 所以決定俾一日佢周圍行下, 同埋真係無咩plan, 行去邊我都係搭緊飛機時先諗

首先打算行返出去火車站先, 呢到係酒店附近既街道
當日係星期日既朝早, 成條街好冷清, 人都唔多個

星期日鋪頭通常都唔開會, 條街乜都無
另外條路上面吊住一舊舊個D係街燈, 歐洲好鍾意用呢種燈, 我諗慳位過一碌碌街燈掛????
不過對於想影相既人黎講有時就會覺得阻住晒

好快就行到返去火車站, 見到有個information center, 就影低左send俾朋友, 話佢知到時係Zurich HB既information center集合, 我諗咁顯眼應該實搵到掛

之後決定圍住Zurich既利馬特河(Limmat)到周圍參觀, 活動範圍大概就係下面張MAP既紅框

係Zurich火車站到有間麵包鋪, 望一望價錢, 貴到仆街

啲相好靚
有冇挨豬？

Zurich火車站其實都算係一個景點黎, 順便參觀下
講到瑞士出名, 其中一樣一定係鐘錶, 佢D火車站之類都係用OMEGA同ROLEX, 好厲害
不過Zurich個車站就唔係, 但當時覺得幾靚就順手影低左, 其實mondaine都算出名啦

有D唔知做乜野既噴水雕像, 話說成個瑞士都好多呢D噴水池(唔知應該叫乜先岩)
傳聞呢D水係乾淨, 可以就咁飲, 但我就無試啦, 唔想一開波就水土不服

之前睇過 再追post

點解話個車站都算係景點呢? 因為個入口其實是咁的, 好靚
不過朝早天氣唔好, 陰陰沉沉咁, 好在無落雨
話說出發前我日日睇瑞士天氣預告, 佢日日都話狂風雷暴, 好擔心成個TRIP都係咁

火車站出面就係電車站, Zurich主要交通都係呢D路面電車, 所以成個城既天空都佈滿一條條電線

影相黎講有好有唔好, 普通影時覺得都幾得意

但D電線實在太多
想影下其他野時, 俾D電線阻住晒
圖中既雕像叫Alfred Escher, 瑞士有今時今日既鐵路都係多得佢

由於我係搬字過紙, 所以搬到而家先有資料
===========================================================

見到都有D巴打就快去瑞士, 繼續寫遊記之前寫D交通資訊先, 希望幫到大家

係瑞士大部份都係搭火車, 最常見既問題係買咩PASS好, 通常都係兩種, Swiss Pass同Half Price Card
我大概講下兩種有咩分別

1. Swiss Pass
呢張PASS基本上包晒大部份你會用到既交通工具, 火車, 電車, 巴士都有包
有左呢張PASS, 你就可以係指定日期內任搭瑞士D交通工具, 非常方便
除此之外呢張PASS仲包左好多博物館之類既景點入場費(或者有discount), 好好用
因為係任搭, 所以就比較貴, 今次個TRIP我地買左15日既Swiss Pass, 要440CHF, 我肯定用到回晒本

Swiss Pass好處就係唔駛買飛就可以任搭, 就算行程有咩改變都無問題, 睇岩邊班車就上

2. Half Price Card
即係半價卡, 買左呢張卡之後一個月內搭交通工具都享有半價, 如果你唔係不停搭火車既話, 通常用呢張卡會抵過買Swiss Pass, 但缺點係每一程都要另外買飛, 好麻煩, 同埋遇到行程有變時又要再買過

根據經驗, 如果你PLAN好晒成個行程, 通常計出黎條數會用Half Price Card抵D, 兩者最主要分別係上少女峰個程火車, Swiss Pass得75折, Half Price Card有半價, 上少女峰好撚貴, 個到差左幾舊水港幣
除左少女峰之外, 搭纜車上大部份既雪山, 兩張卡都有半價discount, 最主要就差左係少女峰個程

但我地最後決定買Swiss Pass係因為方便我地隨時改行程, 同埋唔駛每次搭車都要去買飛, 方便好多

留名學嘢

留名

另外去瑞士玩, 一定要DOWNLOAD瑞士鐵路個APPS, 超有用
個APPS叫SBB MOBILE, 你只要入出發同目的地個站名, 佢就可以SERACH晒所有班次出黎
幾點開出, 幾點到達寫得好清楚, 連幾號月台上車同轉車都寫埋俾你
一定要DOWNLOAD, 有左佢輕鬆好多

出發去第一個景點, 一個叫Lindenhof既公園, 呢個公園係山丘上面, 出名可以由高處欣賞Zurich 利馬特河既景色

星期日+朝早, 成條街好冷清, 除左食肆外其他鋪頭幾乎都唔開, 連超市都唔開

無人

多謝巴打既留言, 我終於知點叫佢地, 佢地叫噴泉
真係周街都係, 唔怕會渴死

曾經有巴打係以前既遊記問過我, 話我D相通常都影唔到人, 係咪特登避開D人先影
有時我係特登等無人先影, 但而家唔駛, 條街根本就無人

CAFE都係無人

依個唔係遊記
係圖片分享

有咩學啊, 我請教你就真
都特登開係旅遊台啦

留名，以前好似有睇過你啲遊記
樓主係幾時去瑞士？咩月份？

睇過

睇過我遊記都知我係乜鳩都影, 今次真係好多相, 其實有排貼
係瑞士既麥當勞原來可以加1.5CHF配RED BULL, 痴線

經過唔知乜建築物既門口, 見到幾靚就影低左, 唔會BAM掛

其實係橋底黎, 但個天花板又幾靚

行前幾步見到有舊咁既通風口
我真係唔知佢係咪實際運作緊, 藝術既野真係識條春咩

其實整到咁樣是咪有咩特殊需要? 定純粹只係藝術, 我真係唔識欣賞

行到出河邊, 天陰陰咁

河邊兩旁既景色, 普普通通啦, 一般歐洲城市咁

望到之後會去既蘇黎世大教堂Grossmunster Church, 遠處兩座塔個到就係

天氣唔好所以無咩心機影, 其實出發前2星期開始, 我都每日上網查下天氣預告
點知佢日日都預測會落雨, 唔係落雨咁簡單, 有D仲話係會有Rain Strom
Zurich呢D城市都算, 成個瑞士我最期待就係之後睇大自然同行山, 日日落雨點算好
今日Zurich雖然天陰, 但至少未落雨既

我好想去多次, 呢個TRIP好多遺憾

瑞士都去到爛

好多圖之餘其實我有用心寫架, 好多字好多廢話
不過唔想睇字既話直入圖片MODE都OK

不過點解可以咁貴

可能係你唔識省錢

去歐洲旅遊都唔洗咁貴la

如 外國買嗰啲壽司又唔好食又貴！

Btw d景好靚！

好後悔冇去

舊年去左14日， 真係好掛住 想去多次

之後開始行上山, 雖然話係山丘, 其實都唔係好高, 行少少斜路就到
經過上年係中歐日日行樓梯同上斜後, 呢D對我黎講已經無問題
上到黎公園見到一片草地

行出D就可以由高處睇返對面岸, 可以睇到一大舊黑雲, 咁搞法實落雨

唔知點解係瑞士任何地方都會有地盤天秤係到, 睇返好多相都見到, 有無咁多工程呀

可以清楚望到蘇黎世大教堂

雖然天氣唔好, 但既然上到黎就乜都影下啦, 有電車

遠處有另一座唔知乜野鐘樓, 再後面應該係大學

天秤與我常在

黎過CLOSE UP

Zurich基本上係無行程, 所以一D都唔趕時間, 可以亂咁行同鳩影
呢個公園其實無咩特別, 但乜都影一餐

見到個女仔對住個噴泉係到沉思, 好似好苦惱咁

呢D類似舊城區既橫街窄巷, 我第一次去歐洲時覺得好靚, 後來發覺其實周街都係咁

雖然你地見到個公園好似好無聊咁, 但影下相同周圍HEA下, 都玩左大半個鐘
之後繼續行程, 首先落返個公園先

其實呢到都幾靚既, 但歐洲周街都係咁, 睇得太多
圖中好高個座鐘樓就係下一個打算去既景點 - St. Peter Church
基本上Zurich既景點都好集中, 行路都可以去到, 唔太需要搭車 (不過有pass既話其實點搭都無問題)

睇圖都知由公園行過去都係幾步距離, 不過落完斜又要上返少少, 大約10分鐘就到

因為係星期日, 所以教堂都有D彌撒做緊, 去到時岩岩好散場, 所以可以順利入去參觀
呢座教堂叫St. Peter's Church, 外表睇好普通, 好似好頹咁, 實際上佢係以佢個鐘樓出名, 個鐘面話係歐洲教堂中最大既一個

外面除左個鐘樓外無咩好睇啦, 直接入去參觀, 唔駛錢
不過大家睇佢出面時都估到入面其實唔大, 一如所料普普通通咁啦, 無話有咩好誇張同華麗既裝飾

就係咁咋, 無架啦
教堂參觀呢部份極速完左

另外教堂出面有條咁既柱, 印象中係為紀念當年黑死病既病人而設(好似係, 睇完個介紹好快就唔記得左 )

瘋狂更新 我諗我做唔到了

睇完教堂都差唔多12點, 決定食個LUNCH先, 我地見對面岸好似多野食D, 就決定去睇下
沿途好多地方都插晒國旗, 當日係瑞士投票日, 唔知關唔關事, 定平時都係咁?

行到對岸內街, 成條街都係餐廳, 都幾多選擇

屌你, 露台上面擺左隻牛, 叫HEIDI, 好正
唔夠位擺仲特登拆左條鐵, 加塊板固定佢隻腳

個樣串柒柒咁好正

強帖留名

至於食左D咩....其實揀唔落手
雖然佢有好多餐廳, 但全部都好貴, 一碟pasta都要~20CHF, 即係普通想食個lunch都要百幾蚊港幣
最後揀左食呢間叫1001既fast food

要左個Kebab, 其實都要9CHF, 但相對上平好多

熱辣辣都幾好食既, 同埋份量都OK, 食完都飽

呢個係我朋友既, 好似叫Donerbox, 13CHF
Kebab既飯盒版?

屌你老母, 瑞士第一餐已經FEEL到貴到唔對路, 仲有13日點生存落去

D相好靚呀
好想去多次瑞士 但物價真係好貴

lm

食完kebab後繼續周圍行, 圖中呢間餐廳似乎幾出名食芝士火鍋, 但好貴

行返出河邊, 天氣都係麻麻地

對面岸個座鐘樓就係Fraumunster Church, 我睇台灣D BLOG係翻譯做聖母大教堂, D譯名我真係唔多識, 用錯左既話歡迎屌柒我
話說Zurich有4大教堂, 其中三間係晒利馬特河附近, 對遊客黎講好方便

見唔見到有一堆人圍晒係上面, 個到就係之前我去過既山丘公園啦, 好多人特登上去睇Zurich既景色

我係舊登見果個post

瑞士真係好撚靚
人 景 建築三樣都係
希望可以春夏秋季都去一次

未去過瑞士 多謝巴打令我圖片旅行

本來係打算去參觀聖母教堂既, 但一行出河邊時, 竟然見到出藍天

一有太陽成個感覺即刻唔同晒, 靚左好多

由於佢突然出藍天, 我地諗不如把握機會, 上返Lindenhof個山丘到影相, 應該會靚好多啦掛
所以即時出發去返個公園, 點知上到去已經無左藍天
又變返陰天多雲, You have why play me

既然上左黎, 又影下相睇下會唔會變返藍天, 係到可以話俾大家知, 呢兩日我地係呢到來來回回左我諗有成十次

Zurich d建築物都幾密集

好多不知名既"塔"

又影下蘇黎世大教堂, 我影完呢張相先知原來佢座塔係可以上去
大家可能都知我最鍾意走上D塔到影相, 咁一定要去啦

唔知屋企就係河邊到底係咩感覺? 日日望住呢個景可能對到厭左

難得換左支TELE就周圍鳩拍下, D外國人就係可以咁樣坐係到一日, 其實朝早時已經見佢地

不過我諗就算等多一個鐘都唔會突然又藍天, 都係決定走人

又離開呢個公園繼續行程, 今次要去既聖母教堂其實好近, 行十五分鐘左右就到
見到呢個窗既裝飾好靚

又係D橫街窄巷

有個石版係到, SORRY我真係唔知乜黎

好快就到左聖母教堂啦, 影唔晒啊屌
btw呢座教堂入面係唔可以影相, 所以入面就無相睇啦, 其實都係普普通通無咩特別, 我對佢印象都唔係好深

係聖母教堂對面就係好出名既麥森(Meissen)陶瓷博物館, 星期日理所當然係唔開
BTW麥森唔係係德國架咩?

睇完聖母教堂後就過橋去蘇黎世大教堂啦
圖中既雕像係Hans Waldmann, 曾經係Zurich既市長
好似打過唔知乜野仗, 唔係歷史JJ唔係太清楚

Zurich既代表性建築物蘇黎世大教堂(The Grossmunster), 兩座塔好突出, 真係周圍都會見到佢
好多遊客係到, 之前兩座教堂其實無乜人

歐洲D教堂真係好大座, 點影都影唔晒, 不過唔緊要, 我地可以影模型
外觀其實都係無咩特別, 尤其去過維也納睇個座聖史蒂芬教堂之後真係發覺大部份都比唔上

門口牆身有個雕像, 我就唔識佢啦, 其實佢下底好似有段字介紹, 不過無一隻字睇得明

反而道門就好特別, 有好多格唔同既圖案, 雕得好仔細

D圖案好得意, 唔知代表咩意思呢???
大家鍾意既話, 教堂入面其實有賣每格唔同圖案既POSTCARD, 我都買左幾張

搞左咁耐, 都係時候入去參觀
教堂內部都係普通, 我唔記得左佢唔俾影相定點, 我一張相都無
不過主要目的其實係上佢座塔到, 印象中係5CHF一個人, 唔係貴
但要留意返因為佢條樓梯係超窄, 你個backpack大少少佢都唔俾你帶上去, 一定要留係佢到
所謂留係佢到其實只係放係佢個counter隔離, 雖然佢話會睇住但who knows
好明顯我地兩個backpack都太大唔俾上, 唯有拎起相機同D貴重野, 留個袋係counter到, 希望無事

事實上條樓梯真係窄到仆街, 唔好話backpack, 個D超肥鬼佬一定上唔到去
雖然已經有心理準備, 但真係行撚到仆街, 行到索晒氣都未到頂
幾經辛苦終於到頂, 佢有4個唔同方向俾你睇Zurich既景色, 真係幾值得上黎架

由高處睇返利馬特河, 天氣唔好就將就下啦, 其實Zurich都幾靚架

本身都無咩期望, 實際上到黎覺得個VIEW又唔錯, 天氣好既話一定好靚

wide鏡既話個VIEW就係咁, 如果日落應該幾靚, 不過呢到CLOSE 6點, 要睇日落可能要冬天先得啦

意外地唔錯, 我覺得靚過維也納個VIEW先

之後都係四邊既相, 既然俾左錢上黎, 我鳩影左好多
可以係高處一次過睇返聖母教堂同St. Peter's Church, 不過天秤與你同在

又真係幾靚, 個高度岩岩好, 唔會太高又唔會太低, 可以睇晒成個CITY
聖母教堂左邊個兩座野印象中都係景點黎, 但我唔記得左係乜, 因為無行去睇啦, 或者今晚返去再搵下

可以睇到利馬特河同蘇黎世湖
睇落就唔係話特別靚, 可能天氣問題, 個TRIP後段日內瓦湖靚好多

湖景! 其實D水質好清澈, 對我黎講覺得有D驚訝, 好少見到係城市中既河流係咁乾淨
個條利馬特河其實清到可以見到個底, 遲D再補相

登上呢座塔先可以睇得晒成座聖母教堂

幾乎每張相必有既天秤, 到底係咪咁多工程
大家繼續睇落去就會發覺真係好多天秤
btw你地可以見到, 右手邊有一大舊黑雲黎緊

其實係個塔頂到玩左好耐, 因為佢好窄, 但又唔少遊客, 想影相都要排隊等下, 影幾張又讓俾後面D人
一次過貼埋Zurich d風景相

回望返Zurich 火車站方向

黑雲來襲

呢張相其實可以睇到條河相當清澈
不過影完呢張後就開始行雷, 過多幾分鐘仲落超級大雨, 我諗係香港黃雨個種程度

之前講到係塔頂時行雷落大雨, 當然係返落地面先啦
但D雨愈落愈大, 唯有搵耶穌求救, 係教堂到避雨
呢個時候另一個朋友終於到左Zurich, 收到佢打黎既電話, 教左佢點樣開SIM卡同搭火車後, 我地就開始準備回程返火車站接佢啦, 而呢個時候雨勢都細左D, 擔遮都勉勉強強行到返去

順利係火車站接左朋友後就一齊返酒店check in拎房, 酒店d staff都好nice, 順利拎到房
今次係book左間頂樓既3人房, 其實係family room黎, 一張雙人床+一張單人床, hkd 14xx 1晚, 算係咁啦
房既相唔知點解一張都無, 不過同官網既相差唔多, 大家係可以放心BOOK既

係到俾返個credit我朋友, 好多街頭snapshot其實都係佢影, 我有時掛住影風景唔記得影返多D當地街頭相, 靠佢補完返

因為搭飛機都12個鐘, 又玩左成朝, 決定沖個涼同換衫先再出發, 反正落緊雨
好神奇地再出黎時竟然超好天

竟然出藍天

超好天, 心情都靚返晒

就好似無落過雨咁, 早兩個鐘明明仲係暴雨

因為好天, 同埋朋友岩岩到Zurich既關係, 我地差唔多將朝早行過既地方又行多次, 你無睇錯, 我地又行多次去影相

不過有太陽真係唔同D, 原來Zurich都幾靚架
首先我地帶個朋友行返出河邊先, 又經過火車站, D建築真係唔錯

過橋, 呢到前面有間好重要既COOP, 窮撚係瑞士唔可以唔識得COOP

雖然都係多雲, 但有太陽既藍天係第二個世界

雨後既Zurich

係橋到望出去, 呢個方向仲係陰天多雲

遠處就係今朝去過既兩座教堂

行行下好口渴, 見到有starbucks
一有太陽D人就坐晒出室外, 外國人真係好鍾意坐室外, 其實入面好少人
同埋唔知大家有無發覺, 飲starbucks既9成都係女黎
咁我諗住入去買杯frappuccino啦, 都預左佢一定貴, 我諗7CHF都算, 屌你點知原來要8.9CHF
真係好撚貴, 即時走返出黎, 飲唔起呀

之後我地本身係想搭纜車上去大學到參觀同睇風景, 點知個纜車原來星期日係唔開
屌你老母, 觀光景點星期日都唔開, 星期日真係family day留係屋企
呢個就係個站既入口, 我地都搵左一陣先搵到, 仲要唔開
anyway係我無做足功課, 無得怨

行返去舊城區既內街, 已經差唔多6點了

真係好口渴好想飲野, 最後俾我搵到間士多仔咁既野, 價錢合理, 呢支fanta 1.5CHF, 合理價錢
呢隻係接骨木花味, 以前係克羅地亞飲過覺得好正, 睇過WIKI話通常中東歐先有, 但原來瑞士都有, 即買

發現雪糕鋪
呢間應該係D連鎖店黎, 因為之後成日都見到佢

都有唔少味可以揀, 5CHF 1~3種味, 好抵食
外國食雪糕係平D, 連瑞士都平過香港

要左開心果, 椰子同yogurt味, 三隻味都唔錯, 最鍾意試開心果味

瑞士D 噴泉係飲得架
佢地係得登用左幾十年時間整番好個水質
所以係好撚乾淨
又清甜又凍

呢到就係今日食kebab個條街, 順便揀下今晚食乜好
另外個鬼佬幾有型

揀6月去瑞士, 貪佢未到旺季同夏天, 唔算太多遊客又唔會好熱
但日照時間開始長, 好抵玩, 睇下而家6點幾仲好猛太陽, 每日好似賺多左好多時間玩咁

呢個印象中係另一座教堂, 不過我地無去, 反正去到都一定CLOSE左

行返出河邊, 嘩屌你, 同今朝差好遠好遠, 靚好多

一出太陽, D人即刻走返晒出黎

真係靚好多

條河D水好清, 真係見到底架

第一次係連登出遊記, 原來會自己縮左圖搞到柒柒地, 大家可以用圖片模式睇返D相會好好多

唉屌...搬極都未搬完第一日, 原來當年自己寫左咁多廢話
聽朝繼續搬, 多謝大家支持

正 啲相都正
瑞士物價實在太貴
只係去過zurich+少女峰
報單一日團直上 連火車 around 2000銀

周圍鳩影

真係全部人都會揀坐室外, 天氣唔熱幾正

6點幾好好太陽

呢間其實都有諗過食, 但實在太貴所以無食到
之後拖拖下到真係食芝士火鍋時已經係最尾個晚

今次我都有藍天, 唔怕好似上次姬路城咁俾人不斷挑機
係藍天白雲之下, 利馬特河係藍色既

好多人走晒出黎
其實差唔多七點

將朝早影過既相重新影多次

靚幾多
朝早陰天個D真係好柒

真係好藍, 唔係我特登tune

可能大家都估到...無錯我地又行返上去山丘個公園影相
單係今日都唔知上左去幾多次了
行返過河, 又見到St. Peter's Church座鐘樓

其中個所謂公園是咁的, 只係種左好多樹

發現主人

以為佢訓緊覺, 但原來唔係
唔知叫乖定懶, 唔會理你, 任摸

Zurich都值得放一日半日咁周圍行下, 雖然skip左都唔會話太可惜

天氣好鳩影都靚

好滿足, 今朝D相可以掉晒佢啦

如果而家可以再上去座塔影相就好, 但佢CLOSE 6點, 而家其實7點幾

就算你close up, 一樣有天秤

補多張打直, 個角已經拎到盡, 無得再行右D

綜合幾位巴打所講, 其實D泉水係安全既, 而且都好多人飲
不過我唔想第一日就出事, 所以無試過

個公園仲有個巨型象棋俾你玩

D人都好認真, 諗好耐好耐都未行到一步

好似好重, 用體力捉棋

完全補返今朝唔好天既相後, 開始搵地方食飯, 因為無咩特別野話好想食, 決定行返去今日食LUNCH個條街到是但揀一間餐廳

又行返今朝條路落山

經過呢間TEA ROOM, 好似係幾出名, 有無巴絲試過?

雖然話去食飯, 但每行兩步又掛住影相
呢到前面有間LEICA鋪頭, 賣D野超貴, 部P9佢賣6xx CHF

呢到有間叫GANZ既相機鋪, 好多野賣, 一手二手都有
但全部都貴, DCFEVER D二手仲平過佢

掛住影相, 一路都行唔到去食飯

覺得D鬼佬真係幾型

過河又係到亂影, 其實幾鍾意用TELE影相

差唔多日落啦, 開始無乜太陽

條街反而多左好多人, 可能食完飯係到飲酒吹水

7點半左右, 仲未天黑, 歐洲日照時間長真係幾抵玩

順手貼埋幾張風景相

個天真係好靚

最後都係過返河去食飯, 由於KEEP住不斷影相既關係, 搞左好耐都未食到

過馬路時極速影相, 大家唔好學, 好危險

搞左一大輪, 最後揀左呢間餐廳食, 學下D鬼佬坐室外, 有D風唔係好熱其實幾舒服

每次飲酒通常都係旅行, 平時係香港我好少飲
但係外國食野, 唔飲酒唔知飲乜好, 是但, 我都唔識分好唔好, 至少無覺得難飲先

唔知大家有無睇過我上次既中歐遊記? 我個時廿幾日入面食左N次risotto, 每次都中伏
黎到瑞士又想試多次(人類總是重覆犯錯), 結果叫左呢個烤雞risotto
個賣相呢....就真係麻麻, 但出乎意料地好好食喎, 可能加上好肚餓啦, 全日只係食左一條kebab, 呢碟risotto極速俾我清晒

另外我朋友叫左一個PIZZA, 一個唔記得乜野意粉, 3樣野都唔差
不過就好撚貴, 呢餐埋單好似9X CHF, 5舊幾水港幣
岩岩黎到第一日就對自己好D啦, 唔想一開波就捱麵包

仲有少少, 貼埋個DAY 1

唔知點解, 每次係外國食完飯叫埋單都要等好耐, 想埋個單等左差唔多20分鐘
食完飯後打算影下Zurich既夜景, 決定返酒店拎腳架再出過黎影, 走個時都未天黑, 但一來一回後已經黑齊

開頭都仲OK, 有D藍

玩兩下黑齊就無咩FEEL, 普普通通咁, 靚既河邊夜景真係要數budapest

夜景真係麻麻地, 無咩心機影

呢張相其實就無咩特別, 反而想講去Zurich記住張相左上角個間coop, 窮撚一定要識

影左一陣就算, 真係好攰, 搭完12個鐘飛機, 再直落由朝早7點玩到而家10點幾, 早D返去訓算

我影咁耐條友企係到玩電話玩足咁耐, 其實我想去佢個位影相

影完夜景就返去酒店訓啦, 真係頂唔順, 第二日又要早起身
瑞士既第一日咁就完左, 好似做左好多野咁, 其實只係幾個地方不停來來回回
Day 1 完

lmlmlmlmlm

無錯勁憎 不過手機app睇就會無呢個問題 但load得好慢

係啊，其實寫過一次
6月中去

strong post leave name

我8月都去左zurich grindelwald zermatt
真係好掛住嗰邊d靚景

想請教下你銀河張相點影㗎？真係好靚

見到考古巴個名 強帖黎明

LM

我都記得有睇過, 原來係巴打你
得閒去follow你ig

fast food 1001 附近有間叫 spaghetti factory
佢個carbonara係超級好食
成世人食過最好食

追到live (明明係舊post

慢啲得唔得 追唔切

盲撐
我今次有認真睇晒圖同字架

留名先

出左去食野，一陣再繼績

呢圖用咩焦距影

其實唔係好貴喎，瑞士物價就係咁，而且我唔係學生，好多野都無得平

機票6千幾，swiss pass 3千幾，咁樣已經1皮
住個到我已經做好多功課，但瑞士就係貴，youth hotsel 4人share dorm可以收35CHF一晚，唔係我唔識慳而係佢真係咁貴

如果真係要慳，餐餐超市買野煮都得既，不過出左嚟做野後心態有d唔同左，難得去旅行唔會以前咁乜都要慳

不過講返轉頭，我成個trip唔係特別大駛，除左有晚住左上3100 kulmhotel gornergrat要1800蚊一晚外其他真係無特別去用錢，turn out瑞士真係要咁貴

歐洲係可以好平，之前我去左1個月中歐都係用2萬3, 瑞士係真係貴呀

200mm f4

下次去啦，瑞士真係好正，我好想春夏秋冬都去一次

Hi

係呀，14日真係唔夠玩，好想去一個月但$$$$$

多謝
我都想呀，考慮緊下年9月去

多謝支持

多謝你睇過都入嚟再睇
你就好啦睇到matterhorn, 我3日都睇唔到
超級遺憾，一定要去多次

請問相機係用邊部架？

留個靚名先

係啊
清到仆街
週圍一粒雲都冇
一路坐纜車上去一路影靚相
仲開心過打丁

Lm

開始Day 2前又有野想講下
大家都知瑞士乜都好貴
通常買野都要靠超市, 即係coop同另外M字頭個間
其他地方買野就貴好多, 例如coop賣緊1.5CHF一支可樂, 火車站D鋪頭賣3.X CHF
但我發覺下圖個支野飲唔知點解特別平, 無論係火車站, 機場, 邊到都好, 佢都係賣1.X CHF, 平得黎味道都唔錯, 想飲下野又唔想捱貴野飲既可以留意下, 我飲左好多支

Day 2
終於進入Day 2, 今日唔係睇城市啦, 今日行程係去睇瀑布
戶外行程最怕就係天氣差, 之前都講過話我出發前日日CHECK住天氣, 日日都話rain strom
但day1個晚再check一次, 又突然變左sunny
一早起身望出去真係好好天

7點鐘就起身, 仲早過平時返工
我地酒店係包早餐既, 當然要食埋先啦, 出面買個包都2CHF架
早餐都係D普通野, 比較特別係唔知做乜佢有炒飯
例牌凍肉同埋芝士, 正常味道

佢有好多款麵包, 但我好似無影到, 個蜜糖醬幾好食

都係食返煙肉蛋個D野, 拎左幾轉食飽D先出發

瑞士出名既當然仲有朱古力, 佢呢到既熱朱係有專人幫你沖, 應該係用熱奶沖出黎, 好飲

好撚正呀

食飽就出發, 今日第一個目的地係Rheinfall, 我睇台灣仔BLOG譯做萊恩瀑布, 由Zurich出發大約一個鐘就會到
瑞士另一賣點就係火車, D火車真係好靚好好J

只要你有download sbb個apps, 係瑞士搭火車就一d問題都無, 幾號月台都寫埋俾你, 正常唔會搭錯
今次搭9點開住schaffhausen既車, 要去瀑布就要係schaffhausen到轉一次車, 即係Zurich > schaffhausen > Rheinfall

今次呢架車係RE, 其實都無咩所謂, 有PASS就任搭

車廂入面都幾靚同乾淨

去schaffhausen大約要45分鐘, 而schaffhausen去Rheinfall 只需要4分鐘
不過呢到發生左件柒事
就係我地係schaffhausen轉車, 咁佢只需要4分鐘, 搭一個站就會到Rheinfall
而Rheinfall 個月台其實好細好頹, 我地無為意佢到左站(佢D火車要你自己press button先會開門)
就係咁, 我地唔記得落車, 搭過左一個站
下個站即時落車, 咁岩有班對頭車到就打算狗衝過對面月台上車, 點撚知佢過對面月台要行到個站盡頭再落隧道, 狗衝到一半迎面有個女人話 "Hey Its too late";
結果我地就要係到等大半個鐘等下一班車, 但原來唔止我地, 仲有幾個應該係馬來西亞黎既女仔一樣係咁柒左

因為柒左而黎到既Dachsen, 當打個卡

今日好好天

但望返轉頭又好似好多黑雲, 瑞士D天氣真係觸摸唔到

on99浪費左大半個鐘, 終於到左Rheinfall 啦

都幾多人, 仲遇到班小學生黎參觀
外國D小學生真係好正, 我去好多景點都遇到有小學生團體, 當年我讀小學只係去郊野公園咋

呢到係單軌行車, 回程時都係同一個月台搭車走, 大家記住要睇清楚D班次

到左瀑布, 佢有兩條路, 一條上去城堡Schloss Laufen, 一條落去睇瀑布, 咁就上左城堡睇下先
上到去見到好重要既野, 就係火車班次, 不過其實用APPS都查到

呢到就係入口

入口都幾靚, 但入到去其實好頹廢

唔知點解門口有D牛俾你騎上去影相, 但佢有體重限制, 大概60KG咁, 一般成年男性應該都騎唔到上去

鬼妹就當然騎到

唔知係咪有意外定點, 見到有拯救用直昇機, 好靚

至於入面就係咁樣

有間FEEL到好撚貴既餐廳

望返入口

佢都有D野可以參觀, 但要錢, 無咩興趣就由佢

成個城堡就係咁啦, 無咩特別
好似話係以前由D貴族擁有, 但後來俾蘇黎世政府收購返
去睇瀑布前順路上黎參觀下都OK

城堡無咩好睇, 係時候落去睇瀑布
天氣好心情都靚D

呢到係瀑布既下游, D水流好急

對面岸碼頭, 一陣就會搭船過去

見到成個瀑布啦
萊恩瀑布唔係個D好高落差個種, 而係流量極高, D水我都唔知係邊湧出黎, 現場睇其實好誇張

巴打影相好靚，有d地方我去過所以睇得出係個景本身係咁定你影得好

最鐘意Grindelwald嗰張
你個Mont Blanc係du midi上面影?

我嗰時成日係market買10.9CHF盒Movenpick隊

btw
Matterhorn

Mont Blanc

D浪(佢唔係海, 我唔知叫浪定咩啦, 水花??) 濺起成層樓咁高
BTW大家見唔見左手邊國旗個到有舊石, 個到係可以搭船過去瀑布中間感受下佢既威力
如果你曾經去過OR打算去既話, 我講左唔好意思先, 因為我覺得幾ON9, 去左中間被困係個舊石到真係好似D水災等待救援既災民

成班人迫係個條超窄樓梯到爭上頂影相, 其實係個瀑布中間我都唔知影到乜野, 可能真係純粹感受下個氣氛同埋瀑布既威力, 但睇見佢地都慘, 想走又走唔到, 塞死晒
睇過遊記話因為太多人爭上頂, 由落船到上頂足足排到半個鐘

唔似D水災災民咩?

其實我一直唔知佢同急流有咩分別
何以見得佢係瀑布, 佢個落差都唔係大, 其實只係D水流好急

呢個景點都算多遊客, 但未到好擠迫, 都幾好行
另外大家見唔見到左下角有彩虹

天氣好又睇到彩虹, 真係好正

當初對個瀑布唔係太期待, 但黎到覺得真係唔錯, 大家抽到時間都值得黎參觀下

係中間D人應該濕撚晒

掛住係咁影相, 搞左好耐都仲未落去搭船

我真係覺得去中間係辛苦自己, 去唔去自己衡量啦

行到落底有個窿可以行出去近距離睇瀑布, 唔駛擔心你一定會濕晒

影出黎係咁樣, 好誇張, 一路影一路好驚相機會濕

多謝你先, 既然你去過既話你就知個景靚點影都咁靚
開頭幾日係CITY係悶D, 因為同其他歐洲城市無咩大分別, 瑞士重點真係大自然, 之後幾日入山區真係超靚, 大把靚相係後面

超市買movenpick真係超抵, 如果我係到住一個月應該肥到仆街

Matterhorn睇唔到呀!!! 我仲特登用千幾蚊係山上面住一晚打算影銀河, 點知全晚都係雲

Mont Blanc係南針峰影過去架, 呢個SHOT得幾十秒, 好快又俾雲遮住晒, 遲D寫到你就明

唔怕濕既仲可以行出去呢個展望台, 提醒大家真係要小心自己部機, 走出去影相個鏡頭一定會中晒水花

現場睇真係幾震撼, D水好似要"冚";過黎咁

hehe

衝出去呢D事我都做左一次, 其實就係瀑布低位感受下佢個沖擊力, 覺得好厲害

個展望台就係咁樣, 唔怕濕身先好行出去
不過咁講啦, 其實都係D水花, 好似平時落毛毛雨咁, 唔會真係成個浪"冚"過黎既

瑞士D狗真係好幸福, 佢地主人會帶佢地去D景點散步, 甚至會帶埋上雪山

一齊等船搭過對面岸

搭2號船過對面岸, 呢到有分1~4號TOTAL 4種船, 佢地係行唔同航線
2號就係單純來回兩岸, 1號係搭去中間個舊石, 3號唔記得, 4號係遊晒成個瀑布
咁佢有D組合, 例如1+2咁, 因為你要搭2號去對岸先可以再搭1號去舊石, 大家可以揀自己想去既路線
我地唔打算去中間舊石, 所以只係買左2號來回船飛搭去對岸, 印象中係4CHF一個人

D船都好密, 我諗大約10分鐘就有一班, 出發

搭船記得坐右邊, 咁樣先可以係河(我都唔知叫乜, 河? 湖? 是撚但 )睇返成個瀑布
係搭船獨有既角度
出發去對面岸

呢個就係之前提到會濕晒既展望台

瀑布既正面

又真正幾壯觀

回望返城堡

中間舊石, 非常誇張, 真係好似被困係到咁, 搭船去應該會濕晒身
btw自己幾鍾意呢張

好快就到左對岸, 準備行上去瀑布上游位置

呢邊就多野行D, 有D鋪頭, 餐廳之類

真係好好天, 日日都係咁就正啦

留名睇相
我啱啱十月去都幾正
涼涼地又唔算太多人

碼頭, 呢座野又幾靚, 入面有間餐廳應該幾貴

過左黎對面就可以睇返城堡既外觀

同埋可以睇到瀑布既正面

又真係幾靚, 之前係對面望過黎時都唔覺

之後開始行上去上游

有D好似去左山區咁既感覺, 綠油油一片好正

仲有D你識條春既藝術品

呢個鬼佬好型, 帶晒腳架之類黎影相, 但佢係踩roller黎
咁瀑布呢到好多樓梯要上, 佢索性除左對roller赤腳行

點解會諗到踩roller去影相

一路行上去, 可以用另一個角度睇瀑布, 同埋呢邊距離都好近

應該係兩姊妹黎

係瀑布前面自拍
但話說其實自拍都唔知會拍到D咩, 因為後面水流好急, 應該拍到全白一片

上面條友發現左我係到影佢地就勁向我揮手, 好似災民叫救援

上到去頂了

個感覺都幾正, 睇住D水沖落去

近睇真係幾壯觀, 以前係十六湖都睇過好多瀑布, 計水量呢個真係勁好多

上到頂後係佢個休息區坐左陣, 都行左大半日, 休息區又有隻牛係到
真係可以走去揸佢, 佢入左D水係到, 一揸會噴水

完全唔知有咩意思

最後貼多幾張瀑布既相, 呢個景點真係唔錯, 距離Zurich唔遠, 又唔貴(都係船飛錢), 我覺得去到Zurich又有時間既話好值得過黎參觀

唔知點樣可以插係瀑布中間

個人好鐘意呢張, 好有氣勢

貼埋最後個少少, 係上游睇左一陣就差唔多準備要走, 因為今日仲有第二個行程
慢慢行返去碼頭搭船去火車站

行過餐廳時順手買左杯雪糕, 好似4CHF, 幾大杯幾抵食
如果大家心水清既話, 會發覺我地無左LUNCH呢個環節, 無錯我地完全唔記得要食LUNCH

發現左貓頭鷹時鐘!!!!!! 個鐘擺郁時, 隻眼都會左右郁, 超得意!!!!
不過要35CHF好撚貴, 考慮左一陣都係無買, 因為我覺得呢到算係遊客區應該MARK UP左好多, 出返市區我估計會平D
btw少少冷知識, 其實貓頭鷹隻眼球係唔可以好似人咁左右望, 所以佢地望野時要擰轉成個頭

返到碼頭, 搭返2號船過對岸

好多人特登過黎放狗, 真幸福

幫人影相時順便偷拍左一張

本來成個行程都好悠閒好HEA, 但搭緊船時一CHECK火車時間表, 發覺仲有十幾分鐘就有車, 一落船就狗衝返火車站, 因為趕唔到的話又要等多大半個鐘, 最後無事
另外我影返個月台俾你地睇下, 當初架火車就係停左係呢D位, 我地根本唔覺得係一個站, 好似係路邊咁, 所以MISS左無落車, 大家如果要去瀑布既話記得留心D

萊恩瀑布呢PART就係咁多

大家睇住先, 轉頭我再繼續貼, 有少少相要重新UPLOAD返
如果大家對行程有問題既話都可以問我, 幫到就幫

之前都有巴打講過係可以放心飲用
不過係我自己怕出事咋

多謝
物價真係好貴呀，尤其搭車食飯

其實之前都講過
無咩技巧, 因為現場已經好靚
一支大光圈鏡+腳架, 推高D ISO計返500rule就可以啦

用FF(135)計, 當你支LENS係24MM
500 / 24 = 21s
即係你最多可以曝光21秒, 如果唔係D星星就變星軌
當然呢個只係理論, 你要睇返實際環境再去影啦

返到黎再用ps推返條銀行出黎, 網上都好多教學, 有咩唔明再討論

好多圖，仲有排睇
後面山區既相正好多

喺瑞士玩緊第14日
留個名

雪糕巴

下年6月去, 希望好天啦

揮個手, 你去瑞士果陣我係少女峰工作人員

由瀑布去Schaffhausen(沙夫豪森)只需要幾分鐘, 好快就到左

沙夫豪森係一個瑞士好北邊既中世紀小鎮, 再過D就係德國
係以前好重要既貨物中轉站, 以前D船過唔到條瀑布, 需要一個地方去儲存D貨物, 造就左沙夫豪森既出現
呢到既賣點就係歐洲中世紀小鎮FEEL既景同埋佢山丘上面既古堡(Monut)

行出火車站, 非常好天
最鍾意呢D天氣, 有太陽影相都靚D, 而且6月時既瑞士唔熱, 好舒服

火車站附近都仲係普普通通無咩特別

開始進入佢既舊城區, 沙夫豪森既舊城區係唔俾汽車進入, 所以對遊客黎講好好行
有去過歐洲既見到呢D屋仔同街道都唔會陌生, 所有舊城區其實都係咁既樣, 沙夫豪森好似都有D好勁既TITLE咩歐洲寶石呀, 最美小鎮之一呀咁, 諗諗下個D所謂"歐洲最美小鎮"我都已經去左2, 3個啦

但無可否認沙夫豪森又真係幾靚, 好過Zurich

好天影相真係好正

意外地呢到遊客其實好少, 一D都唔迫, 好好行, 好適合黎HEA

去沙夫豪森主要目的係上佢個古堡, 不過單係舊城區已經影左好多相, 周圍不停snap

舊城區有座好顯眼既教堂St.Johann Kirche, 好遠已經見到佢個鐘樓, 不過CLOSE左無得入去

沙夫豪森其中一個特式就係呢D凸出黎既窗台, 當地個官方旅遊網叫呢D做凸肚窗
又真係幾得意, 印象中無咩係其他地方見過, 但唔知點解要特登咁整, 佢官方個網都無解釋

係呢到有幾個噴泉, 上面都有個雕像

呢個雕像拎住既三樣野(壺, 盾, 劍)印象中係分別代表三位國皇, 不過我都唔係好識

瑞士D教堂唔知點解好多都KEEP得好好, 呢座野好似都幾百年歷史, 但仲係好新淨
佢個鐘真係好靚, 同埋左下角個日規(唔知叫乜呀, 錯左唔好屌我)好正

幾有特色既凸肚窗, 可能真係用黎放多D野掛

影左好多snap, 沙夫豪森呢到D鋪頭比較平民好多

圖中右手邊有間叫kiosk, 去瑞士都要識佢, 你當係7仔咁就得

當地人都會係噴泉到裝水

因為一路不停影相, 行左好耐都未到城堡, 行左去一個廣場到

露天CAFE真係好受歡迎, 幾乎無人會坐室內

幾乎每座BUILDING都有凸肚窗

作為一個舊城區, D建築物都保存得好好, 除左凸肚窗之外其實仲有好多雕刻裝飾, 大家去到時記得留意下

鍾意建築物既應該好開心, 好多野睇

另一個噴泉, 上面個雕像就唔知代表乜野啦, 無做功課

應該都好耐歷史, 但KEEP得好好

凸肚窗既DESIGN都有好多種, 最左邊既似乎係新起既, 都要整返個玻璃凸肚窗配合返

繼續向古堡行, 中途經過呢間叫騎士之家Haus zum Ritter既建築物
上面D壁畫係參考希臘神話畫出黎, 好似話係讚揚騎士精神同美德, 唔好問我兩者有咩關係, 我真係唔知
不過D畫係翻新過, 原本既應該搬左入博物館(好似係)

畫得好靚 (雖然睇唔明)

可能騎士精神就係攬女
屌唔好BAM我呀

睇完騎士之家就繼續行, 乜鳩都影下

見到沙夫豪森第三個噴泉

都係唔知個雕像代表咩

見到有人放狗, 俾隻狗係噴泉到玩水

好似好爽咁

不過隻狗游兩下已經返上黎, 前後都無一分鐘

搞左咁耐, 根據GOOGLE MAP, 過左呢條馬路前面就到古堡啦

似乎係離開左舊城區

見到呢D屋, 令我諗起德國既Rothenburg, 真係好似

Rothenburg是咁的, 好靚有D掛住

見到條女好似幾靚就影低左

有間鋪頭賣貓頭鷹袋, 好靚呀
好想要, 但行埋D睇一個要2X CHF, 屌我買唔起, BYEBYE啦貓頭鷹

唔好意思行極都未到古堡, 過埋呢條街就到啦

跟住個GOOGLE MAP, 佢帶左我行黎呢到, 話呢到有路上古堡

望左一陣, 其實得呢條樓梯, 睇清楚D佢又真係有指示話係上古堡, 唯有照行

黎到沙夫豪森, 一定一定要上去古堡, 呢座古堡係山丘上面, 而成個山坡都係葡萄田黎
行左1/3左右, 開始見到葡萄田啦, 不過6月時仲未有得收成, 見唔到果實

一片葡萄田

當然唔止得葡萄田啦, 咁辛苦行上黎, 其實係為左個靚景

之前睇左另一個巴打既瑞士遊記, 佢都有去沙夫豪森, 但好似無上到古堡, 我覺得就好似MISS左成個沙夫豪森咁

繼續行樓梯上去, 前面就係古堡Munot啦

沿路就係咁樣, 其實樓梯都唔係好長, 唔會好難行

望返轉頭, 個VIEW勁靚

仲可以望得返教堂既鐘樓添

上到黎個VIEW真係好靚
但佢其實有D鐵絲網阻住, 我夾硬伸部機出去盲拍

就算去到沙夫豪森, 都係逃唔出天秤既魔掌

就係企上去旁邊圍欄再夾硬伸部相機出去
ANYWAY我係好鍾意去D高位到眺望城市同埋影相, 係時候入去古堡再上塔頂啦

入到古堡, 其實係乜都無, 我覺得叫要塞似乎岩D
呢到都有5百年歷史啦, 可能D野一早搬走晒
不過一入到黎好涼爽, 好似開左冷氣咁

有一個個窿係到, 應該係FOR自然光, 但落雨時咪水浸囉?

本身古堡內部就無野好睇, 行旋轉樓梯上去頂層

中途係窗口望出去, 睇到成個沙夫豪森舊城同埋葡萄園, 好正

連登D縮圖奇奇怪怪咁
張縮圖同CLICK落去放大差好遠, 大家睇相可以用返圖片模式OR用電話睇POST

仲有人叫呢個名

留明，巴打覺得呢個行程適唔適合一個人去

用ipad睇啲圖正常size

基本上無問題，不過行山個d就唔係好建議一個人

水災災民笑死我

我年頭都去完 好撚正 lm

五月去完
瑞士山區風景真係一流
最鐘意食超市 烤雞

食到厭, 求其買個包+橄欖油, 紅酒醋可以食一日

古堡上到頂層就係一個大廣場, 有廁所有小食店(不過無開, 唔知係咪收左工)
上古堡係唔駛錢既
不過要留意返, 夏季CLOSE 8點, 冬季好似5點就CLOSE, 唔好到時黎到柒左無得入

上到黎可以睇返成個舊城區, 當然仲有天秤啦

不過下午時份上到去就大背光

仲可以睇到萊茵河

個鐘樓真係好顯眼, 地標咁

佢都幾貼心, 有塊牌話你知你睇緊D乜野

好正, 條河勁靚, 又真係藍色

唔知點解呢到無咩遊客, 除左我地之外只係仲有一個鬼佬家庭係到
完全唔駛迫, 唔駛爭位影相
個鬼佬似乎都係D龍友, 佢有佢影, 佢D仔女周圍自己玩

係咁食野, 完全唔睇風景

不過坦白講, 靚就係幾靚, 但影幾張之後, 其實張張相都差唔多, 佢就係得呢幾個VIEW
最後貼多幾張相, TOTAL係到玩左大半個鐘到

古堡就係咁多, 其實同個古堡根本無關係, 我當展望台用就真

全個沙夫豪森舊城區

走個時開始天陰多雲, 瑞士D天氣話變就變, byebye古堡

經過騎士之家返去火車站

行十分鐘左右就到, 左手邊就係火車站, 之後搭大約45分鐘車就返到Zurich啦

以下呢篇係窮撚去瑞士一定要識既野, 就係兩大超市Coop同Migros, 真係差唔多每日都要幫襯佢地

搭車返到去Zurich, 由於第一日晚餐食左幾舊水太震撼(雖然幾好食), 日日咁落去一定收皮, 所以今晚要靠coop食飯
其實第一日時都想去架啦, 但星期日無開門, 今日星期一終於有開, 落火車後立即仆去買晚餐
火車站附近個間coop真係好撚大, 乜都有得賣, 我地今次最主要就係買佢既熟食, 自己煮會更平, 但住hotel無得煮
coop最抵買就係燒雞, 半隻燒雞都係賣6.3 CHF, 大大份抵食又好食

好撚正, 可能係成個熟食counter最賣得既食物, 好快賣晒
平得黎佢仲好好食, 窮撚必買

買多盒相對上貴D既通心粉沙律, 要3.x CHF, 但份量都好多, 加埋燒雞就好飽

仲有支好大碌既果汁, 個樣伏伏地, 但飲落就正正常常, 1.2 CHF

最後用12CHF搞掂左今晚既晚餐

食完飯打算出去睇日落(8點幾 )
睇日落都係去返山丘公園, 不過就麻麻地, 可能太厚雲, 都無咩睇到

又上黎等日落, 2日加埋已經上左N次

無咩料到, 但D雲幾靚

唔係特登TUNE, 佢真係咁

不過好快就落完

貼埋Day 2最後少少

因為個日落無咩料到, 決定一個人周圍行下同影相
其實都係河邊到行下咁, 無特別

差唔多10點了

大教堂, 河邊好多人吹水飲酒
後來遇到幾個黎Zurich exchange既香港學生, 吹左一陣水, 佢地請我飲左支酒

行多陣就經過火車站返酒店了, 第二朝會離開Zurich去Luzern

Day2完

今日會盡量貼埋第三日, 如果唔係要貼14日

以前寫遊記時都有巴打講過
不過我地係食野方面無做過功課所以MISS左, 希望以後有機會再試到

你仲係瑞士讀緊書呀?

我就灰到震, 打J都無力

Day3

今日終於要離開Zurich, 7點鐘起身, 望出去又係好天

執埋D野就落去食早餐, 都係個D野啦, 食飽D可能可以慳埋LUNCH

搭8點鐘車去Luzern

差唔多一個鐘就到左Luzern火車站, 呢到仲多人過Zurich

到左Luzern, 當然係去放低行李先
Luzern既住宿算係成個trip搵得最辛苦既一個地方, 因為無咩選擇
近火車站既貴到仆街, 有間平D既youth hostel就超級遠, 同埋所謂平D都要3X CHF一個人
最後俾我搵到呢間叫BACKPACKERS LUCERNE, 由火車站行過去15~20分鐘到
佢係一間hostel黎, 但咁岩有3人房所以唔駛同人share, 廁所同浴室就係share用
3人房一人一晚37CHF, 算係合理啦, 我地會係到stay 2晚

睇google map就好簡單, 沿湖邊一直線行就到
實際上拖住行李都唔係好易行, 行左勁耐身水身汗咁終於到啦
同火車站真係有段距離, 但無辦法啦為左平D

住呢到要留意返, 佢唔係24小時都有人係COUNTER, 所以要自己預返時間CHECK IN CHECK OUT
咁我地太早到左未有得CHECK IN住, 不過可以放低行李先
放好後去埋個廁所就出發, 呢到D廁所唔俾企係到痾

擺好行李就出發啦, 今日既行程得一個, 就係全日都係Luzern行
呢座野就係我地住既backpackers, 其實環境幾好

附近都係D住宅區, 幾清靜舒服, 唯一缺點真係遠左D, 不過唔駛拖住行李時當散步都唔錯

呢到其實就正正係Lake Luzern琉森湖既湖邊, 個湖好靚, 太陽之下閃閃發光

D湖水都好清, 好多人玩水上活動

都有人直接係湖邊游水, 但掂過D水, 其實凍撚到仆街

係好遠處見到期待已久既雪山山脈

對面就係Luzern市區
藍天白雲真係好正, 個天氣預告話下午2點會有rain storm, 點睇都唔似掛

呢到出名既仲有天鵝, 真係好多隻, 佢地聽到聲就會埋黎問你拎野食

佢地條頸原來可以咁樣扭黎扭去

仲有鴨添, 但原來鴨係食草架?

外國人真係特別鍾意戶外活動, 之前係間HOSTEL到見到呢班人拎住一袋二袋咁出去, 原來特登行出沙灘玩野餐

隔離仲有個綠油油既公園, 好多人係到HEA
BTW班友其實唔駛返工架咩, 咁多人係到HEA同玩

可以同D天鵝玩, 不過佢地好撚惡, 無野食就會啄你

由於今日既行程只係全日留係Luzern, 所以唔駛趕時間同可以周圍HEA
瑞士D山脈好靚, 我知大家都想睇山區多D, 過埋Day3開始就係山區架啦

另外答返頭先有人話個沙灘一定好多屎, 自己參透下

呢個話題我覺得都講到厭, 到底瑞士有無一個鎮係無天秤架呢?

一家大細朝早就黎玩水
雖然其實都幾污糟

第一次見咬住奶嘴係沙灘玩

勁得意, 好多表情
好qq

原來係連登自己推POST係唔會推到上去架

d天鵝個樣雖然好似幾得意咁, 但其實好惡, 最好都係唔好餵佢地

呢個阿叔餵左一次之後, 隻天鵝追住佢黎拎野食
個阿叔唔SHOW佢, 隻天鵝啄鳩個阿叔

呢個公園仲有好多神秘既藝術品, 例如呢個69雕像.........

有個有肚腩既裸女雕像....開頭睇都覺得好似無咩野...

望真D...屌你老母隻眼同嘴係用MARKER畫上去

沿住湖邊行出火車站已經玩左成粒鐘, 係咁影相

好多遊艇, 似乎Luzern係有錢佬渡假區

右手邊有兩座塔既教堂係今日其中一個行程, 之後會去

Luzern呢邊D建築物都幾靚

真係好多遊艇, 但老老實實呢到都只係個湖, 唔知有咩玩, 又唔係出海

聽到有聲就會狗衝過黎既天鵝

外國D細路特別得意

睇返D相, 呢個細路好似尋日都係沙夫豪森見到, 唔知係咪同一人

好多人係湖邊傾計同HEA, 又真係幾舒服

勁得意, 會望鏡頭

見到呢座野就表示差唔多到火車站, 呢座係類似文化中心咁既野
當時好似做緊D車展, 超多人

沿途都有好多碼頭

基本上有湖既地方就有得俾你搭船遊湖, 但我地就無

係岸上面餵就無仇報

終於返到黎火車站啦

車站正門前面有個好靚既拱門(應該係咁叫?), 不過有紅綠燈

有wide鏡既話都勉勉強強影到既

係火車站隔離有座好靚既郵局, 本來話想遲D入去睇下+寄POST CARD, 點知無左回事

Luzern既景點同Zurich一樣都係好集中同埋好近, 通常行路就可以去得晒
趕時間OR真係唔想行既話可以搭巴士, 有siwss pass一樣係任搭

通常講起Luzern就會諗到兩大景點 - 木橋同埋獅子
係郵局對面就係最重要係點景卡佩爾橋Chapel Bridge啦 (個譯名我係抄瑞士旅發局既)
建議大家朝早去參觀, 因為呢個角度朝早先係順光
咁岩有舊好靚既雲, 成個景勁靚, 好想印出黎做POSTCARD

呢條木橋係歐洲現存最古老既木橋(不過翻新左幾次), 好似係13XX年已經起好左, 連接Luzern新城同舊城區, 不過曾經大火燒過一次, 而家呢條已經係再起返, 唔係當年個條
除左木橋之外呢到仲出名有天鵝同燕子

左手邊八角形座野叫水塔, 用黎當storage room同防衛作用, 有D資料話都有做過拷問室之類, 唔知邊樣真啦
右手邊好高好突出個座係市政廳既鐘樓

條河既河水都好清, 聽講天鵝只係會住係水質清晰既地方(好似係)

今時今日當然唔係靠條木橋連接兩岸啦, 附近一早起左D現代化既石屎橋, 木橋只係景點

原來我朋友拎左隻紙箱人過黎瑞士, 見佢拎左出黎又影下

掛住係咁影條橋, 遲遲都未行上去, 我地成個TRIP好多時就係咁樣用晒D時間

影到個舊好靚既雲都吹散左

終於上橋, 其實就真係無咩特別, 純粹感受下歐洲最古老既木橋係點

基本上大家對條橋本身都興趣不大, 上到黎睇附近既風景多過睇條橋

其實條橋上面有好多呢D畫, 上面全部都係關於瑞士同Luzern既歷史, 都有過百年歷史架,
之前大火時燒左好多, 而家剩返既好似得幾張係真跡, 其他都係翻新修復返
不過9成人都無留意佢地

其實我地一樣都係睇唔明, 望下就算

係橋到望返出去, 左邊係新城區, 右邊係舊城區
山上面有間好似迪士尼城堡既野, 後來GOOGLE過好似係酒店黎, 唔知住係上面要幾錢

舊城區既河邊基本上全部都係酒店, 餐廳之類
個時搵住宿時睇過係好鬼貴, 真心住唔起

望返火車站同郵局, 雖然都係藍天, 但開始多雲

過左舊城區望返轉頭, 嘩屌好多舊黑雲, 唔通真係好似天氣預告咁講2點會落大雨?
明明成個朝早仲好好天好猛太陽架

但另一邊又無, 唔知咩料

唔係呀 剩係Luzern你可以影到咁已經証明係你影相靚
個拱門係舊hbf入口 以前大火燒剩嗰到

唔係呀 剩係Luzern你可以影到咁已經証明係你影相靚
個拱門係舊hbf入口 以前大火燒剩嗰到

Château Gütsch曾經係queen victoria行宮之類黎
而家老細係俄佬 最平既房其實4~5xxCHF已經有一晚

同埋如果你搭車買day ticket係包埋上去酒店上面嗰架lift
(係呀搭lift係計搭一程交通工具 )

呢d都係我嗰時個host話我知

chateau gutsch隔離個觀景位隨時上得去架
我今朝同琴晚都有去

過到舊城區, 湖邊有D市集咁既野賣下芝士, 菜, 生果
睇落又唔係平過超市, 可能新鮮D掛, 都幾多人買

又見到DAY1個間雪糕店, 食左個咖啡味, 都唔錯

呢邊D建築物幾靚, 唔知點解諗起Budapest, 可能歐洲D城區都係差唔多

好大舊黑雲黎緊, 但明明仲係好猛太陽, 左手邊仲有藍天

舊城區既外圍一D都唔舊, 好現代化好新淨

我叫我朋友幫手拎一拎部相機, 轉頭就多左呢張相
有D似拍MODEL咁

搵到有間食中餐既, 貴到仆街, 春卷要7.5CHF, 腰果蝦仁30CHF
但宮保雞丁28CHF既時候, 雞肉炒飯都收你24CHF, 唔知咩準則, 總之好撚貴

下個景點就係最前面呢座教堂, 一條直路就到, 不過呢到好繁忙好多車

離遠睇已經見到好大座好似好勁

瑞士好多鐘錶鋪, 但聽講係瑞士買其實唔抵, 我諗佢都係做國強生意多

個錶面真係好靚好靚

行去教堂時望到遠處既雪山山脈, 超期待上雪山
年頭去左次藏王, 但天氣差到乜柒都睇唔到, 我都唔當自己上過雪山, 希望今次係瑞士可以好天

經過間唔知HOTEL定乜野娛樂場所, 好似好高級, 因為佢請左個我覺得好出名應該好難請到既歌手開SHOW, 不過最重要既係我而家唔記得左佢請左邊個

行到教堂前回望返後面, 開始密雲啦

係教堂前有幾間好有鄉村FEEL既小屋, 左手邊間餐廳似乎係好出名

ANYWAY終於到左教堂啦

呢座教堂叫霍夫教堂(Hofkirche St. Leodegar), 算係Luzern既地標之一, 因為有兩座好高既尖塔
佢地已經有4百幾年歷史, 正門好靚

瑞士D教堂普遍都KEEP得好靚, 就咁睇唔似有幾百年歷史

坦白講宗教歷史呢D野其實我唔係好識, 每次去教堂我都係當睇藝術品
有D彩色雕像, 一直覺得以前D人好有心機, 唔知要搞幾耐先雕到呢D雕像出黎

入口兩旁有6個好靚既雕像, 不過唔好意思我唔知佢地代表D咩

入去參觀啦, 門口個道木門超靚

D木雕勁靚, 唔知真係KEEP得好定已經翻新過好多次

入面其實唔大, 就係咁一眼睇晒, 呢間教堂就咁用自然光都幾足夠

同大部份教堂一樣, 中間有座祭壇

不過封左唔俾行埋去

通常關於耶穌既雕像都係講佢受傷受難緊, 其實都幾慘

規模大D既教堂通常都會有管風琴, 呢到既管風琴聽講有4千幾條管(其實我唔知算多定少 )

仲有好多好靚既裝飾
其實我都唔知, 以前D教會唔係話好窮? 可以整到個教堂咁靚咁多裝飾品

我都係當睇藝術品, 真係好靚整得好仔細

呢個真係靚, 唔知要用幾多心血先整到

教堂部份就係咁多, 一出返黎見到個天黑晒

唔知想點, 右邊黑晒, 左邊又好似好好天
下個景點係去冰河公園睇獅子, 係右邊

由教堂行去冰河公園好快, 大概十分鐘就到
但垂死獅子係一個勁出名既景點, 一路行一路有一車車旅行團(大部份係強國)去緊
由於實在太多人, 係公園前面等佢地散左先, 反正佢地最多都係得十幾二十分鐘睇
個公園門口見到呢條好生猛既金獅子, 本身呢隻野無人理, 但D友見我地同佢影相, 唔知係咪以為係D特別景點, 又走過黎影

襯無咁多人時立即入去冰河公園睇獅子像
其實離入口好近, 行幾步就到

呢隻獅子係紀念法國大革命時死左既瑞士僱傭兵而建, 好似話當年瑞士既士兵係以勇敢同唔怕死而出名, 所以好多人會僱用佢地, 個感覺同而家瑞士好唔MATCH, 瑞士一向俾我感覺係好和平同好NICE
隻獅子就係腹部受傷奄奄一息訓左係到

不過睇左唔夠3分鐘就開始落雨, 仲愈落愈大, 唯有閃人先, 本身想行埋個冰河公園(Glacier Garden)
呢個公園都唔係只得個垂死獅子像, 佢仲有唔知2萬年前冰河時期留低既洞穴同埋D化石咁, 不過因為落雨就閃人無睇到

因為D雨愈落愈大, 閃左入去附近一個商場避雨, 順便食個LUNCH, 老老實實如果唔係落雨既話我都唔知有無LUNCH食
入到去發覺原來有間超大既兩層高COOP, 地面個層係超市, 2樓係FOOD COURT, 既然係咁就食COOP做午餐啦

呢到幾似大學CANTEEN, 係COUNTER到拎左食物再去收銀處俾錢, 基本上都有好多野揀, PASTA呀BURGER呀都有, 仲有D係俾錢買一隻碟之後任你裝幾多上去, 但似乎係唔抵
最後揀左食呢個Kebab餐, 9.95算係咁啦, 睇個樣好吸引

加多左杯mint tea, 成餐total 13.x CHF

佢俾左勁多肉, 食到好飽
不過好熱氣, 仲有勁多薯條

瑞士對D狗都幾friendly, 咁大隻狗都可以照帶入FOOD COURT, 好乖全程都係訓係到

呢到有樣好就係可以去埋廁所, 唔駛錢
食飽後行埋超市, HEA到停雨就再出發

而家去到DAY 3既一半, 聽朝再繼續
多謝大家收看

你玩幾多日呀

樓主好慢呀

咁都慢

呢個遊記都係6月去, 你可以參考下

留名，plan出年去瑞士

屌 我上次係Zurich HB求其搵個出口出
一出到黎又係呢個工地

Btw Zurich 悶到嘔泡

無啦啦打風無野做就繼續更新, 今日目標係貼到DAY4

Luzern基本上都唔駛搭車, 慢慢行一個圈就可以行晒大部份景點
係backpackers個到拎左份MAP, 入面有個散步路線包晒出名既景點, 其實我地都係跟住佢行
而家我地係右上角獅子像個到, 之後會到中間既城牆
睇地圖好似好簡單, 實際上行到附近時有D迷茫, 搵左一陣路先真正上到城牆

呢到叫穆西格城牆 (Musegg Wall), 本身應該係4邊圍住Luzern, 不過而家只係得返北邊一段仔
印象中得夏季至秋季係開放, 其餘時間都會CLOSE, 大家CHECK清楚開放時間先
上到黎就係咁, 可以俾你行既地方唔多, 同埋其實都幾危險, 個欄杆感覺好唔穩陣

大概容納到1.5個人行咁大把, 遇到對頭人都要側身讓路

係咪覺得個城牆有D廢? 其實真係幾廢
佢有幾座高塔可以俾你上去, 又係個D行到仆街既樓梯, 我地上左一個, 發覺乜柒都無
辛苦行左好多層樓梯, 上到黎就係咁樣

呢到唯一有既就係塗鴉, 你以為得強國人先會寫到此一遊? 其實POLY學生都會
而且唔知係咪POLY既傳統黎, 幾屆都有人黎留名

城牆構造就係咁樣, TOTAL有9座塔, 實際可以上既只有3座, 同埋佢都唔會開放晒全部, 只有中間一段仔開放俾你行
如果你想上去D塔參觀, 建議你上Zeitturm個座就算, 佢係時鐘塔黎, 入面SHOW左好多時鐘既機關, 會比較有睇頭, 不過我地上左另一座塔後已經唔想再上其他

係塔頂既窗因為俾鐵絲網封晒, 所以其實唔多影到相
係下面影返上去時咁岩見到有人係窗邊, 佢見到我影相就立即擺晒POSE

可能落完雨, 又或者本身個景點就唔多吸引, 其實無乜人會上城牆

既然咁廢到底點解仲要上去呢? 因為可以係城牆睇返晒成個Luzern
不過岩岩落完雨仲天陰陰咁, 唔係好靚

仲有好多樹擋住

可以睇到郵局, 火車站(拱門個到), 同埋琉森湖, 我諗天氣好D既話可能都唔錯
但主要係唔夠高, 睇落去個VIEW都麻麻地

呢座就係木橋附近既教堂Jesuitenkirche, 兩座塔好顯眼

能見度比較差, 望唔清楚遠處既山

城牆好快就睇晒, 一落返去時發覺原來係間小學隔離, 旁邊就係跑道

結果行返轉頭由入口出返去, 本身睇MAP好似係可以係第二邊行落舊城區, 但又唔多覺有路, 廢事唔知行左去邊都係行回頭路算

有少少時間繼續貼埋佢, 我諗大家都係等山區
Luzern既舊城區...又真係比較舊, 好多地方都好殘, 無咩目的周圍行下, 因為好多時間剩
圖中個間C&A我覺得幾抵, 以前係德國幫襯佢買左好多衫

舊城區既屋牆身好多都有畫左彩繪, 都幾靚架, 行過時都可以留意下

呢座野係市政廳, 好似可以入去參觀, 但我地就無入到去
佢個座鐘樓既鐘面好靚, 但D相係第二部機到, 我唔記得左upload

係市政廳行返落去就去返木橋既河邊, 屌唔知點解D情侶咁鍾意係景點到攬攬錫錫

落完雨個天白色一片, 左手邊既教堂叫Jesuitenkirche, 但今日無開門, 所以入唔到去睇

望返木橋, 呢個角度都幾靚, 可惜天氣差

係另一邊都有一條木橋, 我地份MAP既散步路線都有寫到, 既然好多時間就行埋過去睇

木橋就無咩特別, 唔知同個條卡佩爾橋有無關係???

橋上面都畫左D關於Luzern歷史既畫, 當然我地都係睇唔明

除左條橋之外, 呢到其實有個水霸咁既野去控制返條河既水位, 唔知點解設定成波浪形咁幾得意

過左木橋, 基本上Luzern成個行程就完晒, 慢慢行返去hostel check in

補貼返今日唔記得upload既部份
城牆上面既裝飾, 其實成個城牆都無咩特別野, 呢個雕像算係其中幾個特別D

可能係鐘錶王國, 瑞士D教堂既鐘樓特別靚, 市政廳既錶面好正

遇到一班小學生參觀市政廳, 外國D學生真係幾好, 學校會帶佢去周圍去參觀, 香港個D根本唔會

舊城區snapshot, d路都比較殘舊

個間PkZ研究左好耐都唔知應該點讀

影左D懶偽文青既無意義相

舊城區好多建築物都有彩繪做裝飾, 大部份都好有心思

有時間既話係河邊坐低飲下咖啡都唔錯, 反正Luzern我覺得幾適合hea玩

最後睇返卡佩爾橋, 下午應該係順光, 不過天氣唔好只有一舊舊雲

Luzern既城區就係咁多, 告一段落

由於我地今次住Hostel, 佢係有廚房煮野食既, 所以我地為左慳D就決定去超市買野返去煮
最後我地係火車站間coop到買左燒雞, 一大盒貝殼粉, 兩包湯粉同幾支野飲就返去
返到去時都6點, 可以check in 拎房, 呢到D房其實都係share room黎, 我地3個人岩岩好book到間3人房就唔駛同人share, 變左private room啦
check in 時會俾埋枕頭套被袋之類既野, 到check out時要還返, 唔係就罰錢
我地間三人房就係咁, 其實都唔細, 同埋係有LOCKER
不過佢個LOCKER幾窄, 我覺得大d既backpack都塞唔落

放好D野後就落去廚房煮野食, 呢間hostel唔知點解好受泡菜人歡迎, 我諗有70%入住既都係泡菜人
佢地甚至有泡菜文既notice貼左係到, 好誇張
common area幾大幾乾淨, 不過無咩人係到

有D足球機, board game之類俾你同人玩social 下, 但以我所見呢到大部份都係泡菜人, 佢地唔會同唔識韓文既人social, 不過我都唔想識佢地

廚房有人用緊唯有等下, 有時覺得佢地好厲害, 又炒薯仔又整呢樣個樣, 我都係想求其食個飯咋

無咩技巧可言既晚餐, 成煲粉上
燒雞就當然塞入微波爐叮啦, 最後呢餐連埋D野飲, 一人10CHF左右, 包貝殼粉未食晒仲可以食埋聽晚添

另外今日學到野, 係瑞士個1字要咁樣寫, 即係password個到係2146
最初以為純粹係條友個人風格, 但原來成個瑞士都係咁寫

上回提到係HOSTEL玩完煮飯仔, 執好野後就打算出去影夜景(呢個都係我STAY LUZERN其中一個原因)
執齊野準備出發時發現我朋友係HOSTEL門口食煙時識左兩個鬼仔, 我又同佢地吹下水, 一個係瑞典黎, 另一個就係本土瑞士仔, 我問瑞典仔係咪過黎旅遊, 佢話過黎飲酒

之後我又問下瑞士仔讀咩, 佢話讀緊建築
咁我就問佢有無話想起D咩啦, 點知佢話想係兩座山中間起間屋
屌我發覺我唔係好同呢兩條友仔溝通到

後來佢地問返我做咩, 我話做電腦, 佢地覺得好勁, 因為佢地心目中做電腦係好似google同apple咁改變世界, 其實我只係一隻IT狗
我同佢地講返係香港讀唔成書先要讀IT, 佢地完全理解唔到
最後吹左一陣水就散BAND, 我地都出去影夜景

講到Luzern既夜景就一定係木橋啦, 出到去時仲未天黑, 個天仲好光
咁我就試位影相, 當時構思係影水塔同木橋既完美倒影, 點知影撚左碌鳩出黎

結果都係放棄, 就咁影算
本身下午仲係好多雲, 到左夜晚又散晒, D天氣真係觸摸唔到

後來發現後面條橋好似仲靚

係文化中心後面有個噴水池幾靚, 但太多人, 懶得SET腳架

最後就係得幾張相, 都好過無啦
另外因為間hostel 12點打後浴室會停抽氣扇, 所以都唔可以玩太夜, 一陣返到去無得沖涼
返到去執埋D野就早D休息, 聽日開始就進入瑞士大自然同山區啦
Day 3完

終於day4, 由今日開始打後既大部份都係大自然同山區, 我諗無咁悶掛

Day 4
今日會上第一座雪山
係Luzern附近有3座比較出名既山可以上, 分別係Pilatus, Titlis同Rigi
通常啦, 睇台灣仔遊記都係會上Pilatus, 而香港個D 歐洲N國旅行團會上Titlis, 剩返Rigi係好少人上
3者最大分別係價錢, 你有swiss pass既話上Rigi係免費, Pilatus同Titlis都要俾纜車錢(swiss pass半價)
咁當然Rigi免費得黎係比較廢同無野睇, 另外兩個都係出名D既雪山
我自己就傾向想上Titlis, 而朋友A就想去Pilatus, 所以最後既方案係今日分開行, 大家上唔同既山
遊記呢到大家會寫返自己個部份, 我會寫左Titlis先, 朋友A之後會寫返Pilatus

今日既plan得一個, 就係全日都會係Titlis到玩
由於想爭取多D時間上山, 所以一大早就仆出去搭車
要上Titlis既話首先要搭火車去Engelberg先

係瑞士好多特別火車(尤其係去雪山個D), 去Engelberg都有架特別車, 不過swiss pass一樣免費任坐

車身幾得意, 一睇就知係準備出發去郊區

見仲有D時間就係火車站既麵包鋪買早餐食, 係D果JAM包, 都幾好食啦, 雖然要2.x CHF

試左呢隻有汽蘋果汁, 好好飲喎, 大家見到可以買黎試下

上雪山呢...最緊要就係天氣
我成個TRIP每一日都好緊張D天氣, 尤其係上山同hiking, 一唔好天就收皮
之前3日都死好命好好天, 終於捱唔到今日上雪山, 前一晚睇已經話會全日落雨, 今朝起身再睇都係
一上左火車後已經開始落大雨, 直至去到Engelberg時都仲落緊

好快就到左, 因為佢近Luzern所以都好受旅行團歡迎, 事關交通近, 又有得搭纜車, 又有雪山睇, 最重要平過上少女峰好多, 所以好多歐洲團都會安排D人去呢到而唔去少女峰
Engelberg其實係一個當地幾熱門既渡假聖地, 唔好諗住住係Engelberg, 因為好撚貴

去得Engelberg十個有九個都係上Titlis, 一落火車隔離個ticketing已經可以買到上Titlis既纜車飛, 記住要show swiss pass, 有50% off, 印象中要48 CHF

瑞士有樣好好既地方就係佢景點之間交通安排得非常好, 佢有架接駁巴士送你去Titlis既纜車站, 而且係同火車班次時間夾到, 所以你落火車後買完飛就岩岩好可以上巴士

其實車程都唔駛10分鐘, 行都行到過去, 不過落緊雨就當然係搭巴士啦

好快就到左纜車站啦, 你直接係呢到買飛都得, 唔一定要係火車站買埋
好期待上雪山

可能天氣唔好加上太早, 纜車站幾乎無人, 唔駛同人迫可以包晒成架纜車
上Titlis總共要轉2次纜車, 頭2程都係下面個種海洋公園式cable car, 最尾個程就特別D會坐一架360度轉一圈既纜車

出發啦
不過落緊雨又隔住塊玻璃, 好多水點

望到成個Engelberg, 第一次黎到瑞士既山區小鎮, 真係綠油油一片咁, 感覺幾悠閒

如果有睇過我以前既遊記, 可能都會知我對於搭纜車(尤其係唔好天)有D陰影, 通常我搭纜車都會柒左
其實一路搭時我一路都係到諗如果天氣變差點算, 大風停駛左又點算, 真係有D擔心

進入山區啦

就咁睇都好正, 如果好天就好

要穿過樹林

好正, 成程車D景色都好好睇

架纜車上得好快, 轉眼間已經去到咁高
唔好天加上隔住玻璃, 所以D相柒柒地, 但都睇得出外面其實靚到仆街

係山谷中間

但我後來回程時先發覺原來纜車兩旁既窗係可以打開, 根本唔撚駛隔住玻璃影, 柒到仆街呀屌你老母

十月去有無睇到紅葉呀? 我見人地BLOG個D好靚
我都考慮緊9月秋天再去

原來係俾火燒左
Luzern都好靚呀, 唔係我影得好

Grindelwald個到其實係1 SET圖黎, 好鍾意佢日落個光線

第一程車大概都係二十分鐘到, 好快就到左第一個站特里布湖Trubsee

大家都可能留意到, 穿過D雲層後佢竟然出藍天
本身我地係打算先上山頂, 回程時係Trubsee行一陣再走人, 但而家見佢好天, 考慮左陣到底應該襯好天睇左Trubsee先定拿拿臨上山頂先, 最後決定都係上山頂先搏佢好天氣睇到雪山, 咁就係Trubsee轉第二架大D既纜車啦, 不過根本無人, 都係我地包晒成架纜車

呢個就係Trubsee纜車站
瑞士既山真係靚到痴線, 我同我朋友可能見識少啦, 一路搭一路嘩嘩聲, 真係靚得好離譜

特里布湖Trubsee
唔好意思我中文比較差, 除左靚到仆街之外我唔知應該點形容

我回程時超後悔點解當初唔知可以打開個窗影相, 要隔住玻璃影咁柒, 真心覺得自己好撚ON9

其實我咁大個仔第一次去呢D山區, 當時覺得真係好震撼, D地方點解可以靚到咁
後來發現好多其他地方仲靚

現場睇真係好靚, 我唔係好識講

算係第一次上到咁高睇山, 藏王個次唔計, 因為乜柒都睇唔到

6月時既Trubsee 仲有一部份結緊冰
佢有條大約1.5小時既圍湖路線, 有時間既話記得要去行下

雖然隔住玻璃有D柒, 但真係靚到不知所謂

係不知不覺間已經到左有積雪既雪山

當時仲未溶晒雪, 我諗而家應該變左草地啦掛?

似乎係行山路線黎, 當然而家積左雪就無得行啦(或者你有裝備同經驗既都可以行掛? 記得量力而為 )

搭纜車繼續上

byebye啦Trubsee

到達雪山

最後到左Stand, 係Stand到再轉另一架纜車, 但唔知點解我好似無影到相, 唯有借網上圖片先
呢架纜車個地台會慢慢轉圈, 就算好多人都好, 你企係同一個位置的話佢由出發到落車時都會轉左一次360度等你有機會睇晒全個風景, 當然啦其實有D野MISS左就係MISS左, 就算轉到去都已經太遲

出發啦, 最遠處個到就係目的地啦
睇落仲有藍天好似幾正

好靚既雪山

不過愈上就愈收皮, 突然好大霧

架纜車一直上, 見到呢個環境我就知收皮
之前係中段仲有藍天, 我妄想以為一直上就可以穿過D雲層同霧, 但原來太天真

上到Titlis後其實佢唔似得少女峰咁好多地方可以去, 基本上佢得兩個地方行, 一個係Ice Cave, 另一個就係去Ice Flyer同埋冰河公園, 一落左纜車後我地襯能見度仲未太差時仆出去睇下雪山先
結果就係咁
我都唔知叫唔叫睇到, 勁大霧擋住晒D視線, 算係好過無

頭先係我係Titlis第一張相, 原來已經係最好, 之後幾分鐘內愈黎愈差

唔知雲定霧, 是撚但啦, 總之愈黎愈多, 開始乜都睇唔到

唔駛5分鐘, 已經變左乜柒都睇唔到啦
難得上到黎又變左藏王咁睇唔到

其實只係行出左門口影相, 都未真係行出去, 但已經大霧到乜都睇唔到
Titlis係我第一次到超過三千米高既地方, 好彩無任何高山症反應, 行得走得咩事都無
而家身處個到有3020米, 最高應該有32xx米左右, 不過正常係行唔到去既

望返搭纜車上黎既方向, 隱約仲見到個湖, 已經叫做比較清

雖然睇唔到野, 但都仲可以行出去Ice Flyer同Cliff Walk個邊
Ice Flyer其實係一個好似人地滑雪用既吊車咁, 即係雙腳懸高個種, 可以搭佢去Titlis既冰河公園, 但要另外收費, 印象中可以連埋上黎個程纜車一SET過買, 當然去到先再另外買都OK
至於Cliff Walk一陣就會再講到
btw唔知點解好多印度人, 真係好多

上到雪山凍唔凍呢, 其實我就覺得唔凍...
我都係得上面張圖個件褸, 入面係一件短袖衫黎
不過有樣好緊要係記得戴太陽眼鏡, 如果唔係好易有雪盲症
另外最好著對防水既鞋, 因為D雪有時都幾深, 你對鞋唔防水既話踩左落去就濕晒

基本上同我去藏王時一樣能見度極低, 唔知算唔算係有"路"可以行
大概只係睇到佢圍左欄杆既範圍ONLY, 要小心D唔好太靠近, 因為睇唔清楚佢其實有幾出, 叉錯腳可能就碌落山係咁先

佢插左好多旗俾你影下相, 但因為能見度實在太低, 根本睇唔到後面, 同KEY圖無分別

係雪地好難行, 加上又睇唔清楚路, 行左好耐先到Ice Flyer個站, 其實距離入口到呢到只係2百幾米
都無乜點影到相啦, 影完都睇唔到既

所謂Ice Flyer就係坐圖中左邊個舊野, 出發前我有問我朋友坐唔坐, 但佢話畏高, 堅持唔坐
而家坐唔坐都無所謂啦, 根本乜柒都睇唔到, 坐到去對面都係收皮
係到講返先, 搭Ice Flyer可以坐到去Titlis既冰河公園, 個到有個好似手掌咁既大岩石睇, 另外有好多免費既雪上活動俾你玩, 我出發前都幾期待, 而家通通BYEBYE

不過都仲有D人堅持去坐

就係咁樣雙腳懸空出發, 其實我一直對呢種吊車好有fantasy好想試一次
不過而家個最大問題係如果天氣繼續差落去, 過左對面咁點返黎好

係Ice Flyer旁邊就係Cliff Walk, 佢係一條吊係好深既山谷中間既鐵橋
賣點係佢會搖黎搖去同望到個底, 不過呢...當日去到時係咁樣
先唔好話咁高驚唔驚, 因為根本望唔到
個底望唔到都算, 連條橋既盡頭都望唔到, 好有silent hill feel
最近每次去旅行總會遇到silent hill事件, 唔知點解

唔係我執相執到咁, 佢真係望唔到盡頭

Cliff Walk係免費既, 所以好多人都會行上去, 其實勁窄
一上到去, 屌你又真係望唔到終點

我個自稱畏高既朋友都有上去, 因為佢話望唔到個底一D都唔驚

望落去其實一D都唔驚, 因為睇唔到有幾高, 我個畏高朋友都話無問題

上網搵左幾張圖俾你地睇, 好天時其實係咁樣, 應該幾恐怖

行到橋既盡頭有條樓梯落去, 不過當日唔知咩事封左唔俾落, 所以只能返轉頭
結果條樓梯都係望唔到盡頭

唔係呃你地, 能見度就係得咁多, 真係唔知會去邊, 打機既話應該會轉MAP

話說條橋好窄但都幾多遊客, 後來黎左一團應該係強國人黎, 一上橋係咁搖條橋, 咁其實都算無咩所謂
後來佢地無野做到執D雪周圍掉人, 屌你老母你掉自己人其實都唔關我事, 但濺出黎D雪同水彈到周圍都係, 我都中招, 我後尾屌鳩佢地整到人, 佢地粒聲唔出當無事
後來行到盡頭時因為無路行要返轉頭, 但佢地成班人掛住玩塞死晒條路, 我撞開佢地閃人算

屌你老母就係左邊紅圈個D仆街係到玩掉雪球, 玩還玩唔好係咁窄既地方掉啦仆街

特里布湖果d相靚到仆街

行完Cliff Walk已經無咩好做, 因為本身plan左會係雪山慢慢行, 之後去冰河公園玩佢D雪上活動, 但而家全部都無得做
由於封左樓梯無得再行, 只能走回頭路, 行到返去Ice Flyer時個能見度高左少少

真係少少咁多, 但起碼見到D纜車同埋路, 唔係一片白色

左下角就係Ice Flyer個纜車站, 即亦係冰河公園, 個到有D免費既滑雪板同雪兜之類任你玩, 所以Titlis唔只剩係睇, 佢仲有好多野玩, 不過今日玩唔到

落到去仲可以睇埋中間個舊大岩石, 正面睇(我都唔知係咪叫正面)會係好似一隻手掌

上網搵左張好天既相俾大家參考下, 都幾似一隻手啦

Titlis到有座類似天文台既野, 估計都係監查天氣既塔, 無得上去參觀
如果有得上去個VIEW應該幾正

雖然天氣麻麻地, 但都唔少遊客, 我諗有一半都係旅行團帶上黎
你見佢地擺晒POSE咁影相, 影出黎應該會好似我張KEY圖咁白色一片

見到有好多人行左上個山丘到, 其實有D危險, 因為唔知D雪有幾深, 再加上能見度差, 我自己就無行到上去, 以免出事

話說瑞士D景點都幾有心思, 佢整左幾間雪屋俾你玩同影相
不過好多人爭住要影相, 所以大家自發性咁係旁邊排隊, 意外地強國人都真係會排, 但印度人真心仆街, 佢地唔會排隊, 仲可以好大牌咁係你影緊相時由你中間到行過再企係旁邊擺POSE自拍, 經過左今次瑞士之旅後我真係好憎印度人

因為D天氣似乎無轉好既跡象, 我地決定返入室內先再作打算
行唔夠幾步, 能見度已經又變差, 個天文台開始睇唔到了

慢慢行返去入口

人愈黎愈多, 但能見度就愈黎愈低

又行到返入口, 其實最危險係個入口, D雪俾人踩到結晒冰, 好多人係個到仆街, 我都要超小心咁行先無事

最後返左入室內, 佢個纜車站total有幾層, 有一間朱古力店, 一間手信鋪, 一間似乎係SELL強國人既鐘錶鋪, 同埋一間餐廳
行左一陣手信鋪, D野貴到仆街
另外發覺係呢到可以俾錢換民族服裝出去影相
但佢貼左幾張demo相, 幾張俾我個感覺都係KEY個背景落去而唔係真係行出去影, 事關我見到有張團體相係全員短袖衫, 但後面係冬天既雪山景, 唔知係咪換完衫有studio影再幫你PS

上得黎雪山都預左要硬食佢個餐廳, 出乎意料地佢D野又唔係好貴(相對上咋, 你計返港幣既話就貴到仆街)
雖然呢碟肉醬意粉好似大學十蚊頹飯, 但份量唔少, 而且幾好味, 我最初以為係雪山一定屈鳩你廿幾三十CHF, 但呢碟只係16CHF (不過都係貴, 但我接受啦 )
而我朋友叫左碟煎朱扒配薯條, 個塊扒都幾大, 佢話超好食, 都只係21.5CHF

食完飯之後天氣一直無好轉, 同朋友傾左一陣, 到底早D落山去第二個地方好, 定留係到等奇蹟好
最後決定留係到等奇蹟, 反正都俾左錢上黎, 唔爭在等埋佢啦
一輪討論之後決定去左室內既Ice Cave先
Ice Cave係連接住纜車站, 唔駛另外俾錢就可以參觀
個構造大概係咁, 右手邊就係個架360度纜車站, 紅色人仔左手邊就係通向Ice Cave既通道

黑色一間間個條就係Ice Cave

有繁體介紹Ice Cave到底係點

睇過好多遊記, 9成既人都話Titlis個Ice Cave好廢, 我自己覺得就唔係, 尤其佢入面個隻藍色我覺得勁靚
一入到去個感覺好夢幻好似RPG GAME D迷宮咁, 真心覺得好靚

地下個層都係冰黎, 由於佢無鞋俾你換, 所以你對鞋無防滑既話就會跣到仆街, 我見好多人都要捉實個扶手先可以前進

都講過好多次, 藝術既野你識條春咩
一入到去就見到呢個俾冰凍結左既菊花(好似係)
完全唔知有咩意思, 但又幾靚, 有D超現實既感覺

唔知想點

零零舍舍有一邊牆身整左個冰磚牆出黎, 又幾靚喎
不過點解唔整晒成條路呢

轉個彎之後無咩特別, 只係單純一條冰既隧道

行到第二個彎位, 唔知做乜整左個冰磚矮牆出黎, 可能FOR你走入去影相掛
而入面又唔知做乜野有另一個凍結左既植物係到, 完全理解唔到

原來成個Ice Cave就係得咁多, 再向前行既話發覺封住左, 研究一輪後先知原來就係通去之前吊橋盡頭既樓梯, 即係話如果佢無封到條樓梯, 你就可以行完吊橋直落Ice Cave再返入室內, 咁個design又幾friendly喎
不過因為佢封左, 所以只能返轉頭, Ice Cave就得咁多

心水清既巴絲應該會留意到, 其實之前講過回程時會去Trubsee到睇風景
行完Ice Cave後要開始計劃下幾點落返去好, MISS左尾班纜車就仆街
諗返起好耐以前有位巴打係少女峰MISS左纜車, 最後要訓廁所差D凍死
係我計劃緊既時候, 原來出面落大雪, 佢直頭封埋唔俾你行出去雪山
無野好做唯有去佢個休息area hea
本身好多人係個到坐, 突然有一下所有人散晒
原來係D雲霧散左少少, 睇到D野
不過始終都係唔夠清, 可以見到成個雪山山頂俾一層雲擋住晒

有得睇總好過無既, 無得好怨

因為停左雪, 所以佢又開放返個雪山俾人出去
見到個VIEW清左少少, 我地就立即仆出去搏下奇蹟, 結果都係收收地皮

好快又俾雲霧包圍返, 能見度都唔知有無50米
我地只好放棄, 搭纜車落返Trubsee

臨走前影多一張, 見到咁都絕望啦, 放棄了

搭纜車落返Trubsee, 今朝仲可以係纜車到睇到成個湖同山脈, 而家乜柒都睇唔到
個刻超後悔, 應該今朝好天時行左Trubsee先, 反正上到山都係睇唔到任何野

原來都有影到纜車, 無咩特別, 同海洋公園差唔多

搭纜車時都影左D相, 雪山真係幾正

見到有間屋係到, 應該係有行山徑

瑞士D行山徑指示好清晰, 一定會有路牌, 見到呢個紅色路牌就知有得行山
夏天時變晒綠油油草地一定好靚

好快就到左Trubsee, 但落緊都幾密雨, 同埋發覺因為有工程做緊, 行落湖既路全部變晒爛泥路
本身我地都想搵下係咪有其他路落個湖, 但見到有人由呢D爛泥路行返上黎車站, 問過佢地都話係得呢條路落去
都爭扎左一陣好無去個湖到, 最後決定一場黎到, 是撚但啦去打個卡都好, 就開始行落Trubsee啦

D爛泥路好難行, 行完今晚返去一定要洗鞋
行到湖邊時見到有幾張枱櫈係小屋旁邊, 天氣好時係到野餐一定好正

見到呢間屋, 有少少諗起德國既國王湖, 因為又係好似咁樣無啦啦有間木屋仔係湖邊, 我覺得係特登整出黎俾你影相

其實我地唔係好多時間剩, 大約得45分鐘左右留係Trubsee
由於落大雨加上爛泥路比較難行, 又要預多少少時間返去車站
行到湖邊小屋已經係極限, 無得再行了

雖然無得同國王湖比, 但Trubsee都幾靚啦, 好天時睇到後面D山一定好正
今次無辦法了, 唔知仲有無機會再黎過呢

係湖邊有小徑可以繼續行, 上面好似有座古堡之類既野, 不過無時間去唔到

夠鐘回程, BYEBYE Trubsee, 叫做打左個卡

趕返去纜車站搭最後幾班纜車落山, 見到成個Engelberg都俾雲霧包圍住

的確有D夢幻既感覺既, 但我更加想佢藍天白雲多D

落到山後就搭shuttle bus返火車站, 係到又想屌柒下D印度佬
因為接近尾班車, 所以成架shuttle都好多人, 佢地係車上面講野係可以由車頭嗌去車尾, 唔講仲以為佢地鬧緊交, 嘈撚到仆街

返到火車站, 可以見到全個山都係雲霧之中

我都唔知叫唔叫夢幻啦, 是撚但啦

由於火車未夠鐘開又有D肚餓, 係便利店買左個特價包食, 順便又買左支平野飲

經過今日, 我真係好憎印度佬, 好唔想同佢地搭同一卡火車, 決定行前幾卡車避左佢地算

好好彩, 最後唔駛同班印度佬搭同一卡車, 離開Engelberg返去Luzern, 結束瑞士第一個雪山之旅

同朋友係火車站會合後, 決定去coop買野返hostel煮飯食
由於之前仲有半盒貝殼粉, 所以今次只需要買餸就得
最後買左一PACK六隻雞翼, 一大條雞肉腸, 2包湯粉同各自買左野飲就返去了

呢間hostel有個concer叫everybody's food, 大家有咩食剩/唔想食/好難食既野就放落去留俾有緣人, 講穿左即係二手飯專區
係二手飯concer到發現左一包長通粉, 望清楚係未過期後就拎埋去同貝殼粉一齊煮, 窮撚係要執人二手飯

貝殼粉+長通粉, 唔駛錢, 因為係食剩既
兩包湯粉加埋2.x CHF

煲緊粉既時候我打算煎雞翼, 點知竟然無油
我第一次住有廚房既hostel會係無油提供, 痴線
最後用雞翼本身既油份去煎
呢到好撚抵, 6隻雞翼只需3.x CHF

靠煎雞翼時剩返既油去煎腸
呢條腸好似2.x CHF

最後用大概10CHF整左今日既晚餐, 一人唔駛4CHF
唔係講笑, 我覺得雞翼同腸真係好好食 因為係我煎

食飯之後無咩好做, 聽朝一早就要離開, 所以早D執好野後就休息, 唔再出去影夜景
另外我地係呢間HOSTEL洗左一次衫, 連埋乾衣要9CHF, 都可以接受啦
之後個日就真真正正進入瑞士山區玩, 第一站係少女峰
Day 4完結

我都想去瑞士行山，留名參考

烤雞真係必食, 平靚正

以為你又去多次 點知係舊po黎

當地環境、Lifestyle、風土人情真係無得輸

利申：係瑞士讀過一年書

除左太貴真係正
不過城市都唔係太好
最正係求其去一個站落車都有驚喜
btw去過4日銀包頂唔順

推阿

Day 5

今日開始進入瑞士既山區, 黎緊會先係Grindelwald stay 3日, 揀最好天個日上少女峰
不過一開始就收皮, 一早起身見到落大雨

有隻貓係對面避雨
不過佢係咁喵喵喵, 最後俾人趕走左

check out要還返被袋同枕頭套, 順便影左上格床條樓梯, 好撚難行踩上去會腳痛

肥d都唔可以訓上面

話說check out時想俾卡, 佢話俾卡就要收2CHF charge
我前面有條韓女一聽到要收2CHF後考慮左成分鐘, 最後決定俾cash
2CHF就豪俾佢啦, 我都係俾卡, 邊撚到咁多CASH

之後就係成個TRIP最辛苦既一段, 因為之前都講過HOSTEL離火車站都有15分鐘距離
而家落雨加埋要拉喼搞到好煩, 我個喼仲甩左個轆, 幾經辛苦先俾我拖到去火車站
好彩都仲有時間俾我買埋個早餐先上火車
2CHF起跳既麵包

sausage roll咁既野, 2.x CHF, 普普通通好過無

今日個plan係首先去interlaken參觀同遊湖, 再係附近行下, 傍晚先再去Grindelwald
上左火車後我都無心機睇風景, 因為keep住落雨

係火車用電話鳩影左幾張, 超大霧, 唔好咁啦

搭IR既話, 由Luzern去Interlaken OST係一程過唔駛轉車, 大約要2個鐘
因為落大雨所以完全無風景好睇, 但又唔敢訓怕俾人偷行李
終於到左Interlaken OST, 佢有分Interlaken OST同Interlaken West, 要搞清楚D唔好去錯, 雖然錯左都可以行到過去, 我估15~20分鐘路程到啦

可能大家從Interlaken呢個字都大概估到呢個係點樣既一個地方
Interlaken即係兩個湖中間咁解, 左邊個湖叫Thunersee, 右邊果個叫Brienzersee
而我地打算遊湖既係Thunersee
Interlaken係一個旅遊重鎮, 要上少女峰幾乎都要經過呢到
所以好多人會選擇住係Interlaken, 當然就唔會平
不過我地就唔想stay係到, 我地揀左stay係右下既Grindelwald
Grindelwald都係上少女峰鐵路既起點, 但比起interlaken更加深入山區, 有歐洲最靚小鎮既稱號
好多地方都話自己最靚, 我都已經去過2個所謂歐洲最靚小鎮(Hallstatt, CK), 唔知Grindelwald會唔會靚過佢地呢

由於唔會stay係到, 所以需要搵locker暫時寄存行李
interlaken呢到既locker都唔少, 我去到個時都好多大locker吉左任你用
我放個28吋喼完全無問題, 我諗仲可以塞多個細喼, 用一次locker要7CHF

本身個plan係放低行李後立即去遊湖, 但因為落緊都幾大雨, 無可能仲去遊湖, 所以決定係interlaken周圍行下先再作打算
由於一開始時無諗過會行interlaken, 所以對呢到有咩睇無咩idea, 就入左information center到拎下地圖同資料
係information center入面既人大部份都係打算上少女峰, 個到有個live cam俾你睇少女峰而家係咩環境, 當時就係好似尋日上Titlis咁勁大霧乜柒都睇唔到, 連個staff都叫人唔好晒錢上去
所以大家最好留多1, 2日做buffer, 以免黎到時天氣差就收皮了

係information center到拎左份map, 入面幫你plan好左散步路線, 既然係咁就跟佢行啦

既然落雨去唔到遊湖, 就參觀下Interlaken先
雖然有份MAP既散步路線同Google Map, 其實係大概向正確方向再鳩行多
瑞士好常見既裝飾就係牛, 乜都擺隻牛出黎, 當然仲有代表性既牛鈴
好似話係會戴係最大隻既母牛上面, 等放牛時聽到聲就大概知D牛去左邊, 但我諗而家應該無用啦掛

行行下行左入去住宅區, 決定兜入去睇下瑞士D民居係點

可能落大雨啦, 成條街都無乜人, 間唔中見到1, 2個人咁

見到有家人用貓頭鷹做裝飾, 好得意就影低左

呢到D低密度住宅好有The Sims自己整屋個種feel, 見到有人係整左個韆鞦係自己花園, 真係外國先做到

憑直覺行到去其中一個教堂景點, 不過唔知佢叫乜野

有家人既門口放左幾個小矮人做裝飾, 我原本想話七個小矮人, 但數左一次多過7個(好似係)

落雨中既小矮人有D恐怖, 有D詭異
根本就好似恐怖GAME咁

行到呢間好似好古老既教堂前面, 雨愈落愈大, 決定入去參觀順便避雨
雖然呢座野外表好殘舊, 但佢個入口係自動門黎

內部同外觀完全相反, 入面係好新淨同光猛, 完全估佢唔到

仲有個幾靚既管風琴

入到黎先知, 呢座教堂有好多玻璃彩繪, 而且都好有特色好靚
意外地發現左個唔錯既景點

D顏色非常靚
我諗個隻係獅子掛

仲有大隻牛
大家去歐洲既教堂記住要留意埋D玻璃, 好多都好靚架

教堂有自助點燈, 放低1CHF就可以自己點一盞燈

估唔到都花左大半個鐘係呢間咁細既教堂到, 出到去時D雨細左, 又繼續行程
睇返個MAP, 我地而家大概係右邊紅色線有個H個到, 之後我地打算去MAP中間特別MARK左一個好似地標咁既野

藝術既野......唉我唔講啦

雖然落雨但影相黎講又唔錯, 同埋始終係旅遊重鎮, 就算落雨就好多遊客

係瑞士好興呢種搭小火車遊城市既city tour, 基本上只係得外國人會搭, 從來未見過有亞洲人會玩呢種city tour

終於行到地圖中間地標位置, 我見地圖畫到個樣好似係教堂咁, 以為係D乜特別野, 點知竟然係一間casino
對於casino完全無興趣, 求其snap一張就算
btw佢附近全部都係名店, 好多強國旅行團逼晒係到

每次去旅行都會特登睇佢地既地產鋪, 瑞士既樓價有幾貴呢? 圖中一座係murren既獨立屋要590000 CHF,
大約係472萬港幣, 香港應該買到個3, 4百尺單位掛

決定左遊湖後就折返火車站, 因為個碼頭係火車站隔離
回程途中順便睇下有無麵包鋪之類買個包當LUNCH, 最後去左SUBWAY
係瑞士咁貴既物價黎講, 我覺得SUB OF TODAY真係幾抵, 5.5CHF就有一個大包食得飽你
買好左之後就返去Interlaken OST既碼頭等搭船遊湖啦, 個到有間CAFE, 叫左杯熱朱飲下, 順便食埋個SUBWAY, 最後俾個STAFF提醒唔可以食外來食物, 叫我地唔好食得咁張揚

黎到瑞士當然要試下出名既熱朱古力, 又真係好好飲, 個塊曲奇都好好食

偷偷地食埋個subway

坐坐下我覺得有D唔對路, 因為我地打算搭2點既船去Thunersee遊湖, 但到左差唔多時間都唔見有船
原來係睇撚錯左時間表
下面就係時間表, 俾佢FAKE左(其實係自己ON9)
我地見到14:00係Interlaken OST有船出發去Thun, 但原來唔係咁睇
佢14:00個班係火車黎, 佢既意思係叫你14:00係Interlaken OST搭火車去Interlaken West, 再轉14:10個班船去Thun
我一直以為係14:00係Interlaken OST上船, 佢會兜去Interlaken West再去Thun

不過好彩及時發現到自己柒左, 可以即時補救返, 準時14:00去返OST既月台搭火車去West
其實呢班係IC黎應該會貴D, 不過有PASS就無所謂, 有車就上

由West去Ost只需要2分鐘, 落車後狗衝去碼頭趕14:10既船, 去到發覺ticketing已經close左, 個staff話可以上船先買飛, 咁就立即上船再算, 好好彩趕到

係到提醒下大家
如果你想遊Thunersee, 你應該去Interlaken West
如果你想遊Brienzersee, 你應該去Interlaken Ost
千其唔好搞錯

大家都知瑞士有好多個湖, 有湖既地方9成都有得遊湖
我地揀係Interlaken遊Thunersee既原因最主要係Swiss Pass有包埋, 遊Thunersee係免費既

上回提到我地衝左上船, 1, 2分鐘後就已經開船, 呢個時侯我朋友突然神色凝重咁同我講 "喂, 我好似漏左張Swiss Pass係Locker呀"

下!!!!!!!!

到最後當然走唔甩要補買飛, 由於我地遊船既終點係Thun, 所以Thun搭返去Interlaken Ost個程火車都要補埋, 個船員話可以係到一SET過買, 就係咁我朋友要俾5X CHF去體驗遊船啦

後來佢俾完錢後好DOWN, 我唯有安慰佢at least而家停左雨, 既然俾左錢就更加享受下呢個遊湖活動啦
可能天氣唔好, 係Interlaken Ost上船既遊客都唔多, 所以我地可以係甲板走黎走去影相

出發去遊湖了, 天氣差, 但至少停左雨已經好開心

架船用一個好慢...好慢...好撚慢既速度前進, 不過都好, 多D時間影相同埋欣賞周圍既景色
兩旁都係綠油油既草地, 雖然好似講左好多次, 但都係個句, 如果好天既話一定好靚

係岸邊仲有D小動物好似鴨同牛咁

瑞士D山真係好靚

以為轉左個彎就會出到Thunersee, 點知原來仲係條河到

穿過橋底

係樹林中間隱約見到遠處好似有藍天

突然開始好期待, 唔知轉埋呢個彎後會唔會有奇蹟出現呢

一轉完彎, 真係有奇蹟出現
原本係Interlaken時都係烏雲密佈, 點知一出到個湖後竟然係藍天白雲
再一次對瑞士既天氣感到好震驚, 根本就亂鳩咁黎
真係好好彩有堅持遊湖

不過係到都要講下, 始終佢都係多雲, 同埋可能岩岩落完雨, 能見度唔係太好, 同埋最重要一樣野係大部份有VIEW既角度都係大背光, 睇上面張相就知, 首先係比較多雲, 雖然都有太陽都無乜光線, 能見度都柒柒地, 後面座山長期好似KEY上去咁
最後最重要都係背光, 所以座山永遠都影唔得好, 係到強烈建議大家如果想去Thunersee遊湖, 最好揀朝早去, 一定會靚好多

開始貼大自然(算係掛?), 希望多D人睇啦
其實個湖好靚, 但好多原因加埋令到D相柒柒地, 好想再去多次

由條河轉出個湖後, 個VIEW真係非常靚, 如果再好天D就好
後面有座唔知乜野山, 一直處於"有層野係到"既狀態, 加上背光, 到最後都係柒柒地
不過見佢俾D雲霧圍住都幾正

隻船開得好慢好慢...所以唔怕MISS左D風景, 仲有時間俾你係甲板周圍走睇晒唔同方向既風景

遇到一班應該係由Thun開過黎既船
同我而家搭緊既係一樣

經過既時候對面D船員同遊客都不停揮手

真係好似張POSTCARD咁, 如果D光線再靚D就好, 我建議都係朝早遊湖會靚好多

遠處既山脈始終係雲霧之中

湖邊既村落, 住係到應該好正

wide鏡
其實靚到好似一張畫, 但我影得柒柒地唔好意思, 大家去Interlaken時真係要去遊湖, 比想像中更加靚, 仲要Swiss Pass包左, 唔駛錢架!

另一個方向就無咩好睇

有陽光之下Thunersee真係好藍好藍
不過今日既能見度真係麻麻, 又背光

d雲霧去到好低, 幾有世外桃園feel

係瑞士成日見到呢種無啦啦有幾間屋係山到既情景, 其實到底係有人住定點???

呢兩姊妹好搞笑, 個妹係咁搞家姐個頭, 家姐掛住睇相完全唔理

同船仲有一班學生, 有幾個感覺大個左會好靚

左邊船頭既係佢地老師, 根本成個黑社會咁

途中見到有條瀑布

咁樣睇又幾靚, 有D似係十六湖睇咁

條瀑布都幾高, 似乎都係一個景點黎, 不過我就唔知係乜

唉, 好似key圖咁

唔知係D山高定雲低, 每座山都俾D雲霧cover住

d雲好正, 睇落好似座山噴緊煙

瑞士D雲成日都係好誇張, 唔知點解

山丘上既民居同天秤, 呢到既地形都幾特意

唔知呢到個鎮叫咩呢? 有機會既話都想去睇下, 似乎好靚

基本上個湖都係俾唔同既山丘圍住, 最衰好多雲, 影出黎柒柒地

以前一直都想影呢D山丘+小屋既相, 係呢到就任影

我諗係教堂?

再好天, 多D陽光就更好啦

我覺得呢D鎮好正, 後面係山, 前面就係湖

不過應該好唔方便, 就咁睇乜都無, 定係D屋其實係俾人渡假多

D屋分散係唔同山頭到, 有D唔明, 真係唔知係咪有人住緊

呢到真係好靚, 好有渡假feel
未遊湖之前我無諗過會係睇呢D景, 我以為好HEA係個湖中間會無咩野睇, 原來佢都會靠岸邊俾你影下相

自己幾鐘意既一張相, 好多景點都會見到有老師帶成班學生去參觀, D學生又真係會投入個活動, 如果係帶香港D學生出黎遊湖, 分分鐘係坐埋一二邊玩電話

呢個女仔不停KEEP住食野, 睇清楚D先發覺佢係成條紅椒就咁生食

呢隻船都有D中途站, 時間夠既話都可以落船行個圈, 再等第二班船繼續行程, 當然你要有pass
真係唔太多知D地方名係乜, 只係見佢開始埋岸

應該都係D渡假區, 碼頭都好靚

靠岸時發覺呢到真係好靚, 同埋成日覺得佢唔似湖, 似係海邊多D
見到呢D碼頭同海(湖)岸, 有少少諗起克羅地亞, 好掛住佢個海

不過呢到既密度又幾高, 成個山頭都塞滿晒屋

有座好靚既白色教堂

睇真D個鐘樓同主體原來係分開, 咁既design好少見
不過我覺得呢座教堂隻色真係好靚, 唔係好識講

瑞士既湖泊真係無得輸, 有陽光照射下閃令令又藍藍地色, 有D唔真實既感覺

好多遊艇, 應該就係渡假區啦
唔知住係到係咪貴到仆街

後面個座三角形山....唉我唔識講

靠近左另一個小鎮, 我無留意佢叫咩名

不過感覺幾好, 有機會既話好想係呢D地方到HEA

d水咁清, 都有唔少人玩水上活動
不過講返轉頭, 雖然見到岸邊有好多遊艇, 但我好似無乜見過真係有遊艇開出個湖到

有D類似城堡既野, 其實瑞士係無乜城堡, 就算有都唔係你地想像中好似德國天鵝堡個TYPE
頂多就係呢張相咁既規模咁, 唔好有太大期望
不過後來我發現左瑞士有另一個比較冷門既地方有似樣D既城堡, 而且個到好撚靚, 遲D再介紹下

山區既天氣就係亂鳩咁黎, 我係湖中間好好太陽, 對面山就好密雲
我自己一直好想睇呢D綠色山丘, 估唔到遊湖時會睇到

唉, 早知唔上山頂, 一早係湖到落車就好啦
天氣唔好真係收皮, 浪費左成日

瑞士真係好撚靚

繼續行程, 見到山丘上面有一大片葡萄園

個地形好特別, 會係呢到地方種葡萄

成個山頭都係葡萄園, 好靚

話說瑞士D酒都好似幾出名, 應該就係因為呢D葡萄園啦

到底瑞士有無一個鎮係無天秤

終於見到呢座比較特別既城堡, 係唯一一個我遊湖之前已知既會睇到既景點
佢叫Oberhofen Castle, 13世紀時已經係到, 係瑞士既其中一個重要文化遺產

不過佢就無另一座同樣起係湖邊既城堡(Chillon Castle)咁出名啦, 其實我覺得Oberhofen Castle靚好多

幾有特色, 不過我地今次無機會去參觀, 只可以係船上面睇

話說係Oberhofen Castle旁邊其實有座好搶眼既紅色天秤
但我朋友唔知點樣可以就下角度全部避晒, 好厲害
以下係佢既相

又真係影唔到

到左Oberhofen Castle既話, 代表遊湖都就快完, 因為已經進入Thun既區域啦
真係好想掉左個紅色天秤

有時間既話其實可以係到落船去參觀, 呢個鎮叫Oberhofen am Thunersee, 無咩睇過中文遊記有介紹佢, 如果有機會再去Interlaken既話一定會抽D時間去睇

瑞士真係周圍都會掛自己國旗出黎, 呢個對於影相黎講又幾好

住係呢D地方好似好正

又有教堂, 果個搶眼既紅色鐘錶面唔知係咪standard黎, 好似好多教堂都係用佢

到左另一個站, 唔記得咩名啦, 但印象中係尾二既站, 之後就會到終點Thun

遊湖既尾聲
係山中間有座唔知乜野, 估計係酒店

差唔多到Thun, 見到另一座城堡, 其實係博物館黎, 叫Schweizer Gastronomie-Museum

呢座博物館好靚, 我都唔知佢係改建定點, 附近有個大公園, 所以好多人會黎HEA同散步
另外博物館地面個層有間餐廳, 聽講有點心食

到最報望返轉頭都係睇唔清楚個座三角形山, 希望下次有機會再黎時好天啦, 同埋我會揀朝早遊湖

始終都係咁, 算啦無辦法, 佢無落雨我已經覺得係奇蹟

唔知呢座山叫乜野呢, 希望有機會再黎探佢

差唔多到Thun既碼頭了, 開始由湖轉入河道

臨落船時乜都影下, 細細個就有得周圍玩真係開心

呢張相係我朋友影, 佢叫我企係前面, 我以為佢影我啦, 點知係想扮影我, 實際影後面D女

埋岸了
呢條友點睇都唔似老師囉

Thun呢到係望到雪山既, 不過唔知係乜野雪山

答應自己一定會再黎多次Interlaken遊湖, 最好就玩埋另一邊個湖啦

落船了, 呢架就係我地遊湖時搭既船啦
真心推薦遊湖活動俾大家, 成個過程好悠閒, 個景又出乎意料地靚, 最重要有Swiss Pass係唔駛錢架, 真係可以抽時間黎玩下

Interlaken遊湖就告一段落
好似無乜人睇, 希望大家支持下啦, 我會努力貼快D架啦

見到樓主去engelburg個邊天氣咁差登你可惜 我呢個暑假去完 藍天白雲真係好靚 個風景真係好難忘好震撼 一路睇你遊記一路回憶緊

一直都追緊嫁
因為太貴，仲諗緊去唔去瑞士exchange
10萬留5個月係咪無可能

好似個個都鐘意春夏去瑞士
但其實冬天去都好好玩
雪景世界級
唔識滑雪唔緊要
可以玩雪橇 世界級好玩

有無相分享下呀
天氣呢D野無辦法啦, 好彩之後少女峰好天

高汁

黎緊11月頭去14日 又係zurich 留2日 本身唔知有咩做
參考下你一日市內一日郊外先 其實去瑞士想去睇景 城市教堂博物館直頭完全唔想行 titlis 有pass 50% 都要 48 CHF貴到 咁少女峰咪貴到仆街
Luzern 我都係Pilatus Titlis rigi 3揀2
最後3日係Bellinzona Locarno Lugano 又係唔知有冇咩做

實際係個到住我又唔知要幾錢, 呢到有個叫A___既巴打係瑞士讀你, 可能佢幫到你
我自己就覺得10萬留5個月係得既

冬天去行唔到山, 有D雪山又唔俾上
唔玩滑雪個D都係春夏去好D

yup

Hi
我唔知佢乜嘢condition.....十皮包衣食住行定係點, 來回機票都無大概一皮, 五個月房租, 食飯.......

上回提到我地到左Thun, 最初個plan係朝早遊湖, 到左Thun後再行埋佢個舊城區之類
但因為落雨關係變左下午先遊湖, 到左Thun後已經4點幾了, 唔想太夜去到Grindelwald所以放棄左行Thun, 落船後直接搭火車返Interlaken Ost拎行李再轉車去Grindelwald

Thun個碼頭就係火車站隔離, 呢到熱鬧過Interlaken, 可能好天

距離下一班火車仲有D時間剩, 去左coop買野飲, 呢支green ice tea真係超好飲, 唔知香港有無

Thun呢邊好好天, 同Interlaken差勁遠

不過無時間周圍參觀, 只可以係火車站附近睇下

Thun既火車站, 我諗Thun呢個地方都係D大站黎, 見佢火車站規模都唔細, 門口都有好多巴士之類

差唔多夠鐘就返去月台等車

搭呢班車返Interlaken Ost拎行李先, 大約要35分鐘

Thun既火車站都幾靚

順利上左火車後就休息下, 後來諗諗下好似有D唔對路
因為到達Interlaken Ost時係17:28, 而去Grindelwald個班車係17:35開車
即係我只有7分鐘轉車, 正常黎講都足夠, 但我仲要返locker拎行李
結果一落車就衝去locker拎返個喼, 再拖住個喼衝去另一個月台, 好彩個月台唔係遠, 總算俾我趕到, 仲有時間打個卡

終於出發去期待已久既Grindelwald, d人吹到又話童話小鎮, 又話歐洲最靚, 唔知係咪真呢

呢到開始真正瑞士山區風景, 靚到痴線, 之前Zurich個D城市真係無得比較
上回提到趕轉車去Grindelwald, 其實轉唔切都OK既, 因為每半個鐘就有一班車去Grindelwald, 所以miss左都唔會話出事

由Interlaken Ost去Grindelwald大約需要35分鐘, 而呢短短35鐘既車程令我一世難忘, 可能誇張左D, 但沿途風景真係靚到仆街, 本身用Go Pro拍左片, 但中途好似無電
可能傍晚既關係, 唔係好多人搭呢班車, 所以好鬆動可以走黎走去睇風景同影相

出發啦, 5點幾既Interlaken已經變左藍天白雲, 同朝早係兩回事

見到呢D景色, 真真正正感覺到自己進入瑞士既山區
影完先覺得有D似汽車廣告

好快就到左第一個站Wilderswill, Grindelwald係總站所以唔怕會落錯車

沿途風景真係好靚, 我唔識講, 總之就係好撚正
成個環境令人好舒服

睇相可能未必感受到, 當時我真係覺得呢段路靚得好誇張, 直到而家我都仲係印象深刻

戴返頭盔先, 呢到係我覺得好靚咋, 你地睇完覺得都唔係好靚既話唔好屌柒我
中國D山水我無去過, 無得比較

藍天白雲+山+綠油油草地

難以想像今朝仲係落大雨

係火車到比較難影, 開始見到周圍都係山

另一邊背光, 但一樣好正

到左呢個好撚長好撚難讀既站, 叫Zweilutschinen
我個host曾經讀過一次俾我聽, 無可能讀到
住係Grindelwald而又周圍去既話, 有時要係呢個站轉車

周圍都係山, 好正呀

又繼續出發, 真係超好天, 應該係我平時做得好事多

真係影左好多相, 係火車上面鳩影

見到遠處似乎有雪山

瞬間就俾雲擋住左

有山有水

真係好正, 不斷有好靚既風景出現係眼前

單機, 唯有出多篇先

有人話想睇多D火車
行Grindelwald呢邊D 火車係特別唔同D, 好似話唔係SBB黎?

等過鐵路既車隊

除左草地就係山, 周圍都係綠色, 好舒服

D山丘上面無啦啦都會有幾間屋, 到底係咪隱居生活黎

好靚既山, 呢到既山好多都會有瀑布

不過就唔係話好多水個種, 通常都係呢種細細條

因為好靚, 所以不斷鳩影

未入到Grindelwald已經覺得好有童話世界feel啦

仲記得個陣去瑞士睇咗好耐你遊記
諗返都覺得係美好既回憶 真係可一不可再

你個冰島遊記正D喎, 我真係好有印象, 但過左1年啦, 我仲未去到冰島
唔識揸車真係難搞

我見有好多人黎緊都會去瑞士 / 而家係瑞士, 有一兩個冷門少少少少既地方都想推介下, 係我之前搵資料先見到, 不過今次唔夠時間去

以下全部網上圖片

1. St.Gallen
其實都唔係冷門, 但有D遠同唔就腳...係瑞士比較東部既位置, Zurich搭火車過去要1粒鐘
佢都係D舊城區黎, 但最主要有個超級靚既教堂(但唔可以影相)

Abbey Library
好似哈你波特入面既圖書館咁

2. Tarasp
呢個就真係比較少人去, 旅遊書都無講, 認識佢都係因為唔小心search到
睇完D相後我已經PLAN左下次去瑞士一定要去
不過好撚遠, 由Zurich過去超過3粒鐘, 我諗要連埋St. Moritz個D一齊玩先比較岩

3. Ebenalp
最出名就係佢有間餐廳係懸崖上面 (好似仲可以係到住)
除左呢個之外個到行山都好靚

仲有其他遲D再介紹下

另外你如果覺得Zurich好悶而有買swiss pass既話, 其實都可以day trip去遠D既小鎮玩, 搭車都係1~2個鐘內, 最多早D起身出發

上少女峰來回票價係190CHF
swiss pass 75折, half price card半價
折左都係貴到仆街架, 所以一定要揀最好天個日去

繼續貼埋火車之旅D相

終於見到雪山啦, 係我第一次係好天時見到雪山

經過樹林後就差唔多到Grinelwald, 好大座山峰

靚到離晒譜, 好過份

踏入Grindelwald範圍, 上面個座山應該係Eiger (好似係)
Grindelwald實在俾太多山圍住, 我成日搞唔清楚邊座打邊座, 如果搞錯左希望你地糾正返

痴撚線, 唔知想點, 靚到仆街

傳說中既north face好似係背面, 我真係分唔清楚, 唔好屌柒我

只係短短35分鐘既車程, 我平時返工都唔止, 但感覺好似坐左好耐
一落車第一個感覺係: 點解有個地方可以咁撚靚
一諗到我要係到住3晚就好興奮

放工前出多篇, 經過一年我仲係好鍾意好鍾意Grindelwald, 係我去過咁多地方旅行, 暫時最鍾意既地方, 唔好住係咩Interlaken啦, 俾貴D都要住上Grindelwald, 唔係呃你地

到左Grindelwald, 落車個下真係幾震撼, 都知道Grindelwald係靚, 但無expect過咁靚, Hallstatt個d可以收皮先
雖然拖住行李, 但經驗話我知有D野如果而家唔影, 可能轉頭就無左, 所以決定影返幾張相先再去hostel

六點幾太陽開始西斜, D光線超靚
其實出發前我無乜睇過Grindelwald既相, 只係不斷聽到D人話好靚, 親身黎到發覺真係超乎想像

其實我好想搞清楚呢座山係乜野, 係咪就係Eiger???

我估係掛, A____巴打可唔可以解答
唔好意思我係到STAY左4日都分唔清
(後記: 當年寫遊記後有人解答左, 呢座野就係North Face啦)

乜都好啦, 呢到真係靚到痴線, 難怪俾人話係咩歐洲最美麗小鎮, 的確有D道理

瑞士真係點樣都好靚

終於去完15日返黎
其實東面st gallen
liechtenstein (鄰國)
st moritz都正

btw 我有swiss pass
喺interlaken即日來回jungfraujoch先137.4CHF咋喎(connecting ticket)

我上官網正價就190CHF
我印象中我去個時折左都係135CHF

係Eiger，但任何一座山既北壁都可以叫north face。
艾格北壁有個外號「the last problem of the alps」，早前有香港人遇難都係上Eiger，不過唔知佢地爬咩route。

巴打我記得你呀！
上年暑假我喺瑞士邊玩邊參考你個post
有喺高登同你傾過一排
但突然電話壞咗，之後又無咗Hkg+個app，就無再搵你傾

的確係Eiger, 作為一個員工我上少女峰上到唔想再上去.....

諗緊grad trip玩邊
瑞士睇落真係好靚但好貴
留名

Eiger north face 係另一邊，幅壁再直d

我都想去多次
今次係搬遊記+補返死圖，因為nacx收左皮
希望唔好再死

原來都有唔少睇過既人有再睇，好感動

搭上少女峰時會經過，近睇真係幾震撼

期待行山嘅相
我之前都係行eigergletscher - grindelwald嗰段 （希望無串錯）
係我人生中暫時最靚嘅的一段路

回樓主
我無留瑞士好耐
所以十月去都無搵景點睇紅葉
但係已經好滿足
尤其是得一日上少女峰都撞啱好天氣

個個都咁好彩 我全年都唔係見好多日好天㗎咋

人品好

不過拖住行李都唔係辦法, 影幾張後都要去hostel先
係Grindelwald搵住宿係一個挑戰, 首先3個人已經比較難搵, 又想平又想方便(屌係咁架啦)
睇過好多間係火車站附近既酒店都係貴撚到仆街, 之後開始睇下airbnb, 發覺大部份都好遠, 而且都唔見得平
如果大家搵過Grindelwald住宿既話一定會知有間野叫Alice民宿, 係背包客棧班台灣仔指定要住既BNB
我都睇過下, 係Grindelwald黎講真係算平, 但由於平再加上俾班台灣仔熱捧, 佢由6月到12月都係full booking

最後搵到間價錢合理, 離火車站唔遠, 又有三人房既bnb, 叫Lehmann's Herberge
大約一個人一晚500HKD包早餐, book個時其實無留意太多, 只係見佢價錢合理就book左
我可以話俾大家聽呢間係我暫時住過最好既bnb, 真心推薦俾想去Grindelwald既人

呢間bnb唔難搵, 係大街行前少少就到, 順利搵到後就去check in
個host同我地講左D注意事項後就帶我地入房, 間房好似無影到相, 不過係同佢介紹D相一樣既, 無伏
拎左房先知原來三人房係包埋個露台, 而個露台係望呢個view
下面張相就係我企係露台到影, 根本無諗過自己book左間有view既bnb, 仲要咁平, 即時覺得勁抵

因為呢間bnb係大街再落一層, 所以前面無其他建築物擋住個view, 坐係露台已經可以睇晒成個Eiger

由於我地會stay 3晚, 打算揀最好天個日上少女峰, 所以打算去問下個host既意見
而個host都好好, 佢每日都會整理晒當日D天氣, 交通等等資料擺係櫃檯到方便大家計劃行程
佢話聽日既天氣係"super nice", 建議我地聽日上左少女峰先, 既然係咁就決定聽日上少女峰啦
因為我地想早D上少女峰, 所以問下個HOST可唔可以早D 7點就食早餐(正常好似係8點開始食)
個host話無問題, 可以特登早D整俾我地食, 真係超好人
交代好D野後我地就出左去參觀Grindelwald同搵飯食

話就話出去行, 但因為間bnb既view實在太靚, 單單係門口已經玩左好耐
個景真係幾特別, 咁岩有左右兩座山形成左個"山谷", 而中間有座雪山

中間個座雪山, 聽講再後面就係少女峰(好似係)

d雲就只係纏住個雪山, 前面兩座山又唔見有

寫之前真係想再推薦一下, 上面個間Lehmann's Herberge好撚正, VIEW正, 房正, HOST超NICE(之後會再講), 好近火車站, 根本就係大街隔離(10分鐘內一定行到)
而且一D都唔貴, 大家去Grindelwald時可以考慮下呢間, 唔駛迫D咩Alice民宿同其他山卡啦bnb

終於碌到底表示滾動

雪糕巴打

依家再睇你呢個遊記, 發覺心態唔同左, 突然有一霎那想以遊客身份上多最後一次少女峰

吓，你有咩未睇過未玩過
我自己都未必再上一次少女峰

發覺同你d行程好似 留2日zurich luzern 我又係住backpackers 又係住3日grindelwald btw 有冇去grindelwald隔離Lauterbrunnen行下 我見有條小瀑布係d屋隔離幾特別 出快d參考下你玩先

想有一次可以慢慢行下享受下出面個雪地而唔係有人有需要急救仆落去, 可以係度影下相同D職員（朋友/舊同事 ）吹下水

係上面做邊有得玩，有時間都無精力

有去到, 可能大家都係第一次去, 大路野PLAN出黎差唔多
Day 1: Zurich
Day 2: Schaffhausen
Day 3: Luzern
Day 4: Titlis
Day 5: Interlaken + Grindelwald
Day 6: 少女峰
Day 7: Lauterbrunnen + Murren
Day 8: Zermatt
Day 9: Zermatt
Day 10: Charnomix (法國)
Day 11: Montreux + Lausanne
Day 12: Lausanne + Bern
Day 13: Geneva + Lutry-Lavaux
Day 14: Geneva

行出Grindelwald既大街, 就係一大條直路, 我地間bnb係差唔多盡頭既右手邊
除左餐廳之外大部份鋪頭已經close晒, 唯一有一間賣手信飾物個D既仲營業緊, 好似開到9點幾, 係瑞士真係好少見

再行出少少會有個平台(coop既樓上)

一如所料, Grindelwald都有天秤

係平台到可以睇到呢個咁靚既景, 不過我都唔知遠處個座叫咩山

唔好意思我個人無咩文化, 我只係識用靚到仆街黎形容
唔知大家見唔見到, 中間有條路軌慢慢伸延上山, 個條就係Grindelwald既登山鐵路

wide鏡

係平台有好多花槽, 咁岩發現原來就下角度就可以影postcard相, 唔知係咪for你咁用

其實個D花只係種係一個好細既花槽到, 而家好似花海咁

原來呢到同日本既松本市有友好關係, 而Grindelwald的確有好多日本遊客, 甚至有個日本語觀光案內所係到, 好受日本人歡迎

我發覺只要一掛"最美的xxxxx"既稱號, 果個地方就會多亞洲遊客
Grindelwald見得最多係日本同埋台灣人, 可能由於細同埋無乜大酒店, 呢到唔覺有旅行團, 我估stay晒係Interlaken

幾個柒頭連地下攤水都玩一餐

其實影左好多張, 但唔係好靚

有個唔係好知係乜既雕像, 通常放得係到都係第一個登上XX山既人???

係Eiger左手邊個座山好似噴緊煙咁

唔知叫乜野, 但我估計夏天就會溶晒雪, 而家仲有D積雪就靚好多

由火車站望返去大街, 因為已經8點幾所以無乜人

行到返去火車站, 呢條路軌係返Interlaken, 聽日上少女峰就要搭左邊

好大個宣傳牌講First, 我地預定左都會去First行山, 好期待

火車

8點幾既Grindelwald終於開始日落, 係開始
日落既光線照落山丘到好撚靚, 襯日落時影左以下幾張相

好正, 好彩有帶tele去旅行, 重到仆街都值得

好鍾意呢張, 做左電話lockscreen wallpaper

Grindelwald日落真係靚到不知所謂, 一定要stay係Grindelwlad睇一次

上面個SET相係我成個瑞士最鍾意個一SET相, 真係好靚好靚
過左一年仲回味緊, 有張相做緊IPAD LOCKSCREEN

唔知大家係火車呢張相到有無留意到D咩特別野呢
就係黃昏既陽光開始照射落Eiger個山峰到
唔通可以睇到傳說中既金頂

結果等呀等~~好似真係有D料到

雖然唔係話真係黃金色咁, 但俾我地等到, 黃金既Eiger

好撚感動, 有種一次過用晒D運氣既感覺

不過黎得快去得快, 好易就會MISS左, 瞬間得返個頂少少

Eiger同埋唔知乜山中間個座雪山都有

日落真係好快玩完, 本身想睇下會唔會有咸蛋黃影, 但日落方向太多雲啦, 而家都幾算靚啦
最後睇完呢個咁靚既日落後已經差唔多10點

影完相後差D唔記得左最重要既事, 就係食飯
因為已經10點, 其實無咩好揀, 仲有得食已經叫執到
不過意外地Grindelwald既餐廳開得都幾夜, 最後揀左間係火車站附近既餐廳
其實係酒店餐廳黎, 野食貴就預左

主菜廿幾CHF起跳, 其實揀最平雞胸配薯條25CHF都唔算特別貴, 始終呢到係Grindelwald
而家係香港食飯, 食好少少既餐廳隨時2, 3百蚊起, 對比返都唔係好貴

反而pasta唔貴, ~20CHF就食到

不過如果你真係去呢間食野, 真心推薦食呢個fitness plate
佢個沙律超大份, 又有好多生果, 塊肉又大, 最抵食係呢個

由於今日過得好開心, 遊湖又好天, Grindelwald又勁靚, 又睇到日落同金頂, 個刻個人有D hyper
唔知做乜好想食得豪D, 結果揀左最貴果個main dish

都係上麵包先, 佢配herb butter好撚正, 好撚肚餓清晒

呢份就係我叫既主菜, 個名好撚長, 叫roasted fillet of beef cubes in cognac-pepper cream sauce with tagliatelle, carrots and broccoli
有D咩食就寫晒出黎啦, 白蘭地黑椒忌廉汁燒牛肉粒配意粉, 蘿蔔及西蘭花(類似啦), 42.5CHF
貴到仆街, 但好好食, 真係好食

朋友既mushroom risotto with herbs and grindelwald garlic sausage
好大份又好食, 21.5CHF

另一位朋友叫左個fitness plate, 黎到時好震驚, 因為超大份, 同埋佢自稱係fitness健康餐, 但一D都唔健康, 食完肥到仆街都似

最後要左杯熱朱, 佢係俾Caotina你, 配熱牛奶好好飲, 但其實價真棧都有得賣

我呢餐飯食左成4舊水(一條友), 貴到仆街
不過真係幾好食, 份量又多, 如果你去Grindelwald又諗唔到食乜時可以一試

食完飯一行出餐廳凍到仆街, 因為我只係著左件短袖衫無著褸
瑞士日夜溫差都幾大, 而且Grindelwald都有一千米高就更加凍, 我諗得幾度
拿拿聲仆返bnb, 不過今日都仲未收得工, 難得好天而且無乜雲, 打算試下影星
之前都講過我地有個好靚view既露台, 影星連行出街都唔駛, 就咁係露台已經夠玩

Eiger既星空, 好正完全無雲

試影既途中發現呢個位似乎有銀河出現

等到銀河升起, 終於影到人生第一張既銀河相, 而且仲係Eiger到, 好感動
Grindelwald既星空同銀河真係好靚, 成件事最厲害係我地只係係露台到睇同影咋

另一邊配埋山谷D屋做前景都好靚, 不過當日有月亮就比較光左D

本來都想出去再影, 但真係好凍, 而且玩左一日好攰, 係露台影到銀河已經好滿足, 同埋體力開始頂唔順, 好想訓覺
結果最後無出到去, 執埋D野準備聽日一早上少女峰
Day 5完

lmlm

係舊登睇過
留名
雪糕

Day 6

今日得一個行程, 就係上少女峰
上雪山最緊要就係好天, 一起身走出露台望下
今次一定唔會好似藏王同Titils咁啦掛

由於講好左7點食早餐, 所以6點幾就起身
上到去個host已經準備好, 可能太早所以得我地3個, 包場

早餐選擇唔係多, 大路野麵包, 火腳, 芝士, yogurt, 蛋, 粟米片等等
每樣食D都夠食得你飽
btw佢個隻蜂蜜醬超好食, 唔知咩牌子呢

印象中真係旅行先會食朱古力脆米, 平時返工趕時間食麵包就算

食完之後同host吹左兩句, 佢話我地好好彩, 因為全個星期得今日係好天, 之後日日預測都落雨
食飽後返房拎埋D野就出發上少女峰啦
由Grindelwald去少女峰好簡單, 因為係起點黎, 首先搭車上kleine scheidegg先, 再係個到轉少女峰列車
上少女峰Swiss pass唔包, 只有75折(half pass card有半價), 所以要買飛, 係Grindelwald火車站就可以買到, 真係貴到仆街要138CHF
呢張飛唔好唔見, 因為回程都要靠佢

準備出發上少女峰了

上左火車, 出發去少女峰
在晴朗的一天出發

火車首先會開去Grund先, 之後會掉頭再上山
坐火車既右手邊風景會靚D, 不過當日朝早唔多人, 可以兩邊走黎走去

開始慢慢上山啦, 朝早既Eiger

呢堆就係尋日影日落個D山丘小屋

唔怕講多幾次, Grindelwald真係好撚靚, 幾時都咁靚
左邊個條就係我地搭緊既鐵路啦

Eiger下既木屋, 有D飄零燕feel

好似火車模型
Grindelwald根本就痴線, 我明明係上少女峰, 但沿途風景已經殺左好多菲林

唔係講笑, 鳩影都會靚, 瑞士D山區根本就係無死角

而家應該就係上到去Grindelwald既另一邊啦

唔識講, 總之就係好撚靚, 唔知俾咩caption先岩

下邊個堆好細粒既野就係Grindelwald, 不知不覺間已經上左好高

開始見到有積雪啦, 好撚期待

巴打我記得你，我係上年9月都第一次去瑞士honeymoon, 係我去過最靚既地方

啱啱玩完返黎 對比下
Day1: Zurich
Day2: Zurich(Zoo)/Schaffhausen
Day3: St.Gallen/Liechtenstein(Vaduz)
Day4: Liechtenstein(Malbun)/St.Moritz
Day5: Glacier express/Zermatt
Day6: Zermatt (搭上Gornergrat行到Sunnegga落)
Day7: Zermatt (Matterhorn paradise)/Interlaken
Day8: Interlaken (Jungfraujoch即日來回)
Day9: Interlaken (Harder Kulm搭上行落)/Montreux
Day10: Geneve
Day11: Lausanne
Day12: Basel (過咗德法行咗陣)
Day13: Bern/Luzern (Chateau Gutsch)
Day14: Luzern (Pilatus/市中心遊)
Day15: Luzern (Transport museum)/Zurich

全住hostel
搭swiss air直航來回
唔洗2萬5
不過覺得15日唔夠玩

其實中途都有D站, 不過大部份人都係為左上少女峰, 無咩人上落

雪呀

可能你地想像唔到, 我當時真係好興奮
上過幾次雪山, 睇過幾次雪, 今次係第一次好天既時候睇雪咋

第一次見到係藍天下既雪地

到左Kleine Scheidegg, 本身打算衝去搭少女峰列車霸個好位
點撚知衝錯左, 去左往Interlaken個月台到
最後已經太多人等車, 估計上到車都無風景睇, 決定等下一班車算

呢架就係我地一陣會搭既少女峰列車啦

我覺得好靚, 瑞士D登山火車通常都好正

呢架係搭返去Interlaken既(好似係)

由於我地等下一班車, 所以月台得返我地3個, 個STAFF問左我地幾次係咪真係唔搭
我地話要等下一班車先, 個STAFF好似好困惑

下一班車其實都只係要等半個鐘, 如果上到車但睇唔到風景既話不如等半個鐘啦, 話晒呢程車成千蚊架

無野做時周圍影下相, Kleine Scheidegg都係一個幾熱門既行山地點, 所以有好多指示
瑞士係hiking呢方面做得幾好, 通常指示都好清楚

其中一條行山徑既起點, 佢話係初心者路線, 我估好易行掛
隔離就係傳說中既The North Face

好靚, 我地都打算玩完少女峰後會返落黎Kleine Scheidegg行一段路

瑞士D風景真係
左手邊有間Hotel, 不過我諗好少人會stay Kleine Scheidegg, 除非登山

半個鐘好快過, 佢應該係同Grindelwald/Interlaken上黎d火車班次有夾過, 到差唔多時間就好多人, 不過我地排頭位就無問題
同埋最好都係早D上少女峰, 佢有條隊係排團體飛, 好似會俾佢地上先
當然其實你可以加錢畫位確保有位坐

因為之前聽人講坐右邊風景會好D, 所以我地坐晒係右邊, 唔知係咪真係好D啦, 最多回程時坐返另一邊囉
呢架登山火車係行得好慢好慢...所以你會有好多時間去睇風景同影相, 唔駛講都係靚到痴線

瘋狂影相, 個到有條行山徑好想行

到左Eigergletscher, 係上少女峰前最後一個站, 亦都係好多行山路線既起點
有D人唔上少女峰就會係到落車, 如果你唔上少女峰既話記得落車, 因為之後就會入隧道, 成程火車最貴就係之後個段

叫Eigergletscher, 後面既就係Eiger啦
我想等佢支國旗吹起黎影, 點知等極都等唔到

一滴風都無

Eiger

有時間又有興趣既話, 回程時其實可以係到落車慢慢行返去, 路線難度係一般, 唔難行
下面張相右下角見唔見對面山有個小鎮, 個到係另一個好正既地方叫Murren, 有時間一定要去

係Eigergletscher落車沿路再行前少少會到Eiger Trail, 可以見到傳說中既North Face, 不過我地今次就無落車, 直接搭上去少女峰

過左Eigergletscher後大部份都係隧道入面
中途會係兩個站各停十分鐘, 有興趣既可以落車望一望, 記住佢只有去程時會停, 唔好以為回程時可以睇返

第一個站係Eigerwand, 已經到左2865米高啦
由於佢只係停十分鐘, 所以好趕時間, 有半車人都會落車去睇下

個車站係山入面, 所以你落車就可以摸到D岩石, 另外再行出D會有個好大塊玻璃既觀景台
不過好少時間同埋太多人, 影兩張相就要閃
雖然隔住好厚既玻璃, 但景色都唔錯
下面個到應該叫Gross Scheidegg, 唔肯定, 因為唔夠時間睇佢D講解

行左個圈又要上返火車, 到下一個站Eismeer
Eismeer已經超過左3千米, 好彩無事無任何高山反應

去到Eismeer我建議大家都落車睇下, 因為呢到可以睇到Grindelwald-Fiescher Glacier, 其他地方應該睇唔架啦
雖然隔住玻璃, 但人生第一次睇到冰河, 真係好感動
雪山真係好靚好震撼

唔好睇佢咁樣, 其實條冰河真係有移動(好似係)

由於又係得5~10分鐘停站時間, 影完又要仆返上車, Eismeer呢個站明顯多好多人落車去睇冰河
不過見到出面好似落緊雪, 有D擔心上到少女峰時會唔會又柒左天氣變差

係咪叫咩西伯利亞
你今年有無去旅行呀

有能力既就去啦, 仲係學生時有好多野都可以有得平架

我覺得每個人心目中應該都有D一生人想去一次既check point
對我黎講少女峰係其中一個, 好細個時已經成日聽到, 今日終於企左係Top of Europe

btw我只係著左一件風褸, 入面短袖

首先要經過呢條好長既通道先, 佢有locker俾你擺行李, 其實將D不必要既野塞晒入去會玩得輕鬆D

少女峰呢到有好多景點(我本來想搵個平面圖俾大家睇下, 但官網唔見有 )
俾左咁多錢, 當然係要全部去晒, 首先我地決唔上觀景台住, 行左出去個乜野冰雪樂園先

一出到黎發覺已經好多人, 真係乜人都有
有D友好似就凍死咁著晒羽絨, 有D直頭得一件短袖衫

係到都想講下有幾樣一定要注意既事, 上雪山一定要有太陽眼鏡同搽太陽油
呢兩樣野真係超重要, 太陽眼鏡係防止雪盲症, 而太陽油係防曬, 因為雪山海拔高, 太陽光紫外線好勁, 絛太陽油好易絛曬傷, 唔係講笑, 真係一定要有準備

當然啦, 我兩樣野都有準備, 不過唔記得帶上少女峰

BTW借人地遊記張圖一用, 我而家就係左邊"雪原"
俾返個credit人地廢事話我偷圖

一直以黎都有好多人話少女峰好悶, 唔靚, 唔值得俾千幾蚊上去
可能我見識少, 我一行出黎已經覺得好撚靚, 當然天氣好都係其中一個原因
俾左成千蚊港紙至少我覺得係值既

影左好撚多相, 真係要貼既話唔知貼到幾時, 你地真係想睇我先貼多D啦
一出到雪原就見到呢個景, 我真心覺得好靚, 話少女峰好悶無野睇個D人到底平時睇開D乜野

天氣真係一樣最重要既因素, 今日係黎左瑞士後最好天個一日, 好好彩

係呢到有提供到空中索道俾你玩, 但我最初係唔知, 直至見到有人玩

我真係覺得好撚靚, 點解咁多人話唔值

少女峰D相真係好多, 唔知點貼好..求其揀D啦, 有人想睇先貼其他

好好天, 下面係D玩雪既地方, 但好似未開

掛住影相, 行左大半個鐘都只係咁少路

呢到真係好大, 睇返D人好似蟻咁

D雪好白好靚, 同Titlis個到睇差太多, 咁當然天氣都係好重要既因素
但少女峰D雪真係好白好乾淨

唔知大家睇唔睇到, 左上角雪地到都有D黑點, 個D係人黎, 沿路一直一直行就會去到
路程其實唔遠, 但係雪地好難行同埋輕微上斜, 再加上呢到有3千幾米高, 大家記住量力而為

終於到少女峰

六月去瑞士有樣好就係未到夏天, 呢到未開始溶雪, 所以D雪仲係雪白色
夏天好多時會有層灰色係冰河上面, 因為溶雪時會夾雜埋D沙石

好撚靚, 個天無雲, 藍得有D不可思議, 根本唔需要CPL

後面個座山就係著名既斯芬克斯(Sphinx)觀景台, 我地遲D先上去
再後面個到其實就係少女峰啦

btw因為無太陽眼鏡, 呢到D雪反光得好勁, 一路行一路好辛苦
而且好多時影完張相根本睇唔到影成點, 好彩無影柒到
靚既地方用電話鳩影都靚, 下面幾張係電話影既, 無執過

真心覺得D雪地好靚, 影個時睇唔到自己影成點, 好彩無爆晒
咁貴上到黎如果D相炒晒我應該會喊

靚既地方鳩影都靚, 至少我自己覺得幾好

終於俾我影到藍天加雪地, 算係了左個心願

後面呢塊山壁唔知叫乜野, 可能當時肚餓, 我望住呢塊野成日諗起薯片

唔似咩

我地係入口附近已經玩左好耐好耐, 終於有一下覺得咁落去會唔夠時間, 開始出發行去呢到既終點(其實當時我都唔知有D乜 )

呢到真係好有趣, 有D人全副裝備咁上黎, 又有D人好似落街去便利店咁
不過提醒下大家真係要做足準備先好上雪山, 太陽眼鏡同太陽油一定要有, 對鞋最好都係防水

出發

順便一次過貼D圖先, 根本唔知有咩cpation好寫

我都唔知好知叫乜野山, 總之好靚

當時真係覺得幾震撼, 點講都係第一次成功睇到雪山, 仲要係出名既少女峰

影左好撚多張相, 其實下面就係冰河黎, 不過呢邊比較難睇到, 要睇都係要上觀景台

又真係有人會係雪山擔遮, 好似去行街咁

[偽文青mode] 係大自然面前人類就好渺小

唔知乜野山脈, 好正

Sphinx觀景台, 見唔見上面超多人
上面永遠都勁多人, 今日仲要好天, 一定迫到仆街

第一次真係上雪山玩(之前乜柒都睇唔到個D唔算), 乜都影一餐, 大鄉里出城

上到黎先真正感受到當年D人好厲害, 100年前點會諗到整條鐵路上少女峰

可能係瑞士最出名既景點, 真係好多遊客

發現好sharp既紅色鏟雪車, 好鍾意呢D大型工作車輛
A____巴打有無玩過? 好想坐一次

睇佢鏟走D雪, 有種被治癒既感覺

好鐘意用tele影相, 上面有位巴打都話去瑞士影相, 一定要帶tele

山壁真係好大好大, 遠睇時唔覺, 企到埋去好有壓迫感

真係好靚, 唔明點解會話值得, 係咪去開冰島南極個D

阿雷奇冰河(Aletsch Glacier), 6月上黎仲可以見到純白色既冰河, 夏天開始溶時會無咁靚

網上圖片, 溶雪個時會係咁

觀景台真係多人到仆街

好鐘意呢張, 左手邊個塊岩石就係少女峰, 中間有間唔知係乜野既屋仔

冰河close up

d山差唔多樣, 我都分唔清楚

係白色既雪山到有部白色既直昇機
唔知係咪觀光用? 俾錢就可以搭???

好過癮好似保護色咁

見佢飛左上觀景台, 唔知係咪可以近距離欣賞少女峰個D呢

影左好多張冰河

不過始終唔夠係觀景台睇咁靚

呢間木屋真係要黎住人!?!??
(後記: 當年遊記有人補充係話"某電訊公司維修果陣費事無地方住整出黎")

其實行左好多路, 不過行極都唔完, 同埋個刻我其實唔知終點係邊

有行山杖我諗會好D, 雪地真係好難行, 又冼

行得好慢, 一來掛住影相, 二來覺得有D辛苦

終於到左一個我認為係難關既位, 睇相可能睇唔出, 其實前面條路都幾斜
本身已經唔好行, 無太陽眼鏡睇路睇得好辛苦, 再加上第一次係3千幾米高既雪山到上斜, 真心有D頂唔順
既然都行左咁遠, 為自己定個目標至少上左呢個斜路再算

無錯我係平時無運動既死毒撚, 最大動運就係拎住部相機周圍行, 無架啦

好想跟巴打團

有人記得
好得閒就睇多次啦

瑞士東面一定會再去
我都覺得唔夠玩呀

有興趣上少女峰ge各位, 溫馨提示, 真係唔好再搭第一班車, 好容易搭錯staff train, 一係俾人屌落車, 一係就會十五至二十分鐘坐火箭咁款上到去然後高山症發作/乜嘢風景都睇唔到

Lm再睇

但佢有賣morning ticket喎

好正

但你反而無行到First? 個到都好靚
eigergletscher 有無相睇下呀

其實會有咩意外, D人高反?
定會有D ON9仔碌左落山之類

我覺得好正, 係值得俾成千蚊上去既
不過就未必會去第二次

前年舊年去左，
想今年再去，睇黎無咩機會，plan下年春天去，
Mont Blanc, Geneve, St Gallen, Elbernalp

唔係叫人發雞盲衝上員工車然後上到去屌鬼話乜柒都未開啊嘛

毒撚平時無運動開, 一到呢到環境就收皮, 個條斜路我真係捱唔到上去, 但我見有D友可以跑上去
終於俾我行左上去, 原來可以睇到成個少女峰同觀景台

去到一個高D既位, 又真係靚D

捱到上黎, 影到呢張成個少女峰既相, 算係好過無
呢張自己幾鍾意, 可能因為行得好辛苦

超級斜路, 行撚到我仆街

但我朋友好輕鬆就上撚左去, 仲有時間影返我行到死既樣

上到去有塊牌寫住仲有20分鐘就到終點

再望真D, 屌你老母仲有好大段路, 直覺話我知20分鐘一定行唔到過去

結果放棄啦
唯有打個卡, 後面個段交俾朋友A

原來上左一個斜, 仲有第二第三第四個等緊我

萬里長征咁....最重要係我唔知個終點係咪就係個支旗

用tele 影埋去d人都仲係好似蟻咁, 個一刻我放棄左, 決定行到呢到就算, 再行落去真係會死
而朋友A佢覺得OK就決定繼續行程, 所以之後個段得返朋友A一個人行, 我同朋友B放棄左

個段路有D乜睇, 終點又有D乜就要交俾朋友A啦

下面呢部份係朋友A寫既, D相都係佢影, 佢有D相係菲林黎
講多次上到雪山大家都係量力而為, 一陣出左事要人救就唔好
=========================================================
咁我繼續補完我既行程

話說雪糕巴打同另一個朋友已經頂唔順了, 要返轉頭了
我就繼續堅持到終點

看似不遠的起點, 但其實好撚辛苦先行到呢度

繼續再直行, 終於去到支旗仔了, 再行前多少少就會見到屋仔, 而屋仔就係終點

其實路程並不是那麼遠, 但缺乏裝備下行雪山真係一件好痛苦既事
加上有少量高山反應令到個人好辛苦... 最大問題我果陣係缺水
既然上到黎, 就要飲杯野當獎勵自己 , 價錢就同一般瑞士餐廳差唔多

食完之後就發覺時間不早了, 要回到起點同雪糕佢地會合
用左半個鐘跑回起點 (上來果陣係1.5小時)

返到起點時, 見到雪糕巴打等我, 但另外個朋友不見了
雪糕話佢個袋不見了, 佢走去遊客中心了解, 但而家失散左
於是我地一齊搵佢...

係少女峰最困難係收唔到電話, 雖然部份地方可以收到微弱wifi... 但非常唔穩定
嘗試whatsapp 佢, 但佢又無online...
問左遊客中心佢話山上無loss and find, 要落山先有呢個服務, 而落山後不能再上返來

我同雪糕相信佢唔會落山, 仍然在山上, 於是我同雪糕分頭行事, 佢會係主要通道搵佢, 而我就附近搵
好好彩, 終於搵到佢了

咁我就立即通知雪糕然後會合

我呢part 已經完了

睇返上面朋友A最尾個部份, 可以見到我朋友B唔見左個袋, 呢件事真係柒撚到仆街, 係成個TRIP最柒既部份, 一陣就會講到

朋友A帶左隻紙箱人上少女峰

不過無咩IDEA, 唯有埋左佢

咁講啦...其實影黎影去都係呢D山, 但既然都影左, 我都想share埋, 講解就無咩好講了, 大家睇下相

真係好好天, 當時係行得幾辛苦, 但睇返D相又幾開心

有D遠征既感覺, 少女峰呢到真係好搞笑, 有時見D人成套裝備, 有D人又普通行街LOOK, 但又真係行到

冰河附近既山脈, 好鍾意個隻藍色

少女峰同觀景台, 老老實實當時其實我無為意個座就係少女峰

所以影相時無特登去影佢, 事後睇返先知

成個TRIP最柒最ON9既部份就係呢到, 大家唔好學我地咁

上回講到肥老闆一個人遠征, 我同朋友就決定回頭睇其他野, 同肥老闆約好集合時間同地點後就分開行動
好鍾意呢張, 望到都覺得辛苦, 肥老闆加油

其實都有唔少人行

不過我自己真係唔多行到, 量力而為算

原地休息左一陣後開始回程, 見到有個大窿唔知係乜黎

薯片山, 其實幾特別

都係D冰呀山呀雪呀咁, 第一次睇係咁架啦

影返一個少女峰全個wide shot, 都幾靚啦

不過呢個時候發生左樣好柒既事, 我見朋友行行下又突然神色凝重咁, 就知一定有ON9事發生
我: 我朋友:

: "喂, 雪糕"
: "做乜"
: "我呢...好似漏左個袋呀..."
: "下, 乜野袋???"
: "我漏左個背囊係火車呀!"
: "下!??!?!?"

個下我真係呆左乜都諗唔到, 落左火車到而家都過左2個幾鐘, 你而家先feel到無拎背囊
坦白講我由落火車到而家都幫佢影左好多相, 有時又係佢後面行, 又真係唔覺佢無左個背囊
我地兩個就係咁呆撚左係個雪地到

好彩好天, 我諗再去瑞士時都唔會上少女峰了, 一次過玩晒
下個目標係Murren個d 行山

其實個下我唔知俾咩反應好...靜左幾秒之後我問佢有D乜係背囊
佢話有
1. 羽絨內膽
2. 相機後備電
3. bnb條鎖匙
無啦就係得咁多野, 屌你除左第3之外其他都係D唔見左可以由佢既野
不過最好緊係搵得返啦, 我唯有叫佢立即返去睇下有無D類似lost and found咁既野, 但比較尷尬我地係呢到收唔到network, 而朋友A又行開左, 我只好叫佢自己去搵, 我到時會合返朋友A再搵佢, 就係咁我目送佢先一步離開

得返我一條友係到, 反正都無野好做, 我決定繼續影相

有個好大好大既窿, 跌落去應該收皮

一條友慢慢行返去入口, 行到2046

除左影雪山之外, 都影左D人

都有人坐低靜靜地欣賞大自然

見到有班鬼仔鬼妹砌左個雪人

鬼妹係大方D, 三唔識七都任你影

佢地玩得勁開心, 不過我個下內心其實好亂

最後影多一兩張相就返入室內等佢兩個

少女峰

就係咁, 我一條友返左入室內等, 同時因為我無太陽眼鏡搞到有D雪盲症, 一入到室內睇野變晒紫色, 要一段時間先好返

我覺得matterhorn都好正，個景真係太標誌性
加埋個湖倒影

Geneve好悶, 好撚悶, 成個TRIP最悶既地方
悶撚過Zurich, 除左轉車搭飛機外留係到真係浪費時間
其他個D好想去, Mont Blanc我都去左

matterhorn係正過少女峰, 但少女峰都唔係其他人講到咁廢

因為收唔到network, 我聯絡唔到佢兩個
等左一陣朋友A就返左黎, 同佢交代返件事後佢就去左搵我朋友B, 而我廢事走散就企係原地繼續等
最後搞左好耐先會合返, 朋友B話山上面呢到無lost and found, 叫我地返落去kleine scheidegg先再問
佢話登記左D資料, 而家無任何野好做, 既然係咁就食個飯先, 所謂食飯其實係去買左個包, 呢到最多人食係辛辣麵, 不過好貴, 不了

買左個火腿包, 都要7.5CHF, 算係咁啦

雖然無左個背囊, 但入面都唔係D乜貴重野, 所以尚算OK, 只係我朋友好失落
食完包冷靜一陣後就決定繼續行程, 反正企係到都唔會做到D乜
下個行程係上少女峰最出名既sphinx觀景台, 係成個少女峰最多人既景點
等左幾班lift先搭到, 好快就到左我地去到既最高點啦, 有3千5米咁高, 一出去就見到個塊Top of Europe板俾你打卡, 但多人到仆街, 決定放棄唔影了, 行出去觀景台睇

終於俾我睇清楚條冰河啦, 呢到好好有個MAP講解返俾你知你睇緊D乜

Aletch Glacier, 非常非常之靚
而且今日好天加上未溶雪, 睇到一條雪白色既冰河

以前睇過好多次人地D相, 今日終於到自己親身上到黎睇啦

貼埋觀景台D相

我覺得上到觀景台睇少女峰反而無咁靚

近距離睇, 都OK啦, 話晒第一次睇4千米既山峰

唔知你地見唔見到右下角有D人係到, 個係係plateau, 一陣都會再去

另外呢舊積滿雪既係僧侶峰Monch, 有4107米

你朋友自己去左嗰間山屋係base camp黎,
最容易上Monch同Jungfrau既路都係到出發

btw想問巴打用咩網up圖, 我又想寫遊記

我連base camp都行唔到去, 廢到仆街

, 以前高登巴打整既, 主打唔會壓圖
不過同nacx一樣好驚佢突然又死

影左好多相, 貼埋佢
雖然呢到係萬年積雪, 但夏天時好似都會溶咁D, 而家6月去睇都唔錯

冰河真係幾正

所以影左好多張

當然仲有最重要既少女峰, 不過上到黎後我都係覺得冰河正D

觀景台另一邊可以望返落去之前搭車既車站

瑞士D山真係好靚

見到有D應該係路既野係山到, 唔知係咪真係可以登山

無人睇, 唯有默默貼埋佢

係觀景台睇返今朝我地行既路, 其實都行左好多

d人細到蟻咁, 之前大概就係行到最遠條路消失個到

觀景台好多人, 最後影多幾張冰河就走啦

現場睇都幾壯觀, 算係值回票價啦

落返觀景台後就去參觀D室內設施, 去左個叫Alpine Sensation既新景點, 係之前為左紀念100週年而建
入口有D唔知做乜既雕像
例如睇錶既牛

同埋疑似受驚既鹿

但最多人睇都係呢個超大水晶球, 入面D火車, 纜車之類真係會郁, 早知拍片啦

之後佢會用隧道運輸帶形式帶你睇少女峰既歷史, 例如點樣開闢條鐵路等等, 呢PART掛住睇無影到相
最後會去到呢間房, 個雕像應該係當年提出興建少女峰鐵路既人, 今日上到黎都係靠佢(好似係)

睇完Alpine Sensation後就去左少女峰既冰宮Ice Palace
呢到規模比Titlis大好多, 但其實都係得個大字, 內容唔係特別有趣
係入面有好多冰雕, 不過我覺得就普普通通
鷹捕魚. 睇左幾次都覺得個條好似鯉魚王

我諗係狼掛...?

有熊, 都幾得意

回家中既企鵝

仲有冰水晶, 真係無咩特別

我諗大家都係為左呢塊Top of Europe既冰牌黎打卡影相多

佢仲有另一個位俾你行入去影相
但係到又想講下, 大家係後面排隊影相, 班印度人唔撚理你, 你影緊相佢都可以就咁企係你前面擺pose影相自拍, 全場人都屌佢地, 但佢地當無事發生咁, 好撚憎印度人

去完冰宮就去最後一個地方plateau, 即係呢張相右下好多黑色點(其實係人黎)既地方

呢到都有3千4米高, 暫時係我踏足過最高既雪地
門口D雪俾人踩到結晒冰好撚危險, 差少少就打破左未係雪地仆街既紀錄

係Plateau可以更加近距離睇少女峰, 但開始有D背光

比觀景台更加接近冰河

可以睇清楚成條冰河都係純白色

冰河係由少女峰伸延出黎, 所以呢到應該係源頭(係咪咁叫?)

好壯觀既冰雪

呢座建築物就係火車站, 真係唔知當年D人點樣起出黎

係呢到仲有國旗俾你影相, 唔駛問班印度人都係打尖唔撚排隊, 真係好撚仆街
係排緊隊幫我朋友影相時用人地條女試位先

先留名

少女峰最後一個POST啦
黎到呢到基本上就完晒成個少女峰之旅, 返入室內行埋朱古力鋪同埋手信鋪
少女峰有間Lindt專門店

有D介紹講下Lindt由來之類啦

我地仲以為開係少女峰一定勁貴, 但又唔係, 同平時睇差唔多, 佢呢到有D自稱係少女峰限定既朱古力, 雖然睇唔出有咩分別, 但都買左少少返去

另外買左postcard, 因為係少女峰寄會有特別郵chop
但唔好寄錯, 因為呢到有個係專寄日本既郵筒

寄香港要用返普通黃色呢D, 雖然我諗你放錯都無事掛, 年中一定有N個人寄錯
BTW我話寄返香港, 個STAFF話要1.9CHF, 最後寄到返黎佢話我唔夠郵費

少女峰就係咁多啦

少女峰第一次上到去個感覺真係嘩一聲，
咁貴既登山列車飛絕對值，
不過去一次就夠，
第二次去行First, Murren, Wengen仲好

收工前最後一POST

寄完POSTCARD就搭車返落去Kleine Scheidegg
我朋友又好彩, 佢張ticket唔係放背囊, 如果唔係買多張回程都唔知要幾錢
返到Kleine Scheidegg後立即去火車站個office問下, 我地話唔見左個camera backpack, 佢問我地咩色, 我地話係紅黑色, 條友聽完後就入左去, 我地仲以為搵得返, 點知佢拎左部紅黑色既相機出黎

屌你相機都無人執, 背囊咁大個反而搵唔到唔係掛, 總之佢話今日未發現到, 留低左個電話叫我地聽日再打上黎
咁無辦法啦唯有聽日再算, 本來諗住係Kleine Scheidegg行山最後都無行

因為唔見左bnb條鎖匙所以返到去要同個host解釋返, 個host真係超級好人, 佢仲緊張過我地, 立即幫我地打電話去了解返件事, 最後結論都係未搵到, 個host反而安慰返我地叫我地唔駛太擔心, 因為呢到無人偷野

我開頭都覺得瑞士應該無人偷野, 但諗諗下個到全部都係遊客, 仲有印度呢D仆街又真係好難講, anyway個host話聽朝會再幫我地打去問, 不過鎖匙得返一條唔可以再俾我地, 所以我地無得鎖門now

搞完一輪雖然搵唔返個背囊, 但飯都要食既, 因為鎖唔到房門所以都唔行太遠, 決定食返尋日個間
今次我揀左食個咩fitness plate, 要個beef steak

好肚餓, 成個下午就係食左個火腿包, 好快又清晒佢D麵包

佢個香草牛油真係世界級好食

fitness plate既beef steak, 唔知邊忽fit啦, 勁大份沙律同生果, 又有好多薯仔, 塊beef steak大份到食唔晒要分左D俾其他人

飲左杯啤酒, 唔識分好唔好啦, 都係咁

之後我朋友成晚都KEEP住好DOWN, 我都唔知點安慰佢, 我諗個背囊放係火車行李架正常應該無人搞佢掛, 可能係火車來來回回少女峰N次
總之少女峰之旅就完左啦, Day6完

係，好好彩好天，上一次就夠
下次再去就係行山

Day 7

終於黎到day7, 成個旅程到左一半啦
之前都提過話只有上少女峰個日係好天, 其他日子預測都係落雨, 朝早一起身行出露台就見到落緊雨好大霧
本身計劃係去first行山, 係其中一個好期待既行程, 睇怕都係收皮

由於今日唔駛趕行程, 所以都幾HEA, 起身上去食早餐時個host同我地講一大早就幫我地打左電話去, 搵得返個背囊!!!! 個下真係超開心, 竟然真係搵得返
佢話個背囊係Kleine Scheidegg, 我地問係咪要搭車上去拎返, 個HOST話緊係唔駛啦, 叫左佢地送落去Grund
聽完真係超開心, 因為慳返好多車錢

搵得返個背囊就可以開開心心食早餐
個隻彩色蛋個host話係超市就買到, 睇落好似復活蛋

食完早餐後問下個host落雨去邊好, 佢提議可以去瀑布鎮Lauterbrunnen, 因為落雨應該比較壯觀, 同埋唔好天都唔太影響, 仲好好人咁俾左D小冊子我地
咁我地就決定朝早去左Lauterbrunnen先, 下午睇下會唔會有轉機可以上first啦
因為諗住拎埋個背囊先出發, 所以去coop補給下先, 中途見到個公仔好想分享下, 有1/3個人咁高

買完野返去時係房門口俾個host叫住左, 原來佢揸車去Grund火車站幫我地拎返個背囊
真係超級好人, 係我遇到最好既一個host
真心推介呢間bnb俾想去Grindelwald既人, 有靚景, host又好人, 仲要唔貴
就係呢個背囊啦, 上面個塊失物牌我朋友當紀念品收好左

瑞士可能係全世界最靚既國家

拎返個背囊後就準備出發啦, 去瀑布鎮要搭返去Interlaken既火車, 係中途再轉第二架

又落雨又大霧, 睇怕都係行唔到山

好似巴士咁, 呢到D火車要噤鐘先停車開門, 記得唔好miss左

係呢個完全唔識讀既站轉車, zweilutschinen點撚樣讀

順利到左Lauterbrunnen, 要去睇瀑布就要再轉巴士, 一出火車站就見到巴士站啦
今次要搭呢架141號巴士, 目的地係Trummelbachfalle
屌你D地名愈黎愈長, 完全讀唔到, 但我估計咁長既話應該係2, 3個詞合拼而成多

呢到D交通係Swiss Pass全包, 買swiss pass最好就係呢樣, 臨時改行程都無問題

好快就去左瀑布, 呢到都有唔少遊客
參觀前講解下呢個瀑布有咩咁特別先, 呢個瀑布D水係由少女峰, 僧侶峰等等冰河溶左既水流落黎而成, 所以係一條冰河瀑布, 而且佢係隱藏係山同岩石之間, 所以比較特別, 係咪講完都唔明呢, 一陣入去睇下就知

首先要買飛入去先, swiss pass無折要俾全費, 一人11CHF, 佢個入口整到好似監獄咁

之後會見到有指示牌, 呢個瀑布有10個唔同check point, 而佢整左部lift可以由地面搭到去6同7中間
我地就決定搭lift上去, 首先上到最頂既10, 再行路落返黎參觀

個部lift無影相, 但要我形容既話就係the house of the dead 4 有一關搭lift打boss個種
出lift後慢慢沿山路行, 會入到一個山峽咁既地方

係個到就可以睇到由山洞中間流出黎既瀑布
影相真係好難表達到, 個瀑布流水量其實好高同埋好澎湃, 但影落好似坑渠

沿路繼續行去check point 8~10, 開始進入山洞入面, 幾有feel

瀑布就係山入面流出去

呢到D岩石俾瀑布長年沖刷出好多唔同形狀, 欣賞瀑布之餘我覺得呢到D岩石都好好睇, 不容錯過

繼續向上行, 好似探險咁

冰河水就係山同岩石流出形成瀑布, 不過真係好難影出黎, 應該要拍片先岩

但唔計瀑布, 山洞同岩石反而更加吸引

有D似人地國家公園咁

呢D水就係由尋日睇過, 3千幾米高個D冰河流落黎架啦

好快就行到去point 10, 亦即係呢到既俾你參觀既最高點, 都係個句, 親身去到先可以體驗到水流個種澎湃既感覺, 睇相真係好似坑渠水

由呢到開始流落去

當然仲有好靚既岩石

個瀑布大概就係咁多
上到頂後就由point 10開始行返落地面

出到外面又見到遠處有藍天, D天氣真係一時一樣估佢唔到

呢到叫得瀑布鎮, 真係周圍都可以見到各種大大小小既瀑布, 當然比較出名就係而家參觀既呢個啦

行返落去時D景色都幾好睇, 遠處個到就係瀑布鎮Lauterbrunnen

中間偏左少少個座山到有條大瀑布, 個條叫Staubbachfall, 係瀑布鎮另一條較出名既瀑布
個到係可以行上山近距離睇, 不過今次我地就無去到啦

落山D景色都好靚, 所以最好都係行落山, 唔好搭lift

最後去返point 1~3睇, 可以睇到由山頂流出黎既冰河水

瀑布就係咁多, 唔係影左好多相, 不過我覺得都值得黎參觀, 大家去到Grindelwald時都可以抽D時間過黎睇下,尤其係唔好天既時候可以當做後備景點
落到山後又變返好天

不過都只係好天左一陣, 好快又變返密雲, 用左大約2小時參觀瀑布, 之後就搭返巴士返去Lauterbrunnen 了

加速貼埋Day7

返到Lauterbrunnen後要決定去First定第二到, 係瑞士好多景點都有Live cam, 我地上左First個官網睇下而家上面係咩環境先, 最後見到超大霧白蒙蒙一片, 所以放棄左上First行山

呢個時候係Lauterbrunnen見到有架纜車去Murren, 而且Swiss Pass係全包唔駛錢! 雖然唔知Murren係乜地方但心諗不如去行下, 結果略略google左一下Murren後就搭左纜車上去, 好大原因係唔駛錢

去Murren首先要係Lauterbrunnen搭纜車上山, 再轉火車, 呢兩程Swiss Pass都包晒

纜車慢慢上山, 可以睇到Lauterbrunnen個鎮, 中間位置就係著名既Staubbachfall

上到山後要轉搭呢架BLM列車去Murren, 一落纜車就會見到

因為係臨時加插既行程, 所以大家都唔知會有咩睇
雖然天氣唔好, 但呢程火車既風景一樣咁靚, 好天時應該靚到痴線
對面山有個唔知乜野鎮, 似乎都好靚

一路上都係D山區風景

好撚靚, 瑞士D山區真係屈機, 唔好天一樣咁靚

成程火車掛住影相

呢個山丘超靚, 後面俾雲遮住左既雪山, 應該就係Eiger(好似係)

好快就到左Murren了, 呢到都有千六米高

一出車站睇下, 嘩屌個VIEW原來好正, 如果好天就好啦

由於大家都唔知Murren有D乜, 所以決定周圍行下就算, 反正天氣都唔好
Murren 車站, 無乜人, 可能因為天氣唔好

粗略睇左地圖後打算行一個圈就算, 因為睇落Murren唔大, 首先由呢條斜路開始出發

行到一半望返轉頭, 嘩屌你老母, 原來成個鎮開始俾霧包圍緊, 今次真係Silent Hill

唔夠5分鐘已經變左咁

乜柒都睇唔到, 仲開始落雨, 其實我都唔知係落雨定我地走入左霧裡面

好天時個view應該係咁 (網上圖片)

到最後連前面30米都睇唔到

等D霧散左少少後又繼續出發, 好快就睇到Murren其中一條好出名既登山纜車路軌

呢條纜車路都幾過癮, 最斜有差唔多60度, 來回Murren同Allmendhubel
上到Allmendhubel後可以睇到少女峰, 僧侶峰同Eiger呢三大山峰, 當然今日呢D咁柒既天氣係唔會睇到, 纜車站個Live cam係完全白色一片, 連staff都唔見有人, 唔知係咪根本close埋

搵左D網上圖片, Allmendhubel上面大概就係咁樣, 可以睇到少女峰既西壁, 當然仲有好多健行路線, 好想去行

架纜車是咁的, 好撚斜

Murren呢到好少民居, 聽講唔夠400人住係到, 而最多反而係酒店同Hostel, 完全係旅遊小鎮

要我形容既話...唔好天既Murren就好似一個死城咁, 根本係你玩恐怖GAME時既場景

後面全白個到正常應該係睇到好靚既Alps

鬼域

其實幾有feel, 不過好大霧整到成身都濕晒

濃霧中既HOTEL, 真係覺得會有喪屍係入面衝出黎

應該好靚既草地, 左手邊其實有個纜車站上雪朗峰Schilthorn
雪朗峰因為拍過007而出名, 如果好天既話都想上去睇下

Schilthorn網上圖片

好多人識佢都係因為007

其實有無人睇緊架, 定大家睇過晒所以無人講野

屌你呢到好有趣, 係Interlaken有Murren既樓盤廣告, 係Murren有Interlaken既樓盤廣告
不過明顯Interlaken d樓貴好多好多, 要580000CHF

行左大半見到有間cafe好抵, 1件cake + coffee只係8CHF
反正天氣唔好不如入去整返個TEA先, 其實今日又唔記得食lunch

唔係講笑, 件CAKE好大好高質, 真心超好食
係蘋果批啊, 真係好好食

杯啡都唔錯

但呢間cafe個賣點係佢露台個view, 可以近距離睇雪山
不過我天氣唔好就無計

好天個時係呢個view, 好撚正, 你諗下俾8CHF就可以坐係到嘆咖啡睇雪山

呢到D火車班次唔係好密, 如果MISS左車既話就真係被困Murren
所以食完CAKE就差唔多要走啦, 去到最後都係好大霧, 無計啦去旅行總有D遺憾
黃色果個就係我朋友尋日係少女峰漏低既背囊

不過Murren其實好靚, 今次意外地俾我認識左呢個地方, 我已經計劃左下次再黎瑞士時會試下STAY係呢到

呢張相好ON9, 我地為左等佢支國旗吹起等左勁耐, 有少少風個時我地就係咁影, 但最後都係影唔到, 我最好係下面呢張

再見啦Murren, 我一定會再黎過

搭車返Lauterbrunnen了, 臨時既Murren之旅完結

寫埋個Day 7

搭車走時一直都KEEP住大霧, 成個Alps都係隱隱約約咁

無辦法啦, 天氣既野控制唔到

對面山既唔知咩鎮

落火車後轉返纜車返落去Lauterbrunnen

咁樣睇有D似大陸既風景

返到Lauterbrunnen就轉火車去Grindelwald
Lauterbrunnen呢到都有車去Kleine Scheidegg, 所以部份上少女峰既人會揀stay係呢到

搭火車返Grindelwald了

又要去返呢個唔識讀既站到轉車

等緊轉車無野做, 又影下D火車軌

用左大約一個鐘由Murren返到Grindelwald, 其實都好快
所以大家stay係Grindelwald既話都可以考慮去Murren個邊玩, 即日來回都好方便
一返到黎Grindelwald就見到超大霧, 同第一日藍天白雲真係差好遠

返到Grindelwald本身打算去coop買下野先, 點知星期六係close 5點, 結果去唔到
後來就行下鋪頭買左D手信同紀念品, 買左把我覺好靚既縮骨遮, 到而家都唔捨得用

呢個patten我真心覺得超靚

仲有D木製既裝飾品, 真係好靚, 但唔平, 呢隻野都要10CHF左右

Grindelwald呢到今日都唔好天, 連個Eiger都睇唔清楚啦

好彩第一日好天時影左, 如果3日都係咁我應該會想喊

買完野就去左食飯, 今次揀左間都係火車站附近既酒店餐廳食, 雖然天氣唔好, 但無落雨所以坐室外舒服D

價錢就比前兩晚食個間平少少, 不過選擇少D
揀左食Grindelwald Macaroni, 佢自稱係傳統菜, 22.5CHF都唔算貴就試下

普通既麵包

呢碟就係Grindelwald Macaroni, 其實即係芝士煙肉焗通心粉
不過又幾好食, 睇落好細份但可能因為好多芝士, 食完都夠飽

其實之後仲食左個甜品, 個甜品就好好食
不過電話無電無影到, 印象中好似我朋友幫我影左
overall係前兩晚個間餐廳好食D, 不過服務黎講呢間好好多
另外食到一半時隔離黎左2個港女, 其中一個港女A話瑞士好貴要慳D用
另一個港女B就笑鳩佢無用信用卡, 好有自信咁話"我呢就有2張卡啦!"
屌你有信用卡都可以用黎自慰

食完飯返去bnb同個host講返聽日check out d野, 因為我地第二朝要好早6點幾check out, 佢話無問題, 就咁將鎖匙放係櫃檯面就OK

順便影左幾張bnb既相
有個common area, 不過我地無使用過, 隔離有個好迷你既雪櫃, 放得落幾支野飲咁
另外佢有D咖啡同茶之類任你沖, 都幾好

不過呢到TOTAL得4間房, 旺季時可能都幾FULL

用貓頭鷹做門牌加分

Day7就大概係咁多, 當晚繼續超密雲無星星睇, 好彩第一晚時已經影晒
第二朝要超早6點幾出發, 執齊行李就早D休息
Day7完

哈哈係呀 你唔提我都唔記得之前個username
有去旅行呀，西藏、尼泊爾
我相信如果你去到你都會有好多靚相影到返嚟

我都買咗

追到呢到 已經令我想去了

留名睇相

Day 8

今日要由Grindelwald 去 Zermatt, 車程比較長所以要早D出發
一大早6點幾就起身執晒D野, 離開時上去櫃檯交低返鎖匙

見到個host準備左一袋lunch box俾我地
因為我地太早check out食唔到佢個早餐, 個host好好人咁準備左幾份lunch box俾我地帶走食

入面有6份三文治, 幾個蘋果同橙, 仲有好撚多朱古力同糖
另外佢仲寫左張卡多謝我地, 嘩我地先要多謝佢幫左我地咁多

呢間bnb真係超級好, 除左無得洗衫外都無咩缺點, 平靚正仲有無敵靚view, host又好人, 真心推薦俾大家
我再黎Grindelwald既話一定會再住

真心推介

朝早既Grindelwald 無乜人, 同埋天氣都麻麻地, 又係密雲

睇唔到個Eiger

去到火車站發覺都唔少人

不過9成人都係等緊7點個班火車上少女峰, 得我地3個係等車走人

去Zermatt, 首先要搭火車返落去Interlaken Ost先

byebye啦Grindelwald, 我真係好鍾意呢個地方, 靚到仆街, 而且又遇到好多好nice既人, 可惜行唔到山有D遺憾, 我一定會再黎過

要我比較既話我鍾意Grindelwald多過Hallstatt好多, 雖然Hallstatt都好靚, 但D人無咁NICE, 有D冷漠
Grindelwald俾到我一種好warm既感覺, 成日都好想再去

由Grindelwald去Zermatt比較麻煩, total要轉3次車
第一次係Interlaken Ost轉車去Spiez

之後係Spiez轉車去Visp

瑞士D狗真係好好, 可以帶埋搭車

順便係車到食左個host幫我地準備既三文治

沿途用電話鳩影下D風景, 似乎天氣都唔錯

朝早7點開始係Grindelwald出發, 去到Visp已經9點, 係到要轉最後一次車去Zermatt, 去Zermatt既月台係特別用紅色牌, 因為佢有Glacier express

雖然Glacier express係包左係Swiss Pass入面, 但都要另外再俾劃位費, 我地對呢架列車無特別興趣就無特登搭佢, 我地搭普通既R車去Zermatt, 要注意係去Zermatt比較多人, 建議早D係月台等上車, 如果唔係行李架好快俾人放晒

搞左一大輪, 終於轉最後一次車去Zermatt啦, 不過中途又發生左D好撚柒既事

由Visp去Zermatt要大約1個鐘左右, 中途D風景都好靚, 但超越唔到Interlaken去Grindelwald個一段

成程車好多轉彎位, 伸出去可以影到火車, 不過最緊要注意安全

向Zermatt前進, 中途有好多河流

我都係影相先發覺原來車頭都係寫住Glacier express , 雖然我呢架車唔係
但我覺得好過搭Glacier express, 因為可以開窗影相
真正既Glacier express係好大塊玻璃但唔可以打開

搭火車時感覺天氣都唔錯, 雖然多D雲但都有陽光同藍天

瑞士火車真係幾正, 我成日想伸出去影但又怕撞柱

又開始進入山區, 有好多葡萄園

經過一個山谷, 我覺得呢到好撚靚, 總算影得切, 不過影完先發覺原來好多電纜

雖然話唔夠Grindelwald個段靚, 但呢邊都唔錯

有山谷睇, 諗起只見線, 知道既話就會明

左手邊有車行緊個到其實就係上面張相個條橋

瑞士真係好正, 搭唔同既鐵路, 睇既景色都好唔同, 唔會話好快睇厭

望返啲相就諗返起以前瑞士讀書既時候。果時我去法郎係乘10 貴到仆街

出面今晚最後一篇, 聽日繼續

一路上都係睇風景同影相, 其實就無咩好講

仲有影火車, 但好怕撞柱

瑞士郊區都真係屈機, 周圍都咁靚

見到馬

到左尾二個站Tasch, 差唔多到Zermatt了

呢個TRIP日日都有柒野發生, 今日都唔例外
話說朋友A將個山狗夾左係車窗塊玻璃到拍片, 唔係好識講, 總之就好似衣夾咁夾左係玻璃窗到
咁到左Tasch站時, 我見到出面條河好靚, 諗住伸出D影相, 係我一個華麗轉身時手踭一野批左朋友A個山狗落街, 跌左係車外既路軌到, 個一刻我都唔係好識比反應(但我照影左張相, 就係上面有條河個張 )

正確黎講係跌左係上面張相左下角個D碎石到, 當我回過神諗點算好時, 架車就關門開車, 我地就咁目送個山狗留左係Tasch

一直追緊 btw唔計住宿$7500夠唔夠15日用
3日住grindelwald既話 1日上少女峰 其他2日正常有咩做
巴打上雪山使唔使用ND filter 我怕重 諗住一機一wide鏡算
仲有腳架 八爪魚腳架 航拍機

睇樓主個post都令我諗返上年7月玩左4日3夜，我淨係去左titlis，不過一上到去真係勁興奮係咁影相，就算7月中去都唔係日日好天

Engelberg一落車已經被山圍住，影完勁似apple d wallpaper
⼀⼃⼁⼂
不過我都係聽樓主你講先知登山cable car可以開窗 浪費哂啲靚景

不過樓主你miss左樣野，火車站行去登山纜車站風景勁靚，成個trip最中意呢張相

原來我入左鏡

1日少女峰
1日去First
1日去murren / lauterbrunnen

雪山用ND做乜野
要用都係GND, 不過我全部都無用filter

你出發前睇清楚瑞士俾唔俾玩航拍先, 我都唔清楚

另外7500 / 15 = 500蚊一日
勉勉強強可以囉, 但如果仲要用埋交費, 入場費個D就唔得啦

咁多人係瑞士讀書, 平時其實有咩做
係咪周圍都好貴, 最多行下山咁

呢期興冰島

西藏都有興趣, 但尼泊爾就無啦
個景靚點影都靚

原來隻隻唔同, 你個隻咁多個十字
不過真係有D貴, 要10CHF架

由於成件事好突然同埋太ON9, 有一段時間我都唔知點好
唯一好彩既係係埋站時整跌, 咁一定係跌左係月台對出, 如果係中途跌左就真係BYEBYE
一到左Zermatt落車時就搵個staff講返呢單柒野, 佢地都好NICE, 幫我打電話俾Tasch個站D職員, 叫佢地幫我留意, 不過好彩係跌左係Tasch, 由Zermatt去Tasch大概只要15分鐘, 咁岩見到有班車就快開, 我決定靠自己搭返車去Tasch到搵, 好彩我有swiss pass

去到Tasch, 我搵個staff講返件事, 佢地話搵唔到(其實我覺得佢地無搵 )
咁我唔理佢地啦, 自己去月台搵, 不過山狗好撚細部, 加上跌左係D碎石到, 我搵左十幾廿分鐘先搵到, 本身打算叫個STAFF幫我執返, 後來覺得晒時間, 自己落左路軌執, 大家唔好學

執到後就搭返車去Zermatt, 咁岩遇到班Glacier Express, 我show個swiss pass俾佢, 佢望一望就俾我上車, 結果我就因為呢單柒野而免費搭左一次Glacier Express(既一個站 ), 本身有swiss pass都要再俾劃位費, 但佢又無收我

Glacier Express好少人搭, 個感覺係好靚, 但如果你鍾意影相就唔好搭佢, 因為佢D窗無得開, 影相一定反晒光
車廂又真係靚D既, 但我建議搭返普通R車就夠, 除非你好鍾意火車

就係因為影呢條河而搞到柒左, 如果執唔返都唔知點賠好, 部機就事小, 但入面拍左D片真係賠唔到俾人

順便參觀左Tasch既火車站, 其實都好多人, 因為係離Zermatt最近既小鎮, 類似Interlaken咁都係旅遊鎮, 有好多行山路段同埋冬天有滑雪之類, 另外Zermatt係唔俾私家車入, 如果你自駕既話就要泊係Tasch再搭火車先去到Zermatt

一條友搭Glacier Express去Zermatt, 頭先個心太亂都無點理出面, 而家有時間俾我睇返下風景
Tasch去Zermatt會經過一條隧道, 不過佢係單軌, 所以你會見到好似呢張相咁, 一班車通過時另一班會係前面停低等佢

去到Zermatt同佢兩個會合返, 交返個山狗俾朋友, 成個人安落晒
但因為咁成個行程delay左1個鐘, 立即去對面個Gornergrat station搭登山火車上Gornergrat
呢到都升係今次個trip既重頭戲, Gornergrat係Matterhorn對面既一座山, 大部份人黎Zermatt都會上去Gornergrat到欣賞Matterhorn, 而我地今次揀左stay係山上面一晚(好撚貴, 住一晚要4800蚊)
比個概念大家, Gornergrat間酒店就係右手邊, 而Matterhorn就係左邊, 雖然睇地圖好似好遠, 但上到去睇又覺得好近, 遲D睇相就會明

Gornergrat既登山列車Swiss Pass係唔包, 但有半價, 單程印象中折左要2X CHF
同埋有樣好重要既野, 每張ticket只係當日有效, 如果你好似我地咁會stay係山上面, 千其唔好買return, 因為唔可以今日用去程, 聽日同回程, 要同一日先有效, 所以記住買單程, 其實買單程加埋同來回根本一樣價

出發去Gornergrat了, 下面個堆屋仔就係Zermatt小鎮, 左手邊白白地色個座雪山其實就係Matterhorn

Zermatt<>Gornergrat中途有幾個站, 同一方向買一次飛可以任落車
即係例如Zermatt > A > B > Gornergrat, 你買左Zermatt去Gornergrat既單程票, 你可以係A落車玩一輪後搭返車去B, 係B玩完再搭去Gornergrat, 只要同一方向就OK

不過上山時心知不妙, 今日D天氣柒柒地, 全部山既山頂都俾雲霧遮住晒

好撚大霧, 唔係睇唔到Matterhorn掛

係繼續貼之前想講下乜撚野係Matterhorn, 佢個官方譯名係馬特洪峰
馬特洪峰係阿爾卑斯山脈黎講係好出名既一座山峰, 我覺得出名過少女峰同Eiger
你可能話你根本未聽過乜撚野馬特洪峰, 但我相信你一定見過/食過三角朱古力, 三角朱古力個LOGO其實就係馬特洪峰啦

老實講, 我成個trip最期待就係今日既行程, 因為真係好想睇馬特洪峰, 而且我地揀左stay係Gornergrat一晚, 就係想影馬特洪峰+星空同銀河, 真係超期待, 但似乎唔好天囉

Gornergrat bahn係登山火車, 所以行得都好慢, 有時間俾你欣賞周圍既景色

去到Riffelalp, 本來係應該睇到Matterhorn, 點知偏偏有舊雲係頂到睇唔撚到

睇唔到啊

再上高少少就去到雪地, 6月既時候呢到仲會積雪, 夏天時會溶晒變返草地, 呢到唔係少女峰咁萬年積雪

屌你老母, 又真係俾舊雲cut左個頂

呢到有好多行山徑, 未溶雪時有部份行唔到
不過見到有人一條友係雪地行真係好厲害, 因為積晒雪根本無路

去到Rotenboden, 大家見唔見好多人, 因為呢到好出名, 係左手邊有個湖可以睇到Matterhorn既倒影, 所以好多人會落車睇, 當然今日一定係睇唔到

追到呢度lm先，成日要搵返睇到邊

過左Rotenboden後開始係一大片雪地, 原本我地打算係到行山, 而家可能有D難, 因為未溶雪

比原定時間遲左一個鐘左右黎到Gornergrat, 呢個車站都有3089米, 其實比所謂top of europe既少女峰車站矮少少咋

黎到Gornergrat第一時間去酒店check in先, Gornergrat只有一間酒店, 叫3100 kulmhotel gornergrat, 顧名思義就係3100米高, 係瑞士最高海拔既酒店, 咁講既話大家應該想像到一定好撚貴, 係到住一晚一個人要200CHF

好好彩早左check in佢都俾到房我地, 我揀request左要望到Matterhorn既房(貴D), 可能因為好撚貴所以服務都好D, 係有專人帶我地上房, 呢到所有既房都係用Zermatt附近既山峰去命名, 今次我地入住呢間叫Ober Gabelhorn, 有4063米高

所有房都係用山峰命名, 都幾有心思, 當然最想住到緊係Matterhorn啦

一人一晚200CHF既酒店房其實無咩特別, 最大賣點係3千幾米高同埋個VIEW

每間房都有一舊石頭做裝飾, 係由代表間房既山峰到拎落黎

有寫明係由4063米高既Ober Gabelhorn帶落黎, 都幾特別, 自己行唔到上去都可以摸下舊石當去左

不過呢D都唔重要, 最重要係間房個view, 由個窗口望出去係可以睇到Matterhorn
呢張相就係由我地間房望出去, 左邊好撚多人個到係火車站, 而正對面就係Matterhorn, 不過運氣唔好, 俾好撚大舊雲CUT左個頂
屌你老母個舊雲真係直線CUT左成個山頂, 我有朋友睇完問我係咪PS上去, 點解可以咁樣一條直線斬開左

呢間酒店除左住宿外, 其實仲有餐廳, 展望台同天文台等等, 有好多人會出出入入, 所以都有D保安措施, 搭lift上酒店房一定要指呢張卡, 唔係active唔到部lift

下面呢張係Gornergrat既概念圖, 最下面係Gornergrat火車站, 中上個座building係我地而家身處既酒店, 而右上有個叫Monte Rosa既係瑞士最高既山, 而佢最高個山峰叫dufourspitze, 有4634米高, 高過少女峰
其實book酒店時都可以request睇到Monte Rosa既房, 會平過睇到Matterhorn既房少少, 正路夏季銀河係果個方向, 好彩既話你可以睇到Monte Rosa+銀河

整理好行李後爭取時間出去參觀, 今次醒左, 搽左防曬+戴左太陽眼鏡先出去
雖然今日多雲無乜太陽, 但最好都要做足準備, 唔想好似之前少女峰咁柒左

今日既行程都係得一個, 就係行山, 路線打算由Gornergrat行去Rotenboden, 屬於低能路線, 正常一般人都可以輕鬆完成
不過出發前係Gornergrat火車站周圍參觀下先, 因為山上面既天氣好易話變就變, 可能下一分鐘就大霧到乜都睇唔到, 而家仲算睇到少少就睇左先

係呢到可以睇到阿爾卑斯山第三大冰河高納冰河Gorner Glacier, 下面中間好似有條骨個到就係冰河起點, 但6月頭黎到時條冰河已經開始溶, 唔似得少女峰個條咁雪白

Gorner Glacier, 可以見到已經溶左好多, 見到個底

左手邊俾雲CUT左個頂就係Monte Rosa, 冰河就呢到開始

冰河大概就係咁樣, 係無少女峰既Aletsch Glacier咁壯觀

見到有人係冰河上面玩滑翔傘, 好似好好玩

可以係冰河上高用特別D既角度欣賞
其實出發之前我有問過我朋友會唔會有興趣玩, 佢地都話唔會, 我就無謂一個人玩

其實真係好想試下, 如果加埋好天一定好正, 有機會再去瑞士時一定會試

黎多張冰河相, 無太陽之下影雪山真係好撚柒, 天氣真係好重要

有火車上黎了, 但無Matterhorn

一直一直都好想影呢張火車+matterhorn相, 結果只有火車

睇完冰河就出發去行山, 不過一開始時唔係好搵到starting point係邊, 原來頭段路比積雪遮住左
我地最初都唔肯定係咪咁行, 但睇google map又有路, 所以決定行落睇下先, 唔對路就返轉頭
下面紅色就係條路

出發, 開頭都幾難行, 因為D積雪幾深, 同埋落斜好易仆街

過左積雪路段, 開始變成碎石路, 似乎應該無行錯, 因為睇落係一條俾人行既路

石仔路比雪地易行好多

應該無行錯啦, 可以穿過火車軌行出去, 再睇多次google map confirm返都係叫我地穿過路軌

巴打 我黎支持你的

似乎係有人鏟雪特登開條路出黎, 冬天無裝備應該行唔到, 估計夏天溶晒雪後會好行好多

望出去山邊有個指示牌, 佢寫住由個到開始係challenge trail, 估計係橫過冰河再登對面山, 我地3個當然係行唔到

穿過橋底, 火車路就係左手邊, 前面終於見到有指示牌

總算無行錯, 我地打算去riffelalp, 佢寫直行同右轉都OK, 不過右邊全部都係積雪, 根本行唔到, 所以只有繼續直行

全部都係石仔路, 如果想黎行最好著到行山鞋, 普通波鞋底應該行得幾辛苦, 我著timberland就勉勉強強咁啦

呢個時候有幾個人踩住越野單車衝落黎, 其實呢到都幾斜, 而且碎石路凹凸不平, 佢地都可以照衝落去

睇另一邊全部都係雪, 根本行唔到, 左下個湖仲結左冰, 睇黎6月都唔係好適合行Gornergrat, 但我之前做功課睇人地遊記, 人地5月去又溶晒雪好靚咁, 唔知點解

個湖都幾過癮, 外圍溶左, 但中間仲結緊冰, 形成一個圈既水

今次Gornergrat行山其實無咩睇頭, 因為天氣差+未溶雪, 但既然決定左行就繼續行程
去瑞士前問朋友借左個gopro試玩, 掛左係膊頭嘗試拍低自己行山既過程

一直都係石仔路, 無景好睇

所有山既山峰都俾雲遮住, 屌你老母

唉我唔識講

望返轉頭, 上面就係我間酒店, 都係白色一片

又真係幾悶, 根本無咩好睇, 一直都係呢種彎彎曲曲既石仔路

最重要既Matterhorn, 差D連個底都睇唔到啦

山谷

zoom近D Matterhorn, 隱約見到係三角形, 好過睇唔到咁囉

估唔到第一次係瑞士行山就柒左
一路行一路行, KEEP住多雲大霧, 好撚悶呀

唯有乜都影下啦, 睇個山谷地形, 以前應該係河黎

可以係下面睇返冰河, 好似條化石龍骨咁

係D雲中間見到有藍天, 其實只係純粹多雲, 今日應該係有太陽

終於睇到成座酒店, 個座建築物就係3100 kulmhotel gornergrat

有鐵路就當然要影埋火車, 班次都好密, 想影相都唔駛等好耐

如果大家有留心睇既話, 我地起點就係最上面既火車站, 大大話話都行左唔少路, 遇到條友單拖行山, 仲要著到好似去MK行街咁

咁岩幫佢影左張好似廣告既相, 真係幾型
影完之後我覺得構圖都唔錯就想自己影返張, 結果係your face your fate, 自己影就好撚柒
btw佢咁既裝束都可以輕鬆行到呢條路線, 所以大家真係想行都唔需要擔心, 最緊要都係天氣

哩個高汁呀，果陣晚晚追

千幾張圖
淨係圖片模式都睇左我幾個字

山區天氣變幻莫測, 有時見佢好似開始散咁D霧

係好遠處又會有藍天

但最重要既Matterhorn都係睇唔到

見到對面山有吊車, 應該係FOR滑雪

除左雪山之外, 呢到既山谷都幾靚, 可惜唔好天

仲影左D扮晒野既相, 唔好意思我著中佬色風褸

越野單車係呢到真係好受歡迎, 行行下又有一組人衝左落黎, 完全唔怕炒車

左邊條路可以去rotenboden, 而直行只可以去riffelberg, 不過根本無得直行, 成條路都係雪
但唔緊要, 我地其實係比較想去rotenboden先

不知不覺間見到前面有個火車站, 但似乎唔係我地要到既rotenboden

原本路線應該係Gornergrat > Rotenboden > Riffelberg
但唔知點解我地skip左Rotenboden 直接黎到Riffelberg
不過都無所謂啦, 就算今日去到Rotenboden 都一定睇唔到Matterhorn倒影

由Gornergrat行到Riffelberg用左大約2個半鐘, 因為我地行得好撚慢同成日掛住睇風景影相, 正常應該一個鐘多D就行到落去, 全程落山零難度, 唔覺得辛苦
不過行左2個半鐘都仲係密雲, 乜柒都睇唔到, 我地都放棄啦

雲霧中既Matterhorn

唔止Matterhorn, 周圍既山都睇唔到山頂, 算鳩數

落山零難度, 但上山就應該幾辛苦, 因為D路唔太好行, 見到有個鬼佬一條友慢慢行上山, 真係辛苦晒

都幾厲害, 唔知係咪真係由山腳開始行上黎

後來佢同另一條友會合左, 坐低係到食野休息, 個下我先諗下我又未食lunch

見到有指示牌, 可以繼續行去下一個火車站, 不過我地決定落去Riffelberg搭火車返上去酒店算, 今日天氣差無咩風景好睇, 再行都無意思

雖然唔知點解會Miss左個Rotenboden, 但大家都唔想行了, 去到Riffelberg搭火車返去結束今日既行山之旅

係火車站前面見到傳說中既土撥鼠

好得意, 不過一行近D就走左

hea左陣就打算去買飛搭火車, 點知呢個站既office一個人都無

搵左好耐都真係唔見人, 最後發現左呢張紙
"If the station is closed You can buy the tickets in the train"
OK咁樣其實完全無問題, 我咪上火車先買飛囉, 但問題係無飛就過唔到火車站個部入閘機, 咁我點撚樣上火車買飛

最後好似做賊咁爬過個閘先入到月台搭火車

火車黎了, 其實上到火車都無人賣飛俾你

最後返到Gornergrat, 終於有staff係到, 同佢講返件事後幫我地補飛, 單程由Riffelberg去Gornergrat要10CHF (用左swiss pass), 終於返到上黎酒店, 結束瑞士第一次既行山

好天就正啦，我上到去灰到震
你d相好靚啊，不過再去瑞士我都未必會去多次

我唔係miss左呀，係因為落雨所以唔行啦

其實樓主你離開Grindelwald果日話好多人等火車.....果班車起碼有大半都係員工

返到酒店時仲有好多時間就周圍行下, 係酒店隔離有間教堂, 紀念登山遇難既人

同之前D教堂一樣自助式點燈

好細間, 無咩特別

之後再行下酒店既手信鋪就返房休息一陣
呢到都係一間5星既酒店, 設備都多D, 有好多野俾你沖黎飲

但最特別係竟然有味噌湯

拿拿臨沖左杯黎飲, 好好飲喎
尤其係山上面好凍, 飲杯熱既味噌湯好正

呢間酒店住一晚一人要200CHF, 但其實包左早餐同晚餐, 計返都唔係太貴
晚餐由6點開始, 既然無咩好做就早D落去食飯, 全日只係食左兩份三文治

可能太早, 餐廳得我地3個

安排左坐窗口位, 不過出面只係望到一片白色, 正常應該睇到冰河

晚餐MENU

簡單黎講就係有4道菜, 自助式頭盤, 湯, 主菜, 甜品
主菜係肉同素食2揀1, 當然就揀左肉啦

自助式頭盤有沙律, 菜, 凍肉之類, 都幾多選擇

有D grill vegetables 幾好食, 好似好易無食過菜

仲有不知名既凍肉拼盤, 乜都拎D啦, 好肚餓

再加D薯仔, 芝士, 蕃茄等等完成左我既自製沙律, 覺得自己砌得好撚靚
味道就正常咁啦, 無咩特別

hay soup...其實我都唔太知係乜黎, 但應該係瑞士D傳統野, 飲落有D似忌廉湯
(後記: 應該係雞+菜湯)

燒牛肉配香草牛油, 仲有幾粒唔知乜野, 呢碟就不過不失, 但我覺得係Grindelwald食個碟牛肉好食好多
香草牛油拯救左全碟野

甜品係Apple fritters with apple sorbet, 成餐算係最有賣相既一碟野, 個apple fritter只係一般, 不過sorbet好好食

野飲係唔包既, 要飲就要加錢, 叫左杯ICE TEA, 因為好想飲凍野

總括黎講成餐飯只係一般, 既然係佢包左就算, 如果要自己俾錢應該就唔值啦, 係到食野一定好撚貴

食完飯出去餐廳既露台望下, 夜晚既能見度更加令人絕望
屌你, 我本身因為想係高山影星+雪山+銀河先特登係到stay一晚, 點知睇唔撚到呀

返到酒店房, 由於唔甘心所以特登係窗口SET左部相機試下影Matterhorn
結果只係影到好壯觀既雲海, 如果層雲海無包住Matterhorn一定靚到仆街

係窗口等左好耐都等唔到Matterhorn出現, 決定set部相機自己影, 睇下影一晚會唔會有奇蹟出黎見到Matterhorn
最後成晚影左三百幾張, 唯一有成果既得2張, 雖然都唔係成座山峰睇到晒, 但已經好開心

係雲海中既Matterhorn其實幾有氣勢, 可惜無親眼見到

Day 8就係咁多, 行左一次乜都睇唔到既山, 同埋又影唔到星星+銀河
Day 8完

Day 9

呢日無咩特別, 好HEA, 應該好快寫完
諗住早D起身睇Matterhorn既日出, 4點幾5點時醒左望出個窗, 仲大霧過尋晚, 都係訓返算
結果訓到7點幾先起身, 都係睇唔到個Matterhorn
望出窗, 同尋日差唔多, 睇怕都係無希望

住呢間酒店最好既就係由窗口望出去已經影到Matterhorn, 所以我地都係咁樣set個腳架由部機自己影相, 但全晚除左之前貼左個兩張外都睇唔到Matterhorn

既然睇唔到, 就落去食個早餐先, 都係包左係酒店錢入面
一入到去佢要我坐返尋晚個位, 原來佢有劃左位
有張紙俾你揀想要炒蛋定奄列同埋要咩配料

自助早餐都係個D野, 無特別

有幾種不知名芝士, 試左覺得無咩特別

乜都拎D

我朋友拎左D睇落唔太好食同好似好乾既包, 我無試到

呢份就係頭先TICK既炒蛋同煙肉, 我肯定我屋企樓下茶餐廳好食過佢一百倍

食完早餐行出去周圍睇下, 呢座就係我住緊既酒店, 好似個堡壘咁

上左圖中上面3131米高既Aussichtsplattform到, 其實即係一個展望台

回望返酒店, 其實正前方應該睇到Matterhorn, 但仲大霧過未食早餐之前, 總之乜都睇唔到

原本應該睇到呢堆野架

全瑞士最高既山Monte Rosa, 隱約見到少少啦

高納冰河Gorner Glacier, 仲衰過尋日

朝早8, 9點已經有旅行團上左黎, 展望台都幾多人

屌你仲有印度佬拉左成隊人上黎拍MV, 好大陣仗

佢企係懸崖邊跳舞, 幾撚有霸氣, 我地學都學唔到

因為實在太型, 幫佢整左個gif

後來發現其實可能係一隊組合, 又或者頭先條友係排舞, 睇睇下多左條友一齊跳

係條褲扣巨型扣針真係帶領潮流
文件夾帽都要收皮先

原來仲有第三個, idiot 3

真係好撚型

老老實實, 隻歌其實唔錯

出發之前好想睇雲海, 因為未見過, 而家就真係有雲海, 不過遮埋座山
但後面又好似出緊藍天, 唔知佢想點

Matterhorn, 唯有安慰自己話而家好有神秘感

過多陣成個AREA都係雲海啦

我朋友特登係香港買左三角朱古力黎話要同Matterhorn合照, 但真既Matterhorn就睇唔到, 睇住三角朱古力先啦

本來今日plan左去matterhorn glacier paradise, 但睇完live cam後覺得都係無希望, 與其晒氣上去搏一搏, 不如留係gornergrat睇下會唔會有奇蹟出現仲好, 返房執好行李, check out後暫時寄放行李係酒店先, 再留左係gornergrat到一陣

瑞士D山區就係咁, 有時會俾D希望你, 係另一邊有藍天, 而且D雲開始散緊

不過Matterhorn個邊始終都係好多雲, 我地留多左1, 2個鐘, 情況都係差唔多

反而冰河個邊清左少少

由溶左既冰而形成既"湖"

我諗夏天時可能真係變左一個湖???

最後我地都係等唔到Matterhorn, 要搭火車返落去Zermatt
係中途我地係尋日miss左既Rotenboden落左車再搏下睇唔睇到Matterhorn
去到Rotenboden時好多人, 大家都係為左個湖同倒影而黎, 不過天氣都係唔理想

就係呢個湖, 傳說中可以睇到Matterhorn既完美倒影, 不過今日唔好話倒影, 本身個Matterhorn都睇唔到

其實個湖同火車站都有一段距離, 但我見無可能睇到倒影就無行落去了, 因為雪地始終有D難行, 朋友A就行左落去, 唔知有無影到D咩可以分享下

如果真係要我比較, 其實呢到靚過少女峰好多, 就算而家唔好天都好, 我都FEEL到呢到既景色比少女峰更壯觀

好靚既雪山, 間唔中都有D陽光俾少少希望你, 但就只係呢種程度, 好天既話應該超靚

估計對面個雪山其實都有行山徑, 但可能有D難度

天氣既野真係無辦法, 唯有當做遺憾, 俾個藉口再黎多次啦

發揮下想像力, 藍天白雲時到底會有幾靚

Rotenboden呢邊都幾多人黎睇Matterhorn, 好多人特登爬上旁邊個山丘等Matterhorn

不過始終等唔到, 呢張相係最後希望, 可以睇到右手邊其實散晒D雲, 大家都期待佢吹向左邊

現實當然唔會有奇蹟啦, 過幾分鐘後又再俾雲包住左成個Matterhorn, 放棄啦搭車落Zermatt算

等火車走人, 呢個鐘數落山既人唔多

到最後Matterhorn都係唔肯出黎見我地, 無計啦認命

落返Zermatt, 首先去左check in先
Zermatt既住宿同Grindelwald一樣好撚貴同難搵, 最後我地搵左間類似airbnb既野, 係租成個單位既, 叫Theodul's Apartments, 呢間都唔錯, 距離火車站步行唔駛十分鐘, 價錢都合理, 一晚大概50CHF一個人, 係Zermat大街t黎講算幾平

host既指示好清楚, 唔會難搵, 首先要係1樓既office check in左先, check in時順便俾埋錢, 得到左2張鎖匙卡同大門密碼, check out方法就好簡單, 因為佢係自動鎖, 走個時將鎖匙卡放係房既枱面就OK, 岩晒我地,. 因為第二朝要超早起身搭火車

呢到就係大門, 要用密碼先入得, 所以一定唔可以唔見個密碼, 最好當然係用電話記低先

入到屋基本上同佢個網既相一樣, 無欺騙成份, 幾大同埋幾乾淨, 唔錯

好齊全既廚房
微波爐同焗爐都有, 可以自己煮野食慳返筆
同埋佢提供埋油&調味料, 呢點都幾重要

幾乾淨既廁所, 最緊要係24小時都有熱水

睡房係一張大雙人床, 而客廳可以開多張單人摺床, 所以TOTAL訓到三個人岩岩好

仲有個露台, 有得洗衫同涼衫, 但我地只住一晚所以就洗唔到衫了

呢個價錢黎講我地都幾滿意啦, 都推介俾想stay係zermatt既巴絲, 呢到叫Theodul's Apartments

努力D貼埋成個DAY 9先

係apartment放好行李後就出去超市買野煮晚餐, 順便幫張sim卡增值
過程都好簡單, 去便利店/超市(coop之類)同佢講想幫salt既prepaid sim增值就OK, 佢會俾條CODE你, 跟指示上網入返就搞掂

可能去到第9日大家都開始攰, 加上又睇唔到Matterhorn, 朋友無咩心機話想休息下先, 我地決定分開行同HEA
咁我就去左Zermatt到周圍行

呢到就係Zermatt火車站對出

一出去就會見到coop, 無可能miss
前面就係zermatt既main street, 我地間apartment都係個邊

Zermatt係唔俾私家車入, 所以無得自駕泊入黎
取而代之就係有呢種特別既的士
不過Zermatt其實唔大, 大部份都係步行距離, 唔需要用到的士啦

呢到D車好正好特別

係Zermatt鳩行, 發現民居中有網球場, 有D唔MATCH

呢到好多遊客, 周圍都係人

雖然話係鳩行, 其實我都有目標, 就係行出河邊

目的地就係前面呢條橋, 有去過Zermatt既人一定會知

呢到橋係超級多人, 因為可以係橋上面望到Matterhorn, 好多人都會特登上去睇
係橋上面望出去就係咁, 中間隱隱約約個座雪山就係Matterhorn, 天氣好個時係可以睇晒成個山峰

佢旁邊山坡仲種左好多花, 本身可以影到花海+Matterhorn, 而家當然影唔到啦

但既然黎左Zermatt, 睇唔到Matterhorn真係好唔甘心
我係橋到同D旅行團一齊等左好耐好耐, 希望有奇蹟出現, 等等下仲落雨
不過好似有少少希望, 見到個輪廓

當時係橋上面至少有3個旅行團等睇Matterhorn
現場完全可以感受到大家既怨念, 成班人係到求個Matterhorn出黎
結果.....好似真係有D料到

真係深深感受到瑞士既天氣擺明玩鳩你, 俾少少希望你之後立即收你皮, 你諗住佢會繼續吹散D雲啦, 點知唔駛3分鐘後佢又俾雲重新包圍過

到最後變成咁既樣, 全場立即屌晒
加上其實落緊雨, 大家都放棄, 一瞬間D人就散晒

有D野都係整定, 睇唔到就睇唔到, 唯有以後再黎過啦
放棄Matterhorn後係周圍再影下相就返去了

瑞士山區空氣真係超好, 尤其Zermatt係唔俾車入, 空氣特別清新, 去完好似洗肺咁, 好多人係到跑步做運動

但比較之下, 我都係鍾意Grindelwald多D
Grindelwald既環境真係無得輸

Zermatt係一個旅遊小鎮, 感覺"好迫"

不過都算幾靚既, 始終係山區

去完Grindelwald真係返唔到轉頭, 好難搵D靚過佢既野, Zermatt坦白講都算係咁架啦

火車站附近發現紅牛, 呢隻靚過山上面個隻好多啦, 至少無甩色

差唔多夠鐘返去煮飯食, 去到main street真係好多人

見到有檔賣雪糕, 當然要試

香蕉味, 不過不失, 淡左少少咁

食完後行左陣手信鋪, 買左隻紅牛公仔同埋幾隻貓頭鷹, 之後返去煮晚餐
今日晚餐就勁啦...就係呢兩樣野, 意粉+湯包

超市自家品牌意粉1.9x CHF, 3包湯包3.x CHF
乜都放晒入煲就完成, 終極懶人晚餐

完成左呢個每人唔駛3CHF既晚餐, 雖然dry左d, 但味道都唔錯, 同埋意粉煮得太多, 食唔晒

超市自家牌意粉真係超抵, 又平又大包, 我地食唔晒留左半包俾下一手入住既人
之後執埋D野都要訓, 因為第二日要5點起身搭火車
Day9就係睇唔到Matterhorn既遺憾下完結

琉森條橋真係好靚

我開左個account試up左幾張, 但貼過黎好似出唔到,
係reply個preview function到load十年都load唔到張相

但你嗰d我又睇到

我前年去zermatt都住3晚玩足4日
巴打行程太趕啦

去啦, 瑞士真係好靚
我覺得大自然呢D要趁早去睇, 隨時會無左/俾人破壞

我唯一合照好似係同個HOST咋

我有時都唔知自己貼到邊
多謝支持

今次補返死圖同埋執返D錯字, 多謝你花時間睇多次

後面仲有好多相呀

所以邊個係你

唔話你知

正評

去瑞士睇山景真係好講彩數，山上面天氣變化太大，上次去Zermatt又凍又落雨，山腳望上去係咁

連Glacier Paradise都停埋，諗住實無行
點知上到去

好似中頭獎咁開心

點解個個都睇到matterhorn架

夏天嘅Matterhorn成座火山咁

我唔知死係Zermatt玩咗人生第一次越野單車
差D無命翻嚟

Day10

今日超早起身, 因為我地要去法國
一大早就離開Zermatt, 搭0613既火車去Visp

去到Visp後要再轉另一班車去Martigny

到左Martigny, 開始進入瑞士既法語區, 所有野都變左做法文, 不過對我地黎講無影響, 因為由始至於都係唔明

呢個就係今日既重點, 係Martigny到搭Chamonix Express去法國既既Chamonix

當日正值法國火車大罷工, 其實都好擔心會去唔到
去左火車站問d staff呢段路有無事, 佢地話瑞士個段無問題, 而法國個段暫時都無cancel到, 不過可能會delay
聽完都放心D, 襯轉車時既空檔去左買早餐食

Martigny站都幾多人, 算係一個大型轉車站

當日落雨都有D擔心, 唔知會唔會好似前兩日Matterhorn咁

去左隔離街既麵包鋪買早餐, 到左第十日已經對瑞士既物價無咩感覺, 一個包要2.X CHF都可以接受啦

要左個格仔餅咁既野, 好甜, 好撚甜, 食完飲左半支水

夠鐘上車

呢架車叫Chamnoix Mont-Blanc Express, 顧名思義就係去白朗峰Mont-Blanc既列車, 係由瑞士同法國一齊營運, 全程車由Martigny去到Chamnoix都係Swiss Pass全包, 當初我地睇下Swiss Pass包D咩時發現左呢條鐵路, 覺得都幾有趣, 又可以順便去埋法國, 所以plan左入行程
其實佢唔會直接帶你去到Chamnoix Mont-Blanc, 去到瑞士同法國既邊境後會轉另一架火車

上車時順便影下駕駛室
呢架列車好短, 得2卡車...但超多人搭, 建議大家最好提早排隊上車, 尤其你仲要擺行李

因為唔好天, 沿途風景都麻麻地, 無咩點影相
佢因為都算係觀景列車, 一路上都會有廣播講解下沿途既景點, 但佢係講法>英>日, 講完法文後到英文時個景點已經過撚左

唔知係咪關法國罷工事, 最後呢班車都真係delay左, 之前講過去到邊境要再轉另一架火車, 但由於delay左應該趕唔切, 再下一班要等一個鐘, 點知到左邊境時另一班車因為知道我地會delay. 特登等埋我地先開車, 好撚感動, 唔駛係荒蕪既邊境月台等一粒鐘

就係咁, 我地終於順利到左法國既Chamnoix啦

由瑞士到法國, 第一個感覺係法國D野好舊好殘, 月台竟然仲用緊CRT MON

法國既火車, 都幾乾淨

anyway總算到左法國啦

好似喎, 根本就係舊石上面等救援咁

唉屌, 重POST一次都仲係串錯左Chamonix, 自膠

法國雖然係加插既行程, 但其實成個TRIP印象好深就係呢一日, 係各種意義上
到左Chamonix後第一件事係去酒店放低行李先, BOOK左間酒店exactly係火車站隔離
呢個就係Chamonix火車站, 好殘舊咁

由於到左法國, 我地無SIM卡再上網, 無得google map
我特登印左酒店地圖出黎, 明明就係火車站對面, 但唔知點解搵唔到, 最後行左成條街都唔見

結果係間野真係係火車站對面, 但個門口太唔似酒店, 所以MISS左
時間太早所以未有得拎房, 但都可以寄放行李先, 我地今日係法國只有一個行程, 就係搭纜車上去南針峰Aiguille du Midi睇Mont-Blanc

因為無得上網, 我地唔知纜車站係邊, 但Chamonix呢到最出名就係上Aiguille du Midi, 所以我地係酒店問個staff, 上山既纜車係邊到搭, 佢話我地知係火車站後面過橋後就見到, 好近, 10分鐘內到, 咁我地就跟佢指示行啦

首先係火車站旁邊上行人天橋

之後就到左一個幾殘舊既纜車站

一路上天氣都唔好, 有落毛毛雨, 但我地只會留係法國一日, 所以點都要上山
不過去到個纜車站時我都覺得有D奇怪, 感覺上好似同我之前做功課睇人遊記時個纜車站唔同樣
但無得上網所以CHECK唔到, 不過呢到都好多遊客係到, 而且真係有登山火車, 應該岩掛
佢旁邊仲有塊指示牌講Chamonix呢到既鐵路, 見到有寫上南針峰既路線

之後掛隊買飛, 無記錯係35歐, 得到左一本指南同埋一張飛
個職員問我地要殘體定英文, 當然係要英文啦
本指南有講下上到去有D咩設施, 有咩玩咁, 都有講下白朗峰D地理同歷史

因為未夠鐘開車既關係, 係附近行下先, 見到有呢架好似銀河鐵路999咁既火車頭, 佢上面唔係噴緊煙, 而係霧黎
未登山係地面已經咁大霧, 其實我地都打定輸數, 上到去應該乜柒都睇唔到架啦

好彩我地醒, 係開車前十五分鐘已經去排隊, 原來係超多人搭呢架火車, 黎遲D都唔知上唔上到車添呀

由於我地排頭位, 所以上車後可以任揀坐位, 不過揀黎都晒氣, 因為全程都好大霧, 乜鳩都睇唔到

全程火車大約20分鐘左右, 真係乜都睇唔到, 所以無影過相
上到山後覺得好奇怪, 因為印象中上南針峰係要搭纜車, 我地以為首先搭火車上到去後再轉纜車, 點知落車後又好似唔見有, 周圍望下再睇真D, 屌你老母我地上撚錯左第二座山呀

本身想上Aiguille du Midi, 點撚知上左座叫Mer de Glace既山, 真係上到黎先知, 因為佢張ticket都有印Mont-Blanc幾隻字, 本指南又真係有介紹Aiguille du Midi, 原來個本指南係一書兩份, 前半係Aiguille du Midi, 後半係Mer de Glace, 屌柒到仆街呀

睇到好懷念
果陣我去7日，短短7日經歷左晴天，狂風同暴風雪既雪山

條橋好靚, 不過諗真D唔計條橋其實都無咩好睇, 而且Luzern住宿好貴

我試左UPLOAD幾張又無問題喎
你要貼direct link

咁都叫趕呀
我都住左2晚啦, 我諗我住多一晚都係睇唔到

巴打你頭16頁既行程我都連續分左3年去
我都覺得唔夠時間

好好天, 好羨慕
一定要再去一次

我都好想再去呀, 都無實際成功行到山

瑞士特別之處就係東南西北都有唔同景色

我嗰時搭纜車落山落到Schwarzsee之後行落Zermatt。記得好似淨係行咗3個鐘

唔錯都錯左, 一場黎到就睇下呢個Mer de Glace有咩睇啦
一落火車已經見到有冰河, 不過溶晒乜都無
但information塊牌又無昆你, 佢張相都係用溶晒既時候做指示圖

天氣差係咁架啦, 唔係白色一片我已經覺得好彩
呢條冰河叫Mer dr Glace, 條河係由Aiguille du Grepon既山到流落黎
老實講我都唔係好識, 因為呢到唔係熱門景點, 之前做功課時未見過有遊記係話上黎呢到

雖然而家溶晒得個底, 但冬天時又真係會變返一條白色既冰河
唔會點解information個牌會用一張溶晒既相
(網上圖片)

旁邊有D展覽講下呢到既歷史, 當年點樣開發條鐵路等等

當時D人覺得呢條冰河好似一條龍咁, 好有氣勢

但我地而家睇多次, 成條龍溶左呀

而係冰河旁邊有座外觀幾特別既山, 叫Les Drus, 最高點有3754米
不過咁既天氣當然就睇唔到個山頂啦

話說呢到就係得咁多, 係呀比左35歐, 真係得咁多野睇架咋
睇完條冰河同展覽, 周圍發掘下仲有D乜

結果發現有纜車可以落去ICE CAVE, 火車飛錢已經包左, 咁當然要落去睇下啦

纜車上面D提示圖都幾有趣, 中間個張好撚型

搭緊纜車時可以比較近距離睇冰河, 6月去已經溶晒, 如果真係想睇唔知要幾月去先得

另一邊有個形狀幾特別既山谷, 應該係好耐以前由河流D水沖刷而成, 其實呢到都有D野睇同幾靚, 不過都係個句啦, 天氣差乜柒都唔好睇

可以想像下以前真係一條河黎

落左纜車後發覺中伏, 原來仲要行咁多樓梯先落到去左下角個ICE CAVE, 既然整得纜車點解唔起埋落去呢

一路行一路行...行極都未到, 仲有好多條樓梯, 落去都唔緊要, 一陣上返黎就仆街

行行下突然有隊爬山隊爬左出去欄杆出面, 向冰河個邊前進, 唔知係咪要登冰河個邊既山

D隊員著到好似軍隊咁, 但個LEADER (佢行最頭, 應該係掛) 好似好悠閒咁擔住遮爬山

佢地就係爬左落去冰河到, 原來係可以落去

上網SERACH過下, 冬季既冰河真係有得行, 但一定要好齊裝備

行左好多樓梯, 終於到左ICE CAVE, 竟然係呢到都撞到有香港人, 佢地係個入口勁影相, 我地要等左一陣先可以影得返個入口
ICE CAVE入口, D冰真係藍色

不過外國人D品味都幾奇怪, 係呢到佢地會有識變色既射燈, 搞到個ICE CAVE好撚奇怪

成個ICE CAVE好細, 一眼睇晒, 最前面有個人企係到個位已經係盡頭啦

呢到有D好撚HEA既冰雕, 屌你老母佢話呢隻係熊

最入有個好似壇咁既野, D燈光仲會變色, 好似入左disco

唔係太知個ICE CAVE想點, 就係得咁多
就算我影埋相都好, 唔駛20分鐘就行晒

我地大約係ICE CAVE到玩左20分鐘, 出返去時神奇既事就發生左, 短短呢20分鐘內由多雲落雨變左出藍天

有太陽後成件事唔同晒, 靚左超多

可以清楚睇到晒成個山谷, 好正

recall返20分鐘前係咁

根本係兩回事, 把握時間影多幾張相先, 唔知佢幾時又會無左個藍天
我覺得呢到好靚, 個人黎講幾鍾意

突然好天, 仲有D曬添, 不過望返上纜車站時見到其實都好密雲, 可能一陣又變返唔好天架啦
BTW個纜車站係右上角, 行樓梯行到仆街先上得返去

有少少陽光時既冰河清晰左好多, 但後面既山始終都係多雲, 無辦法啦

不過我都好開心啦, 雖然去錯地方, 但D景色都唔差, 又突然間好天

而且仲睇到Les Drus個山峰添, 個外觀都幾正, 中間個到凹左落去積左好多雪

佢中間D雪一直KEEP住係到溶緊, 溶左後連埋D碎石一齊碌落山, 間唔中就會聽到D好似行雷既聲, 原來就係Les Drus溶雪時發出既聲音, D岩石碌落黎時真係好大聲

最後搭返纜車上火車站, 成程纜車大約10分鐘, 但呢短短10分鐘內又由藍天變返密雲, 而且能見度仲低過岩岩黎到既時候, 上到火車站時係連條冰河都完全睇唔到, 我地算好好彩啦
頭先都仲見到Les Drus個頂, 唔駛10分鐘就收左皮

有一瞬間睇到已經好開心啦, 我地討論左一陣後決定爭取時間落返山, 去真正想去既Aiguille du Midi
唔小心去左既Mer de Glace就係咁多

有冇大陸人賣瑞士山區肺

上回提到上錯山, 經過討論後決定爭取時間落返山去真正想去既南針峰
不過由於無google map所以根本唔識去, 返到落去Chamonix後係火車站搵左個staff問點樣去南針峰個纜車站
我法國法國人真係差D, 尤其係你岩岩由瑞士過到黎法國, 個落差好大
我用英文問佢知唔知纜車站點去, 最初佢唔撚想SHOW我, 我再用英文問多一次, 佢好似好唔願意咁用手指向一個方向講"That way", 唔知係咪要同佢講法文先會對你好D

向佢指果個方向行, 見到有個指示牌寫住Aiguille du Midi, 今次無錯啦掛

我真係唔知係瑞士太好定法國太差, 佢個指示牌個到其實係一條直路, 穿過左條直路後會見到條橫街, 但無任何指示再話你知應該直行/轉左定轉右
途中遇到一班小學生, 我估佢地都係去參觀南針峰, 所以就跟住佢地行, 最後轉左幾個彎, 行多10分鐘左右終於到南針峰纜車站啦, 沿途真係無任何指示
呢個就係真正想去既纜車站, 多得前面班小學生帶路先去到

首先當然要確認班次同埋買飛先, 尾班纜車由山上落返地面係16:30, 而家差唔多2點, 即係話仲可以有2個半鐘上山, 咁我地確認清楚後就去買飛, 係ticketing旁邊有個MOON播緊山上面個live cam, 同之前titlis一樣係白濛濛一片乜都睇唔到, 而個staff好老實咁同我地講話今日天氣太差, 上到去都唔會睇到野, 叫我地唔好晒錢上去

不過我地黎法國就係為左睇白朗峰, 而且留一日ONLY, 就算唔上山都無野好做, 討論左一陣後決定照上山
同一時間我地發現原來有個叫Holiday Pass係包南針峰+之前上錯個座山, total 6x歐, 如果分開買就要9x歐
我地問可唔可以補錢轉holiday pass, 佢竟然話OK
順利轉左holiday pass後慳左廿幾三十歐

今次無搭錯啦, 係睇Mont Blanc既Chamonix纜車

要上到頂total要搭兩次纜車, 第一架纜車大約上1300米左右, 去到一個叫plan de l'aiguille既地方, 個到大約係23xx米高, 除左轉第二架纜車外, 係plan d'aiguille外面有好多唔同既行山路線, 天氣好時可以行出去, 不過今日天氣超差, 超大風+落緊唔知雨定雪, 無可能行到出去

等第二架纜車時有個指示牌話你知前面睇緊既風景係乜野, 但大家可以睇到, 真係乜都睇唔到, 雪白一片

大家可以想像到, 呢兩程纜車係完全無風景可以睇到, ticketing個staff真係無呃你
個架纜車上昇得好快, 係好撚快, 加埋出面完全白色一片, 其實好恐怖好驚
大約十幾分鐘後終於到左南針峰啦, 而家我地係3777米果個位
其實呢兩程纜車好厲害, 唔駛半個鐘帶你由1035米去到3777米

落車後首先要過一條係室外既橋去對面既main building
一望出去....屌你老母暴風雪

令人絕望既天氣

好天個時是咁的 (網上圖片)

見到樓主d相
頓時覺得2萬7都好抵
咩月份去最好？
希望我都可以去到

chamonix正唔正

嗚哇好天真係好重要

繼續留名

咁樣? 借個位黎試sorry
有冇人睇到

舊年撞正swissair優惠2800來回
我扣左飛機時間 玩足11日都係用左1萬8
可惜今年無機會

我覺得6~7月比較適合第一次去
天氣好d又可以行山

我都有呀

係啊，今次完全無去到東部，下次有機會的話一定去

正皮是我給的

彩色蛋係朱古力定真係蛋
好可愛

無呀
btw瑞士除左geneva同少女峰外，好少見到大陸人

仆街印度佬反而周圍都係

幾好呀，值得去
我之後研究過當地有d tour係mont blanc登頂，最低級路線好似初心者都行到，有機會既話想試下

你貼錯左呀，要貼jpg個條link啊

好QQQQQQQ

但係我禁share嗰制 佢剩係得呢條link比我

embed code揀direct link

舊年呢個時候差唔多係Zermatt

果次係Interlaken湖邊租左木屋，兩層，
隔離果戶養左幾隻牛，掛左牛鈴，
朝早係露台食早餐，睇住個湖，再聽牛鈴聲，真係好正。

唔該晒
呢張係Mont Blanc山頂望返過du midi

去其中一個觀景台既樓梯, 唔駛上去都知無野睇

係橋望落去, 跌落去就

d雪愈落愈大, 基本上都係絕望架啦

呢到除左觀景台, 佢室內都有個展覽係講D人點樣爬白朗峰, 有展出佢地D裝備
呢個係攀冰壁時用既工具, 唔知叫乜啦, 用佢插落D冰到, 再用個尾個勾頂實就可以變左個扶手咁, 應該係D力學原理? 佢每樣工具都有條片係講實際用佢登山時係點, 你會見到佢地好型咁爬左上雪山

冰爪, 都係爬冰壁用, 一腳踢落去D冰到插實左黎做立足點
呢到展出D工具係D人真係用黎爬過白朗峰, 所以有晒簽名

呢個滑雪板好勁, 佢條片係條友就咁用滑雪板由山頂滑返落去, 睇見都覺得好驚, 但又好撚型

個展覽仲有好多爬白朗峰既MOVIE, 睇完之後我都有一刻好想試下爬雪山, 但我呢D柒頭肯定會死係上面, 所以都係睇人爬算啦

睇完展覽就行出去室外睇下, 呢到同Titlis, 少女峰唔同, 唔可以行出去雪地, 最多都係佢圍好左既地方
相信大家都估到, 係乜都睇唔到, BTW呢張相其實影到有人係呢種天氣行緊上南針峰, 唔知大家睇唔睇到呢

佢有第二架纜車搭去另一邊, 不過今日咁既天氣就無開啦

同大家介紹下, 左手邊就係白朗峰Mont Blanc, 有4807米, 係歐洲阿爾卑斯山脈最高既山峰
係旁邊既Mont Maudit同Refuge Vallot都超過4300米, 全部都高過少女峰, 你地睇到嗎?

山上面天氣就係多變, 突然間又散左少少, 睇到D野

望到對面另一個觀景台, 已經好好
個條好似手指咁既山壁係南針峰好出名, 每年都會有人挑戰去爬佢

左下角見唔見有幾個黑點, 其實係登山隊黎

係仲可以睇到少少野時影下合照, 好過無啦

突然間又清左好多, 影到雲既海瀟
其實呢張相都影到第二隊登山隊, 係Chamonix呢到真係好多爬山活動, 傳說搵guide既話有D低能路線係初心者都可以行, 頭先睇完D展覽後我都有D想去行山

係到玩左好耐, 時間都差唔多, 要落返去搭LIFT上最高既展望台, 就好似少女峰個Sphinx咁
不過呢到仲高D, 有38xx米高, Sphinx都係得35xx米, 係南針峰呢到暫時係我人生上過最高既地方

上到黎都係睇唔到野

不過佢有個懸空既玻璃箱俾你影相
雖然好多人排隊, 但反正都無野做, 我就叫我朋友去排隊先, 我係出面幫佢地影相
下面呢張係網上圖片, 表達下實際係點, 因為我D相天氣差根本表現唔出個玻璃箱有幾恐怖

係啊, 尤其係好多都係戶外活動, 天氣一差就收皮
而且又無可能每個地方都留多幾日做buffer, 都係賭運

真係雞蛋, 個HOST話超市有得賣, 同普通雞蛋無分別

係好得意呀, 成舊水架
送左俾人做手信

係室外等緊時順便睇下呢個3千8百幾米既觀景台, 其實係可以睇到Mont Blanc
不過大家都可以見到背後係白色一片啦

過左幾分鐘突然間成班人係到起哄, 原來唔知係咪有D咩奇蹟, D雲開始散緊, 見到少少白朗峰既真身

呢個時候我想走入去叫佢地出黎睇, 但又怕錯過左睇到白朗峰既一瞬間, 你知啦呢D野可遇不可求, 可能真係得幾秒睇到架咋

決定影左相先算
好撚緊張, 佢愈黎愈清, 到底會唔會睇到白朗峰呢? 定係好似Matterhorn咁俾少少希望你再收你皮呢?

成個TRIP最感動, 最震撼既一刻就係呢個時候發生, 白朗峰真係走左出黎

山峰岩岩高過雲海少少, 個一刻真係好震撼, 從來未見過呢種風景

白朗峰華麗登場
雖然睇唔到成座山, 但有雲海更加靚, 真係岩岩好高過雲海少少咋, 如果白朗峰矮D就真係乜都睇唔到

唔知你地想唔想像到, 之前仲係乜柒都睇唔到, 突然散晒見到白朗峰, 仲有個咁靚既雲海, 全場人都好HYPER, 有D友甚至係到尖叫
但真係好靚好靚, 靚到痴左線

唔知幾時會收皮, 所以係咁影, 影左先算

睇相可能唔覺得好震撼, 現場睇真係好正
呢個真係奇蹟, 根本無諗過可以睇到

少年你太年輕了, 印度佬同強國蝗係無處不在

話說係我忙緊影相時, 終於排到我朋友, 我拿拿臨叫佢地出黎睇
BTW佢地係個玻璃箱到加埋後面超靚雲海都好正

不過黎得快去得快, 白朗峰只係出現左十分鐘多D, 慢慢又比D雲包圍返

好快又消失係雲海之中

雖然白朗峰瞬間又消失左, 但另一邊有個好誇張既雲海, 現場睇真係好震撼, 我到而家都好印象深刻

見到有個鬼妹係玻箱扮驚

但到我走入去玻璃箱時已經又變返白濛濛一片, 乜都睇唔到啦, 但一D都唔緊要, 我睇到最重要既白朗峰, 真係超開心, 心情好耐都未平伏返

邊有諗過十幾廿分鐘前係咁樣

睇到白朗峰同雲海真係超滿足, 但要趕尾班纜車落山, 所以要立即走了
走既時候係手信鋪買左幾盒朱古力, 可能法國人對包裝都幾講究, 個袋好靚

仲買左POSTCARD寫, 但買完後佢幫我用信封入起左, 到底係咩玩法
我之後又要拆返出黎寫同寄, 個信封唯有收埋一二邊

法國法國郵票原來好撚港女, 個POSE想點

今日超額完成左全日既行程, 好彩無聽個STAFF講唔上去咋, 竟然有奇蹟出現睇到白朗峰, 返到落地面時心情仲係好興奮未平伏到

再見啦南針峰
暫時係我上過最高既地方, 有3千8百幾米

睇完白朗峰後返酒店check in, 途中經過超市就補給下
法國超市平過瑞士好多好多
同埋呢間超市好厲害, 有lunch time...

返酒店拎房, 今次都係BOOK左三人房, 我覺得唔錯, 又平又近火車站, 推介俾想去Chamonix既人, 叫Langley Hotel Gustavia

仲有個細細地既露台

露台望出去, 過條馬路就係火車站, 超方便

買左一大堆零食同飲品, 個杯1.5L橙汁只係需要0.5歐
三包薯片都好好食, 最好食係綠色, 番茄味

之後出去食飯, 順便參觀下呢個鎮, 但就無咩特別

發現雪糕鋪, 有個終極既11歐10球
其實超抵, 即係唔駛100HKD有10球雪糕, 不過未食飯所以無試

有好多種味揀

要左3球, 好似唔駛錢咁, 每球都大到仆街
佢其中有隻味叫Mont Blanc, 貪得意試左, 似拖肥味
其餘既Yogurt同開心果味好都正, 推介

銀河 好想睇
肉眼睇銀河有冇相咁震憾

Jacques Balmat同Horace-Benedict de Saussure既雕像
當年係後者出錢俾Balmat去登白朗峰, 而Balmat用手指住既就係白朗峰既位置

當然啦..今日係指住一片雲霧, 乜柒都睇唔到

隔一條街有另一個叫Paccard既醫生既雕像, 傳說中佢同Balmatm一齊成功首次登上白朗峰, 但好多謠言話佢實際上無登頂, 過左N年後當局幫佢平反左, 起返個雕像比佢, 但唔知點解要特登擺係隔一條街

佢其實都係望住白朗峰既位置, 但當然係睇唔到

Chamonix係遊客區, 所以好多餐廳選擇, 普遍都平過瑞士好多

兜左個圈, 求其揀左個餐廳食飯, 我叫左個3 course set dinner, 都只係28歐, 諗返起Grindelwald就咁食一份主菜都超過30CHF

頭盤係煙鴨胸沙律配鵝肝醬多士, 好撚大盤, 我覺得已經可以當主菜食
個鴨胸幾好食, 鵝肝醬就係普通咁, 一向唔多識欣賞

主菜係唔記得幾多gram既燒牛肉, 屌你佢仲要再配薯條同沙律, 飽到仆街
個牛好好食, 上面個兜磨菇醬都好正

仲有個甜品, 我揀左creme brulee, 去到法國當然要揀返出名既法式甜品
呢個真係好撚好食, 打低晒係香港食過既creme brulee, paul lafayet都要收皮

呢餐飯係全個TRIP最高質既一餐, 而且計返都係2百幾蚊港, 係香港一定食唔到
雖然成餐飯好好食又平過瑞士好多, 但老實講法國D人態度真係差D, 明顯睇得出佢地對亞洲人係特別差
個感覺真係唔太好...食完都係快D埋單走人, 係附近再行一陣就返酒店了, 其實夜晚真係有D凍, 我諗得十度

法國既一日之旅就到此為止, Day 10完[

終於回帶到玻璃箱篇

Day 11

今日又要好早好早起身check out, 因為要由法國去返瑞士, 車程都2, 3個鐘, 早D出發爭取多D時間玩
check out後行過對面既火車站準備搭車返瑞士, 上左車後等左好耐都未開車
佢中途有好多廣播, 但都係得法文. 聽唔撚明
最後全車人落晒車, 唔知係咪D友罷工
有個staff問我地係咪要去Martigny, 指左我地去第二個月台搭車, 最後遲左大半個鐘先離開Chamonix

去到瑞法邊境車站Vallorcine, 要係呢到轉返Mont Blanc Express返瑞士
由於第一程車delay左, 趕唔上原本要搭個班Mont Blanc Express
落車時又有個staff問我地係咪去Martigny, 我地話係, 佢同我地say sorry話因為delay左, 我地要等一個鐘先有下一班車, 咁都無辦法啦唯有等

Vallorcine係一個邊境火車站, 周圍乜柒都無, 唔好話鋪頭, 連人都無個, 成個月台得我地3個人係到等車
都已經6月, 但朝早既法國仲係好撚凍, 而且當時超大風, 凍到仆街, 唯有周圍行下影下相順便當做熱身
雖然呢到有D荒蕪, 但風景都唔錯既, 每次去旅行都係咁, 要離開時先好天, 今日個天氣真係唔錯, 如果上多次南針峰應該會好靚

路軌盡頭個座山好似火山咁, 唔知係乜野黎, 但都幾靚

真係周圍都係雪山, 而家仲睇到個頂, 轉頭又俾雲包住左

係Vallorcine食風食左一個鐘, 終於等到有車返瑞士, 好感動
返瑞士既Mont Blanc Express無乜人, 加上今日天氣好, 終於可以影返沿途D風景
呢到開始應該進入返瑞士

之前都提過Mont Blanc Express係登山鐵路, 而家搭返瑞士就係落山

山區風景都好靚

d公路又幾正, 頭D賽道咁

天氣好真係差好遠, 前一日搭車去法國時根本唔覺有呢D風景睇
山區D風景真係求其一到都好靚

去到不知名山區小鎮, 唔知係呢D山區生活係點架呢

穿過左山區後差唔多返到Martigny啦
而家睇返真係好靚

返到Martigny後要再轉火車去今日既目的地Montruex, 由Chamonix出發用左三個幾鐘, 轉左幾次車後終於到啦
返到黎瑞士開心好多, 係法國只係短短一日, 但我對佢印象已經麻麻地, 雖然平過瑞士好多, 但成日都想快D返去瑞士

本身係想住係Montreux, 但呢到既酒店好撚貴...貴到揀唔到落手, 所以決定day trip玩一日就算, 唔stay了
首先要搵locker擺行李先, 屌你呢到連locker都貴過人, 要8.5CHF, Interlaken都係要7CHF咋

全日都無食過野, 我都唔知叫早餐定午餐了, 想慳錢同慳時間, 結果去左COOP買麵包, 1.2CHF

窮撚係要捱麵包, 不過都幾好食

之後返火車站搭車去第一個景點西庸城堡Chillon Castle啦
係Montreux搭火車過去只需10分鐘左右, 好快
其實仲可以係湖邊行過去添, 大概要一粒鐘, 不過去程搭左車先

Montreux火車站等車

天氣好好

Montreux係golden pass既起點, 第一次見到架車, 覺得好殘好舊

搭一個站到左Veytaux-Chillion, 呢到個月台係斜既
見唔見到架火車側左埋一邊呀

超級好天
咁既天氣先適合旅行架嘛, 之前Zermatt時又唔見咁好天

由車站行去城堡只需要5分鐘, 有晒指示, 無可能行錯, 首先落隧道過對面

過左隧道行到湖邊....屌你老母好正呀, 我等左呢D天氣好耐啦
點解個天可以咁藍咁清架

天氣真係好正, 可以清楚望到湖既另一邊, 其實對面係法國黎

望向另一邊, 好多屋個到就係Montreux, 岩岩就係個到搭火車過黎, 有時間既話可以沿湖邊行返過去, 應該幾舒服

真係好好天, 忍唔住影多幾張相, 遲遲都未去城堡

沿住湖邊行, 得一條路唔會行錯, 好舒服

佢都有D指示, 不過呢到其實已經望到城堡

見到西庸城堡了, 不過呢到係佢既背面
遇到一班小學生係到玩水, 外國D學生真係好

行出石灘影返張城堡先

呢個鐘數係背光, 不過都唔緊要啦, 反而係背面

今晚暫時係咁多，聽日繼績，多謝大家支持

感覺D相好重味精

咁都重味精，唔係掛
你用咩睇？連登d縮圖鳩鳩地，你放大睇或者用ipad之類睇下

我d相好輕手架喎

一陣再睇 千六張相

可能係我部手機嗰moon重味精

唔知呢，我覺得自己都唔算重手掛

嘩，好靚啊
我出發前就係來睇呢種

2層木屋咁正

mont blanc登頂？

日內瓦湖好靚, 又係到影左好耐

穿過頭先個沙灘就會去到城堡既正面, 都幾多人, 同埋有唔少係旅行團

再行遠少少有個碼頭仔可以行出去影相, 係個到可以影到成個城堡, 大家去到時都可以行過去影, 靚好多

不過城堡其實都唔係話好靚, 呢座城堡已經係瑞士比較出名既一座, 都只係普通, 唔似其他歐洲國家個D咁華麗

進入城堡前順便影下附近既風景, 我覺得可觀性高過城堡好多

瑞士真係周圍都係雪山

玩左咁耐都係時候進入城堡

有Swiss Pass既話係唔駛錢免費參觀, 正常好似都要10蚊CHF
今次旅行都算係用到張PASS好盡啦
(後記: 如果要10CHF既話我覺得唔值得入去)

入場時會拎到張地圖, 簡單講解左入面每個景點, 同埋佢幫你PLAN好左一條參觀路線, TOTAL有4, 50個view point, 我地又真係行晒, 用左大約2, 3個鐘
不過老實講, D view point真係無咩特別, 我都廢事悶親大家, 唔詳細解釋了, 有興趣既話可以再問我

頭幾個view point都係手信鋪, 大門之類, 無咩特別, 真正參觀係由第5開始, 首先帶你落城堡地牢

有部份改建左做釀酒博物館, 如果遇岩時候既話好似可以參加wine tour, 不過6月就應該未到時候啦

呢個城堡既觀光設備其實好好, 每個view point都mark晒號碼, 真係有興趣既話可以去借語音導航機去詳細了解返呢到每個景點, 不過我地就算啦, 睇個份簡單介紹已經夠
呢個地牢以前曾經做過監獄, 後來改做左store room

都幾有心, 特登放返D道具係到

再行深入D會有個地方係處決D犯人用

呢個其實有個故事, 話有個傳教士定咩人俾人困左係到十幾廿年咁, 唔太記得了, 真係有興趣想知我再搵下

最入有幅畫係畫返當年既情景, 但我真係唔記得啦, 因為無咩興趣

仲有個石室, 都係唔記得左有咩用了

地牢就大概係咁多, 之後會兜返出地面, 去到城堡既中庭

參觀下飯廳之類, 左邊個壁爐原來真係會用, 有職員掉D柴落去燒

繼續行到左寶物庫咁既野

都係個句, D野我都唔係好識, 睇完就算啦, 完全係到此一遊feel

好似係城堡主人既睡房, 好似咋, 不過張床咁短點夠訓

係湖邊冬天應該凍到仆街, 就係靠呢D壁爐

幾靚既玻璃窗, 又真係好遮到陽光

城堡入面仲有個小教堂, 但乜都無晒了, 得返個空殼

天花板既彩繪都甩色啦, 唔知過多幾十年會唔會甩晒

印象中係飯堂之類既野

反而覺得個窗背光幾靚

影完上面張相後有個鬼佬好似受到啟發咁, 坐左上去叫我幫佢影相, 屌你又幾型

呢到佢話係廁所黎, 我諗有10米深, 跌落去就收皮了

簡介寫話係暖爐, 好似幾先進

之後D野都無咩特別, 行返出去開始登城牆

行到上城牆上面, 其實我覺得似堡壘多D

中途有D盔甲之類參觀, 呢個反而吸引D, 好靚

呢件野叫咩? 鎖鏈衫? 好似好撚重

周圍影下D無聊野

唔知幾多世紀既時鐘, 仲運作緊, 好鍾意睇D齒輪郁

之後開始登上佢最高個座塔

就係前面插旗呢座啦, 又係行個D好窄好長既樓梯, 印象中要行5, 6層左右

佢都幾好既, 每層都有D展覽俾你睇下, 等你無咁悶, 唔係齋行

終於行左上頂了, 個view都唔錯, 但窗口好窄好窄, 想影相都幾難, 伸唔到部機出去

有條幾得意既公路

呢張相中下位置有個凸出黎既地方就係之前提到可以影城堡正面既碼頭啦

由於窗口太窄伸唔到部機出去, 所以避唔過D建築物, 搞搞下有D航拍feel

又開始多雲, 無晒陽光

係塔頂可以睇到Montreux, 呢邊就好似天氣唔錯啦

影完相返落地面, 成個城堡之旅大概就係咁多, 唔算特別吸引, 但swiss pass包左唔駛錢, 同埋又近Montreux, 有時間既話到此一遊都OK, 當然我覺得出面個湖同山景其實吸引好多

最後買左明信片係到寄, 會有特別郵chop, 有興趣既話記得係到寄明信片啦

鎖子甲呀鎖鏈衫

肉眼睇都睇到, 但Grindelwald唔夠暗, 條銀河無咁"出"
不過我係第一次睇, 現場覺得都好震撼啦

我其實覺得唔驚

後面仲有呀

唔識呀

去完城堡後就搭車返Montreux, 因為唔會stay係到, 所以順便兜個圈行埋先走
Montreux都算係D有錢人渡假區, 加上係日內瓦湖旁邊, 住宿真係好貴
景點黎講就唔係好多同埋唔特別吸引, 周圍行下到此一遊就算啦

離開左瑞士山區, Montreux呢到"城市"好多
去完山區真係返唔到轉頭, 好鍾意山區小鎮個種環境, Montreux呢D城市無咩興趣

行落湖邊睇下, 好似有D音樂節準備緊, 好多小食攤位

不知名既藝術品

其實係湖邊散步都幾舒服, 個環境幾靚, 唔趕時間既話真係可以HEA一個下午

係Montreux呢到既人大多數都好HEA, 湖邊散步, 坐低吹下水咁

好鍾意呢個遊樂場, 個條木製滑梯
仲有用枯葉鋪地, 好靚呀

個日內瓦湖超大, 成個海咁, 印象中瑞士佔40%, 法國佔60%

鬼佬就係鍾意戶外活動, 天氣好時走晒出黎HEA, 呢班人唔駛返工返學架咩

有個好似浮台咁既野係到, 幾特別, 唔知係咪可以落去遊水

咁靚既湖景, 隨時可以坐係到HEA足一日

係浮台隔離就係Freddie Mercury雕像, 應該算係Montreux最出名既景點

我諗應該係因為Queen個Studio係Montreux既關係, 所以特登係到整個雕像紀念佢
一望到個雕像, 腦中就響起I was born to love you

行完湖邊, 最後兜左入去類似住宅區咁既地方兜個大圈返火車站
呢條河係流入日內瓦湖, 唔知係邊到黎啦, 但D水超清, 係完全透明見底
瑞士係水質管理方面真係好用心

雖然唔算係接近湖邊, 但似乎呢到都係D貴價地段黎

典型歐洲城市FEEL, 無咩特別, 唯一係條街真係幾乾淨

街道真係整齊又乾淨, 我諗歐洲唔係好多城市做到

不過Montreux其實係山丘黎, 所以由湖邊行上火車站係不斷上斜

穿過呢到就會去返火車站啦, Montreux幾HEA幾舒服既, 但旅遊黎講就無咩特別景點, 我覺得唔stay都可以, 尤其係呢到既酒店真係比較貴

返火車站拎返行李後就搭火車去今晚要住既地方Lausanne啦
Lausanne距離Montreux唔遠, 大約半小時車程左右, 其實Lausanne住既地方都唔太平, 但總算搵到間又平又唔錯既, 所以放棄Montreux直接Stay Lausanne

好快就到左Lausanne, 第一個感想係有D似去左貧民窟咁
一行出火車站時周圍D建築好似好殘舊, 又好似去左後巷咁
anyway去左搵今日要住個間bnb先, 今次book左間bnb係真係同個host一齊住既, 離火車站大約10分鐘路程左右, 不過都唔太易搵, 好彩係樓下遇到host個仔, 佢見我地係條街好迷茫咁, 就問我地係咪搵緊bnb, 原來我地已經到左但唔知

個host屋企都好大, 但我諗座建築物好耐歷史, 每行一步地板都發出吱吱聲
房間就唔錯, 都好大同乾淨, 仲有個露台仔添

不過好窄, 好過無啦

有個common area, 好多旅遊資料, 仲有咖啡同茶任飲

有雪櫃, 微波爐, 同埋MAC機用, 意外地仲有PRINTER, 任PRINT

個HOST簡單交代下要注意既事後就吹左陣水, 我地順便問佢係邊食晚餐好, 佢推薦我地行落湖邊會多D選擇, 咁就立即出發啦

由於只係去食飯, 所以懶得再帶背囊同大機出街, 只係拎左部a7ii同支手動鏡就行
不過又幾方便, 轉去超焦距就可以鳩影
Lausanne同Montreux一樣其實係山黎, 呢到火車站係半山上面, 要去湖邊就要不斷落斜

去到湖邊見到超多人, 原來今晚有歐霸盃睇, 係瑞士對唔知邊隊, 所以D人走晒出黎支持自己國家

真係好熱鬧, 不過我對足球無興趣就算啦

沿湖邊一直行睇下有咩野食, 發現左Movenpick大廈
雖然Movenpick係瑞士野, 但黎到瑞士一次都無食過, 因為香港都有得食啦

食垃圾既鯊魚, 覺得幾得意

行到出去碼頭時開始日落啦

不過多雲, 無得睇咸蛋黃, 如果睇到太陽沉落日內瓦湖應該幾正

順便偷影左個幾型既阿叔睇日落

睇完日落真係要搵野食啦, 全日就只係食左一個包咋
碼頭呢邊幾間餐廳都唔岩心水, 決定行去湖既另一邊, 個到多好多選擇, 最後揀左一間bar+餐廳咁既地方食飯
因為我同朋友都睇中左佢個burger
佢只係賣兩種burger, 就係有芝士同無芝士啦
我要左Cheese Burger, 配埋薯條23CHF, 返到黎瑞士D物價又立即貴返啦

等左一陣終於有得食, 個Burger好大個, 而且係好撚好食, 可能係我食過最好食既Burger top 3
個塊牛煎得岩岩好, 同埋佢個醬好撚正, 揀Burger真係無揀錯

既然係BAR食Burger都係配返啤酒, 一流
成餐飯好滿足, 23CHF值得俾, 好食過乜野BurgerRoom同BLT Burger好多

食完飯後就行返上去BNB順便當散步, 其實呢到有local Metro可以搭, Swiss Pass包左, 不過如果你住係Lausanne的話其實可以問酒店/民宿拎Lausanne Transport Card, 係免費派比遊客既, 可以任搭Lausanne既Local Transport, 記住拎啦

返到BNB已經十點幾, 但個天仲未黑齊

後來肚餓去左用佢微波爐叮係超市買既通粉食, 食食下個HOST走出黎叫我地細聲D, 話已經夜深
其實我地已經盡量好細聲, 但每行一步D地板都吱吱聲, 你估我想架咩
呢間BNB其實真係唔錯, 近火車站, 平, 同埋包早餐, 個早餐好撚正
不過因為同個HOST一齊住就無咁FREE, 你太夜返或者太大聲都唔太好, 呢點要注意返

食完野好似做賊咁細細聲執埋D野, 沖個涼就訓啦, 廢事又俾個HOST話
Day 11完

期待bern嗰段

Day 12

終於黎到Day 12, 成個trip就快完啦
因為Day 14其實得半日, 所以真正玩既得返2日左右
前一晚睇天氣預告都話會落雨, 起身後行出露台睇下, 果然落緊好大雨
點都好食左早餐先, 呢間BNB係包左早餐, 其實幾抵, 因為出街買個包都要3CHF
出到去時見到個HOST已經準備左好豐富既早餐啦

D麵包幾好食, 仲準備左幾種唔同醬比你搽
結果我覺得最好食都係搽牛油

呢盤野個HOST話係瑞士既海陸空, 中間係煙三文魚, 旁邊有風乾火腿, 至於"空"我唔記得左係乜
個三文魚同火腿都好好食, 好快就清晒

呢個係瑞士既傳統食物燕麥粥, 通常都係做早餐
同一般食開既麥皮唔同, 最大分別係瑞士呢個係加左Yogurt入去
當初發明呢種食物既原因好似係幫病人補充營養, 後來就變左傳統食物
但我真係想講下呢兜野超級好食, 係勁好食, 食左幾碗

除此之外仲有凍朱古力飲, 係屋企整凍朱仲有加層CREAM, 好有心機
唔飲朱古力的話都可以問佢要咖啡/茶, 成個早餐非常高質

本身今日打算去參觀葡萄園, 但天氣唔好又落雨, 與其夾硬去不如改行程搏下聽日好天再去仲好
咁我地問下個HOST落雨有咩好做啦, 佢推介左幾個唔錯既景點, 例如chocolate factory, Olympic museum等等
本身我地都知Lausanne呢到有Olympic museum, 不過無打算去, 但而家落雨再加上個HOST極力推介就決定去睇下啦, Olympic museum好近, 由HOST到行到過去, 其實就係尋晚食飯再行遠少少就到啦

呢個景點好多旅行團都會去, 所以都幾多人, 可能再加上今日落雨, 有D人同我地一樣改去室內行程
首先會經過一個公園先, 佈置都幾特別, 有好多關於Olympic既歷史簡介

可能張相太細睇唔到, 其實樓梯刻左每年舉辦奧運既城市同年份

兩旁有好多唔同種類動運既雕像, 不過就唔係雕得好好

加埋D雨水好撚正

唔計個博物館, 呢個公園散步都唔錯架, 綠油油一片

博物館門口好多人係到, 原來今日有D conference之類既野舉行緊, 但好彩既係仲可以入去參觀, 無白行

門口擺左呢個野係世界跳高紀錄, 唔知2米幾, 有自信既巴絲可以去挑戰下, 身為連登仔一跳就破左佢啦

左右兩碌柱刻左冬季同夏季奧運舉辦城市同年份, 不過我只係影左張冬季
發覺上面有好多城市其實都好想去, 原來第一屆係Chamonix舉行, 岩岩去完都唔知

奧運聖火, 唔知咩原理, 落緊雨都唔會熄

入到去博物館是咁的, 佢design得幾好, 由左邊開始向上行, 最後會行晒全部展覽館兜返出黎大堂, 唔會miss野
Olympic museum係要買飛既, 仲幾貴添好似要十幾二十CHF, 不過萬能既Swiss Pass係包左入場費, 所以可以免費參觀, 我地真係用到個pass好盡

呢隻我都唔知叫乜野, 由好多種動物雜交而成, 唔知想點, 藝術既野...

有幅磚牆, 個IDEA就好似POLY既紅磚牆咁, 你捐錢就可以刻一塊自己既磚, 連香港賽馬會都有
話就話奧運體育精神, 講到尾都係錢啦

上到去首先可以睇一個好似AOC咁既VIDEO講奧運歷史, 製作幾認真架

有當年希臘既模型, 講解下奧運既由來等等

1914年既奧運五環旗, 好有小學生勞作feel
有傳說話奧運5環第一次出現係1914?

有D希臘神話既人物雕像同介紹, 中間最高就係宙斯

奧運火炬, 最左既係最舊既火炬, 左至右開始排

大家可以見到D火炬一年比一年柒同埋唔撚知想點

呢到都展出左好多舊時同奧運相關既相片同物品, 有D都7, 80年歷史

翻新過既希臘出土文物, 成千年歷史架啦

第一屆奧運委員會既相

講述奧運重要事件既牆, 右手邊個鬍鬚佬就係發起現代奧運會既Pierre de Coubertin, 算係奧運之父啦

中間仲有D重要人物, 不過我唔識佢地

仲有D我唔太知同奧運有咩關係既展品, 是但啦

歷屆奧運既宣傳海報, 你會深深感受到藝術既野你識條春咩, 有好多完全唔知同奧運有咩關係, 實在太深奧

唔識欣賞, 有張白紙咁既係1984年LA奧運, 睇唔明寫左D乜野

仲有D奧運既MEDIA野

呢條裙超靚, 最初以為係D prototype個類野

睇真D...原來2006年冬季奧運真係有使用過

仲有展出歷屆奧運吉祥物. 有好多都好得意好正

都唔好話我針對, 最柒一定係福娃, 好撚樣衰, 到底點先會design到d咁柒既野

有冬季奧運D服裝, 唔知點解要整到咁既樣, 好聽D就係"cyber feel", 屌你而家玩space channel 5咩, 如果你玩過一定知我講咩, 老老實實d design真係好有叮噹入面未來人衣著個style, 如果未來世界係興咁既樣, 我估我會唔想出街

實際有使用過既雪撬, 老過我同你

基本上博物館都係展出各屆奧運曾經用過既野

有部份係有簽名, 係D選手捐出黎展覽

其實有D似去左賣動運野既鋪頭

奧運精彩一刻既相, 捕捉得好靚, 唔知幾時我先會影到呢D相

青少年奧運會吉祥物, 好撚正, 好想篤佢隻眼

落樓梯去最後一個展館, 牆上面畫左角度限定既SPIRIT, 就係不斷講緊既奧運精神啦, 但今時今日都係講錢同經濟效益啦

黎到最後一個展館, 係比較有互動性, 好多唔同既GAME可以玩, 考下你反應等等
其實都幾有趣, 因為唔駛得個睇字, 可以落手落腳參與下

考你反應, 邊個制著燈就拍落去, 即係打地鼠GAME, 但壞制既, 仲衰過香港機鋪

其實中間仲有D相, 不過唔貼啦, 都係D大同小異既野
去到最後有Sydney既頒獎台比你扮野企上去, 基本上大家都只會企金牌個位, 無人企銀牌銅牌

基本上全個博物館行程就到此為止, 離開時見到館外面有呢個肌肉藝術品. 就咁睇好似無咩特別...

屌你老母, 點知D肌肉原來會自動分開, 完全唔知有咩意思
分開左後隔左一陣又會自己合返埋, 真係唔撚知想點

參觀完博物館後見天氣都無好轉, 放棄左去葡萄園, 決定改去其他地方, 朋友A提議不如去瑞士既首都Bern, check過火車後見只係搭1個鐘火車就可以去到, 仲要唔駛轉車, 好似都唔錯, 就決定臨時改去Bern啦
不過去之前要食LUNCH先, 係超市買左D微波爐食物返去BNB到叮, 順便係附近行下街, 去左一間專賣鐘既鋪頭, 買返頭幾日係萊茵瀑布見到果個貓頭鷹鐘, 貴左5, 6蚊, 要4X CHF但都無計啦, 好想要
而朋友A好大手筆, 買左個唂咕鐘, 好似百幾CHF

順便係超市補給一下, 返到BNB到叮野食再出發, 搭車去Bern
有Swiss Pass就是任性, 鍾意去邊就去邊, 夠晒方便

大約一小時後順利到左Bern, 由於係臨時行程, 我地幾個對Bern都無咩認識, 唯有係搭火車時google下睇人地D遊記, anyway出左火車站再算

去到Bern都係落雨, 無辦法啦, 不過對於參觀城市黎講都OK
出左火車站, 我第一個感覺係好似布拉格

如果你兩個地方都有去過既話可能就會明我講乜, 其實都係典型歐洲城市feel

我都唔知點講, 我一路都覺得有D似去左布拉格, D野同建築物真係差唔多

不過都幾靚, 一定好睇過Zurich先, 幾鍾意呢種style

基本上都係睇住個google map行, 我地係搭火車時做左d research, 係城市外圍有個叫玫瑰花園既山丘可以由高處睇返成個Bern, 睇過google map後見都唔係行太遠, 就決定以玫瑰花園為目的地前進, 中途再睇下有無咩特別景點

馬路兩旁都係鋪頭, 不過就唔係咩名店, 普通行街都OK

Bern呢到出名多噴泉, 呢個叫吹笛者噴泉, 好似係話象徵音樂能帶比人歡樂之類

去到Bern記得留意下呢D噴泉, 每個都有唔同既意思架

呢到既街道好整齊, 係咪有D似布拉格呢

呢座野叫Bundeshaus 聯邦宮, 瑞士舉行聯邦會議既地方, 超過100年歷史
唔知有無得入去參觀, 我都係行過先知有座咁既野
(後記: 有巴打話可以報tour入去, 大約一小時左右)

呢到D路好闊幾好行, 不過要注意其實係一路落緊斜, 回程時就仆街了

黎到Bern一個出名既景點時鐘塔Zytglogge, 以前其實係城牆既一部份, 不過而家拆左城牆就得返佢自己一座塔係到, 呢座塔亦都曾經做過監獄, 超過800年歷史了

第一眼望到佢就諗起天文鐘
當然天文鐘靚過佢好多啦, 但Bern既時鐘塔都唔錯, 值得睇下

另外佢好似每一個鐘就會有報時表演睇, 我見好多旅行團趕去睇報時表演, 團住晒成座塔, 太多人同埋我地無咩興趣就走左啦, 係youtube搵到條報時片俾大家, 有興趣既話就睇下啦

根據google map, 沿住呢條大街一直行就可以出到去城區出面

不過睇睇下個MAP見到隔兩條街有個景點, 既然黎到就去望下啦, 原來係Bern大教堂, 係Bern最重要既景點之一, 差D就miss左啦

不過教堂無開放無得入去, 唯有係外面睇下
見到佢正門有好靚既裝飾, 後來先知叫最後的審判, 好似有超過2百個雕像, 大家得閒無野做可以數下係咪真

雖然你見到好多人企晒係路中心影相, 但其實係馬路黎架, 真係有車同巴士行緊, 最好行返入去兩邊行人路

其實Bern呢個城市都幾有文藝氣息, 幾好行

太多噴泉, 我都唔知邊個打邊個了

終於行出城區, 會經過一條河, 好有CK既感覺

普普通通啦, 我覺得唔關天氣事, 就算天氣好都應該差唔多
話說我每次去到呢種style既城市都一定係唔好天, CK係咁, Interlaken係咁, 布拉格係咁, Bern都係咁

見對面條橋好似幾靚, 決定回程時兜過去再睇下, 而家要上左去玫瑰花園先

如果有去過既話就應該會知, 玫瑰花園係山上面, 上去個條路好斜, 好撚斜
佢真係好斜, 係我覺得唔小心仆街就會碌到落底個種, 真係行到我仆街先上到去
但雨就愈落愈大, 上到玫瑰花園其實都無咩好睇, 叫做達成左個目標啦

左手邊最高個座塔就係之前去過既Bern大教堂啦, 真係好高好突出, 係Bern既地標黎
而大家都可以睇到我地係行左好遠

當然仲有瑞士地標 - 天秤啦

不過由於太大雨, 無乜心機去搵角度影相, 求其兩張算, 好佩服朋友A係咁大雨既情況下可以照換鏡影相
我就算啦, 求其snap幾張收工, 不過好天既話應該會好靚, 大家去Bern時都應該要上去玫瑰花園睇下, 真係值得一去

因為實在太大雨, 不而久留, 係玫瑰花園留左唔夠10分鐘就閃人啦, 落返去時特登行第二條橋, 最後發覺其實無特別

之後都無咩影相, 因為好撚大雨, 直接返火車站搭車返去Lausanne, 大概係Bern留左3個鐘左右
不過感覺都唔錯, 都算係值得一去既城市, 大家去瑞士時可以考慮編入行程

返左去Lausanne後又要搵地方開餐, 本身想搵下有無芝士火鍋, 因為黎到瑞士明知伏都想試一次, 同埋已經係個TRIP既尾聲, 再唔食就無, 但行左好多間都唔岩心水, 最後又去返尋日食Burger個間餐廳算
呢到其實除左Burger外係主打Pizza, 全部Pizza都用D出名既人同事物去做名, 有獌有猁, 有奧巴馬等等

我唔記得自己叫左邊種啦, 不過幾好食
蛋同火腿好正, 又唔乾, OVERALL幾高質
不過都係尋晚既Burger正D

另外叫左呢支野飲, 類似莓味既啤酒啦, 倒出黎紅色, 但好好飲喎
後黎返到香港見MarketPlace都有得賣, 29蚊支

食完就返上去BNB啦, 由於落雨關係唔想行, 去左搭Merto, 都幾方便, 最重要唔駛錢
返到去執埋d野再check下天氣, 明天大致天晴有陽光, 係就好啦可以去葡萄園
結束Day 12
成個Trip剩返一日半咋

巴打 謝分享 睇得津津有味
有冇14日既行程plan 呀
我10月尾出發 玩7-8日 想跟你個行程 再調整下

多謝支持,
10月尾出發即係下星期呀
Day 1: Zurich
Day 2: Rheinfall + Schaffhausen
Day 3: Luzern
Day 4: Titlis
Day 5: Interlaken + Grindelwald
Day 6: 少女峰
Day 7: Lauterbrunnen + Murren
Day 8: Zermatt (Gornergrat)
Day 9: Zermatt
Day 10: Charnomix (法國)
Day 11: Montreux + Lausanne
Day 12: Lausanne + Bern
Day 13: Geneva + Lutry-Lavaux
Day 14: Geneva

有咩問題再問

Bern兜左個圈咋, 落大雨無咩心機去行, 到此一遊FELL
不過整體上覺得好過Zurich

Day 13

終於就快寫完啦
今日一起身見到天氣唔錯, 心諗應該可以去到葡萄園啦掛
食早餐時個HOST再幫我地CHECK下天氣, 話由朝早到傍晚都會好天
不過今日要check out離開Lausanne去日內瓦, 本身我對日內瓦都係麻麻地有興趣, 直頭想唔stay
但我朋友都覺得難得黎到咪俾一日時間去行下囉
食完早餐執好野就check out, 去火車站搭車去日內瓦啦

由Lausanne去日內瓦大約半個鐘左右, 好快就到

首先要去酒店放低行李先, 日內瓦D酒店都唔平, 應該話全個瑞士都唔平架啦
我地搵左間離火車站較遠既酒店, 要搭路面電車去
搭14號車去Bel-Air, 但搭撚錯左第二個方向, 好彩一個站就發現左, 即時落車等回頭車

今次搭返岩啦

落車仲要行約6~8分鐘路, 不過就唔難搵, 呢座Building就係今次要住既酒店, 叫Hotel Central
平就幾平啦, 不過唔係好推介, 因為間房太ON9

太早未有得CHECK IN, 但可以放低行李先, 搞掂好後就出發

討論左一陣後決定上午好快速地係日內瓦行個圈打卡先, 因為DAY 14得半日, 唔夠時間行
下午就會出發返去Lausanne個邊去葡萄園, CHECK過天氣應該OK
其實酒店位置都算唔錯, 係日內瓦中間, 大部份景點都可以行到過去
第一站去左cathedrale saint-pierre 聖彼得大教堂, 右手邊座塔成座都維修緊

外面維修都無辦法, 入去睇下仲好, 係免費參觀既
一入到去原來好宏偉好靚, 外表睇唔出

好正, 真正大教堂feel

好大座既管風琴, 幾靚

由於都幾趕時間, 所以行個圈影下相就算

大教堂一定有既玻璃彩繪, 但太高睇唔到...

中間聖壇個位都有, 但由於唔可以行得太近, 所以都睇唔到

睇就睇唔到啦, 但相機都影到, 影左返黎再睇啦唯有

回頭離開時先發現原來仲有座更加靚既管風琴係2樓, 真係好靚

不過時間唔多比較趕, 睇完就算啦, 大教堂就係咁多

去完教堂出返黎, 又見到呢D CITY TOUR小火車, 基本上只有鬼佬搭, 從未見過有亞洲人搭

係角落頭既雕像, 好似好lonely咁

好耐無見既藍天
其實呢座教堂賣點係佢座塔先岩, 有得上去, 好似4CHF, 不過我地今次無上到去, 如果上去一定又玩成粒鐘, 唔夠時間啦

兜過教堂後行到一條好舒服既路, 兩邊種晒樹好正

街邊放左一座琴任人彈, 香港都好似有做過, 不過我覺得放係香港應該遲早俾人破壞多

日內瓦係比Zurich更加城市化d, 不過感覺就麻麻地, 其實瑞士成個法語區都好似差D咁
呢到條街都無咁乾淨, 同埋我唔知講法文既人係咪特別串D, D人真係無德語區個邊咁好

呢個唔記得叫咩Square, 好多餐廳同朱古力鋪

最後行到上山上面既Museum national d'Histoire naturelle國立自然史博物館
係一座好大好大既建築物

真係好大好宏偉, 不過我地呢D毒撚無藝術細胞, 當然無入去參觀, 係出面路過打卡就算

外觀幾靚, 就算唔入去都幾值得上黎打個卡睇下

其實呢個日內瓦極速打卡之旅已經差唔多, 我地決定兜第二條路返酒店當參觀
係博物館望落去, 停左好多旅遊巴, 應該有唔少旅行團上黎參觀, 但估計無香港團, 一定唔會帶你參觀自然博物館

天氣好好好開心, 去到旅程既最尾終於有返藍天白雲

之後都無咩特別, 係D街頭snapshot

日內瓦D馬路普遍都好闊好大條, 感覺上係有好好地規劃過, 同Zurich, Luzern個d好大分別

不過日內瓦呢邊既景點其實都係上山, 懶又唔想行既可以搭佢D巴士, 你有Swiss Pass一樣係任搭

呢條路成條街都係餐廳, 行過時都睇下有無咩岩食既可以之後再黎食

無意中路過應該係法院既地方, 唔知入唔入得呢

差唔多兜左個大圈返到酒店了, 見到有座類似教堂既野, 不過又好似搵唔到入口

過埋呢條街, 轉左直行就返酒店

返到去後已經可以拎房, 老老實實, 與其話係酒店, 不如話係扮酒店既hostel, 因為呢到d房好細好窄, 廁所係要共用, 我地BOOK左三人房, 一入去見到係咁, 軍訓式

雖然好窄好細, 但佢又有個露台仔, 望出去係咁, 對面大廈D人可以睇晒
有少少諗起香港D樓, 細細間但有個發水露台

不過見到咁厚雲又有D擔心, 唔好落雨呀

日內瓦上午打卡行程結束, 之後下午會返Lausanne去葡萄園, 今晚再貼啦
睇黎今個weekend應該可以完左個遊記, 如果你仲有睇緊既話多謝支持

係呀上左Mont Blanc山頂

你去嗰到我冇去過但真係好知prague
geneva個湖幾靚既其實

Day0:hk to Zurich night flight
Day 1: arrive Zurich ->Luzern
Day 2:Titlis
Day 3:Interlaken + Grindelwald.
Day 4: 少女峰
Day 5: zermatt 睇朱古力山 stay 邊到好？
Day 6:
Day 7:
Day 8: Zurich to hk

用Swiss pass
想坐下火車 睇靚景 以上行程有慢車坐？
屋企人唔係好行得咁多山 有咩推薦？
列支敦士登 st fallen st mortiz .
Bern.?

感謝巴打

有冇邊程觀光火車值得一坐架 Glacier express 個類

行程返屋企再睇
但觀光火車可以答左先
Glacier express最靚個程係東邊，但而家改左行第二條路，都唔係好睇到冰河，有swiss pass都要再俾劃位費，我唔建議搭，除非你好鍾意火車

Day0:hk to Zurich night flight
Day 1: arrive Zurich ->Luzern
Day 2:Titlis
Day 3:Interlaken + Grindelwald.
Day 4: 少女峰
Day 5: zermatt 睇朱古力山 stay 邊到好？
Day 6:
Day 7:
Day 8: Zurich to hk

用Swiss pass
想坐下火車 睇靚景 以上行程有慢車坐？
屋企人唔係好行得咁多山 有咩推薦？
列支敦士登 st fallen st mortiz .
Bern.?

感謝巴打 [/quote]
你乜野酒店都未book? 10月尾去個行程仲可以吉既

我覺得d特別車其實都唔抵搭，根本普通車都係行個條路，仲可以開窗影相添，interlaken<>grindelwald, 上少女峰，visp去zermatt呢3段已經好靚景，搭普通車完全無問題

其實你有無睇過，列支敦士登，st mortiz個d全部都係瑞士好東邊，你呢個行程難d plan入去，唔知你book晒住宿未

如果你真係好想搭冰河列車，day6 可以Zermatt搭去st mortiz, 不過搭足全日7點幾zermatt上車，下午4點st mortiz落車，之後day 7 係個邊玩，最後day8 計返時間直接由個邊去zurich機場走

如果你咩都未book既話可以由頭再計劃過

另外10月尾其實應該無山行，好多都封左，你睇下grindelwald既first封左未，比較好行又唔辛苦

多謝巴打用心幫忙
我用員工飛 好last minute 先諗到去瑞士清假
咩都未book 所以仲可以好彈性
咁我唔搭個啲火車 跟你推介個種慢車 一樣睇到靚景

首先最重要係你要CHECK返你去個段日子, D山封左未, 因為10月尾落雪有D地方會開始封架啦, 你要睇清楚開到幾時先

我當全部都未封啦, 你得8日東部個邊無咩時間去, 集中返中間D大路野吧
Day 1 Zurich > Luzern
Day 2 Titlis (其實我覺得可以SKIP, 你都會上少女峰同Matterhorn, 唔駛上咁多個雪山, 如果SKIP的話吉返一日出黎)
Day 3 Interlaken + Grindelwald
Day 4 少女峰
Day 5 First / Murren / Lauterbrunnen
Day 6 Zermatt (gornergrat)
Day 7 Zermatt (glacier paradise) > Zurich
Day 8 Zurich > HK
再研究下

你傾好係上山？
如果唔係我推介你東面／東南面

繼續Day 13下午行程

係酒店放低行李後出發去葡萄園, 其實瑞士周圍都係葡萄園, 不過比較出名既係Lausanne同Montreux之間一帶
葡萄園既面積好大, 大概就係下面張MAP圈住左既部份, 可以見到左手邊係Lausanne, 而右下角就係前日去過既Monrteux同西庸古堡, 中間全部都係葡萄園

比個IDEA大家, 最長既路線起點係Pully, 終點係Vevey, 行晒大約要5~6小時, 當然你可以只係揀一段黎行, 唔需要行晒, 最多人推薦既係由Cully行去Vevey (其實都係台灣旅遊BLOG既特色...其中一個人推介過, 全部人都會FOLLOW, 台灣人就係咁 ), 我自己就做左d research, 決定唔跟佢, 由Lutry開始行, 暫定目的地係Cully, 到時睇情況再決定行唔行埋去Epesses
大概路線就係下面張圖, 雖然google map話只需要行1個鐘, 但我地中途會影相, HEA下, 又可能會參觀下D酒廠, 計埋D時間我估要3個鐘左右

好啦唔講多, 出發去火車站先, 慳時間同慳錢既關係又去左subway食sub of today, 不過今日係吞拿魚, 其實我自己麻麻地, 但鬼叫佢平, 照食

係火車站見到有fanta做緊promote派試飲, 即刻去拎返支, 又慳返幾蚊
味道就無特別, 咪fanta咁囉

要搭火車站去Lausanne再轉火車去Lutry, 全程大約45分鐘, 其實都好快, 同埋有PASS, 改行程都無所謂, 呢個就係買swiss pass既好處

到左Lutry啦, 好少人落車, 遊客似乎得我地3個
不過唔緊要啦, 少人D仲好

一路車見到超好天, 實在太好啦

係火車站已經見到有葡萄園, 中間山丘綠色個PAT野就係啦

爭取時間立即出發, 瑞士係hiking方面既配套真係好好, 所有野都有清晰指示
一行出火車站就見到指示牌, 可以見到行去Cully要1小時10分, 同google map寫既差唔多
行晒全程去Vevey就要4個鐘啦, 大家可以因應情況再作決定

葡萄園唔太算係熱門景點, 睇過好多遊記都無乜點講(中文遊記)
不過如果你夏季去瑞士既話(6~9月), 葡萄園一定要去, 真心推介比大家
呢個行程係我堅持要去既, 尋日落雨真係好唔開心, 好彩改行程後第二日好天可以再去返
一行出火車站見到呢個景就覺得無去錯
屌你靚到痴撚線呀
windows d wallpaper咁

miss左你呢個reply

高山症, 心臟病發, 白痴唔睇指示掛住影相走出警戒線碌左落去都有, 不過9成無得救

巴打啲相影得好靚

到左瑞士最後一個行程了, 難得好天, 我都好努力去影葡萄園, 真係好正
瑞士真係一個痴線既國家, 乜都可以靚, 由最初沙夫豪森舊城區, 到Grindelwald山區, 到而家葡萄園區一直不斷比到驚喜我, 記住夏季去瑞士真係要抽時間去葡萄園呀

由Lutry火車站行出去唔夠十分鐘就可以睇到呢個景
如果大家有印象既話, 最遠既雪山就係之前係西庸古堡影過個一座, 痴線既能見度

一片葡萄海
不過6月時仲未開始結果, 如果你要睇一串串葡萄既話要8月左右去

好靚,. 不過葡萄園都會有吊臂同天秤

對面山都可以清楚見到, 其實個到已經係法國黎

影出黎全部都好似wallpaper

果然只要好天就乜都靚, 不枉我地改行程

比起用wide鏡, 我其實更加鍾意用tele影景, 大家都可以試下, 好玩好多

剩係J個藍天都射到一地都係

呢到既葡萄園田係KEEP住有人打理, 通常都係見到噴緊殺蟲水之類
有部份係有TOUR可以參加, 俾你體驗下打理葡萄園, 如果你8月去時仲可以收割添, 其實好似去澳洲WH咁

d雲同個天都靚到痴左線, 點解瑞士可以周圍都咁靚
個人好鍾意呢張

連火車隧道上面都係種葡萄, 好過癮
呢到俾我感覺好似宮崎俊同新海誠動畫入面會出現既場景咁

好鍾意呢到D LAYER, 好似梯田咁, 不枉我咁重都帶支TELE黎

成座山都係葡萄, 無其他野, 唔知應該叫自然風景定點

呢張真係好似宮崎俊動畫, 好鍾意呢到, 有黎到實在太好啦

D雲正到

掛住影相所以進度緩慢, 但難得咁靚既天氣當然要慢慢ENJOY啦
一路行其實好多分叉路, 我建議大家唔好怕辛苦, 盡量揀D向山上行既路, 因為行得高D個景先會靚

原來瑞士唔係只有雪山, 湖區都係靚到痴線
前面好似海咁既就係日內瓦湖, 藍天之下既湖面一片藍色靚到仆街
而對面既山脈係法國黎架啦, 其實係好遠好遠, 但能見度真係高得誇張

中文差諗唔到再多D既形容詞啦, 總之好靚啦, 睇相吧

基本上各個方向都係好靚, 可以亂鳩咁影

掛住不停影相, 唔捨得走, 明明話1小時10分鐘就可以行到Cully, 而家過左一個鐘連1/3都未行到

瑞士風景真係無得輸...個日內瓦湖超靚
BTW大家見唔見到右下方有堆屋, 其實個到都係一個小鎮黎, 大家如果唔夠時間既話可以係中途任何一個小鎮搭返火車走人, 基本上都會有清楚指示話你知D路點行, 好方便架

講左咁耐...其實我地一直係沿馬路行, 呢到基本上都無所謂行人路架啦, 全部都係行馬路, 大家影相睇風景既同時記得留意埋有無車, 小心D

講返轉頭我真係好鍾意呢到, 好易行, 風景又靚, 而且我覺得幾特別, 葡萄園唔係周圍都有

好鍾意呢幾張, 根本係動畫同GAME拎出黎既場景

話說咩叫coop?

上mont blanc係join tour? 難唔難行啊? 好想上去
geneva個湖好靚呀, 除此之外無啦

有人記得我

真係會有人碌落山架

多謝, 瑞士D風景好靚, 所以點影都靚架

coop係瑞士既一間超市, 周圍都有, 一定要識佢因為你實會幫襯到佢

終於行左一半, 睇唔到Lutry啦

可能未到旺季, 又或者呢到真係唔熱門, 一路上都無遇到其他遊客, 最多就係踩單車既人
係到踩單車都唔錯, 風景又靚又舒服

葡萄園區

好靚, 都無咩好講, 貼相算

個日內瓦湖成個藍色, 真心好正

真係影左好多相

好多湖邊小鎮, 應該就無咩旅遊景點架啦, 純粹當車站用
btw真係行高D先靚, 如果貼住火車軌行就睇唔到呢D景色

之前影過好多次, 有棵大樹既屋, 終於行過左佢

行行下黎到山丘中既一個小鎮, 唔知叫咩名啦

都係個句, 亂影都靚, 我等個支旗吹正等左好耐, 影左好多張最後得咁樣

行入村, 左手邊有間超貴餐廳, 面口個牌寫左D應該係甜品既野, 全部2x CHF起跳

睇清楚D原來好勁, 係拎晒米芝蓮既餐廳
仲要開係呢D地方, 真係好隱世FEEL, 如果唔係唔夠時間既話都想試一次

真係好多人踩單車遊葡萄園, 我都想試下, 唔知有無得租

行行下我朋友叫我快D睇下後面, 嘩屌個舊雲超誇張, 印象好深刻

靚到仆街既日內瓦湖, 成個感覺好平靜, 係咪應該叫peaceful

咁岩捕捉到帆船經過

沿途有好多呢D小路落山, 覺得行夠既話可以揀中途任何一個小鎮閃人

葡萄海

超多人種葡萄, 其實有無得賺

條村好細, 話咁快就穿過左

已經行左大半路程啦, 睇返後面好多屋個到就係Lausanne

我地就係沿馬路行, 因為係石屎地所以行得好輕鬆, 唯一係好曬囉, 但好天影相先靚

個湖真係好撚靚, 點解無乜遊客黎參觀

成塊鏡咁一望無際
可能係睇日內瓦湖最好既地方

好靚，係度踩單車一流

周不時都瓜一兩件, 慣曬

呢d case係咪多到唔會上news

都會ge, 好似香港車禍報新聞咁lor, 無咩特別

太多相, 一次過貼晒算
下面呢幾張相我係好鍾意
身處葡萄園中既小鎮

對面係法國, 好似有船可以來回, 大約要半小時左右

J到出血既日內瓦湖

不知名既山腳小鎮

行左兩個鐘都未到Cully

見到有指示牌了, 應該就快到

望返轉頭雖然背光, 但好正, 咁好太陽影乜都靚

其實太曬, 影完D相好多都即時睇唔到影成點, 因為反晒光, 好彩無炒到

行到路口, 終於見到Cully既指示牌, 要開始落山了
時間關係我地決定行到Cully就算, 剩返個段就唔行啦, 準備落山

仲有少少相, 快手貼埋佢先

真係好正, 總算無白行

有D人會由Vevey個邊行返去Lutry, 我建議都係由Lutry開始行比較好, 因為易行好多, Cully呢邊好斜, 一開始要上勁多斜路已經令人唔想行

行左成3個鐘, 除左單車友之外無見過有其他遊客, 咁靚都無人黎
如果大家想去D人少又靚既地方, 一定要黎呢個葡萄園, 推介

落山了, 再見啦葡萄園區

下面個小鎮就係Cully啦

Cully算係比較大既一個鎮, 作為起點/終點都唔錯

落山前影多兩張, 好彩天氣好, 順利去到葡萄園, 大開眼界

沿住斜路就可以落返去Cully了, 但真心好斜, 如果你由Cully行上黎既話應該會幾辛苦

離開之前爬左上去圍牆(大家唔好學), 影左兩張風景相, 個人黎講好鍾意, 對面山係法國黎, 個幾舊雲好正, 印象深刻

人生必去 留名

出左街，今晚會貼晒最後一部份遊記，多謝支持

巴打你既遊記資料詳盡，又寫得好流，令人睇得好舒服

呢到都幾多人踩單車，應該好舒服

coop D麵包ok平
其他嘢都好貴

ok la, 主要都係coop同migrols
瑞士嚟講算唔貴

大家可以睇下條路有幾斜, 好彩我係落山咋

返到落黎城鎮, 結束葡萄園之旅, 算係瑞士真真正正既一次hiking, matterhorn個次唔算

因為離搭火車仲有少少時間, 係Cully到行左個圈, 無乜特別就係小鎮一個, 而且好少好少人
之後就去左火車站搭車走人了, 意外地係Cully既月台到竟然遇到香港遊客, 唔知佢地係咪由Vevey行過黎
我地由Lutry行到Cully都未遇到過其他遊客, 真係好神秘, 咁撚靚既地方竟然無人去, 不過少D人仲好啦

最神奇既事發生左, 我地係月台等火車時突然間個天黑晒, 變晒烏雲, 仲落超大雨
好好彩我地已經行完成個行程, 如果我地仲繼續行過去Vevey就仆街了

搭火車時見到對面法國個邊有好靚既耶穌光, 不過影唔切啦
之後我地搭返火車去Lausanne, 再轉車返日內瓦, 結束瑞士最後一個行程啦

返到日內瓦後先返酒店先, 放低晒D相機之類, 再google下有咩餐廳好食
由於今日真係最後一次係瑞士食晚餐, 決定點都要去試瑞士芝士火鍋, search左一輪後決定去一間trip advisor幾高評價既餐廳食飯, 不過就有D遠

返到黎日內瓦已經開始日落了, 其實呢到都幾靚架, 不過實在無時間參觀, 葡萄園同日內瓦2揀1既話當然係葡萄園啦

日內瓦既地標大噴泉, 係一個人造噴泉黎, 有百幾米咁高
但老老實實唔覺有咩咁特別, 遠距離睇左打個卡就算

放低晒D相機, 輕裝出去食飯, 所以之後D相都係電話鳩影
本身想搭電車去餐廳, 因為都幾遠, 點知落到街先發覺唔記得帶Swiss Pass, 咁其實都可以照搭既, 但又怕俾人捉到, 廢事係瑞士衰收尾, 決定行過去, 順便當散步參觀埋日內瓦啦

行出湖區, 見到月亮已經出左黎

經過大噴泉, 就係咁架咋, 唔知有咩咁特別, 叫做到此一遊囉

去左呢間叫Auberge de Saviese既餐廳, 似乎係幾出名
影MENU時影唔到個價錢, 全部25CHF以上
係瑞士食芝士火鍋同香港唔同, 因為呢邊係會加酒落去一齊煮, 所以我地係食唔慣, 好多人話係"中伏"瑞士菜之一
不過黎到瑞士就算中伏都要試一次, 你地話係咪先
本來打算揀羊奶芝士, 但朋友A似乎唔好羊, 咁就揀左蕃茄芝士啦

呢到好奇怪...如果你叫野食但唔叫野飲既話係會被追加2CHF費用
不過我都唔打算乾哽芝士火鍋. 就叫左杯Ice Tea

餐廳內既環境, 唔係太多人, 同埋鬼佬客多, 亦都有部份應該係本地人黎
坦白講法語區D人真係比較無咁熱情同態度差D, 可能我係亞洲人又唔識講法文啦, 好掛住德語區個邊

等左一陣, 傳說中既芝士火鍋黎左啦
就係咁一兜野, 配薯仔同麵包

麵包可以無限refill, 薯仔就得一盤, 但都唔駛架啦, 都食唔晒
感想係"中大伏"
真心唔好食, 食唔慣佢個隻味, 因為落左好重酒, 食左幾舊已經想放棄
同埋好漏, 好快就會唔想食, 我只能夠講係唔適合我地香港人口味啦
呢兜野每人都要2X CHF架, 不過總算叫做試左啦, 都係一個體驗黎, 以後我再去瑞士的話一定唔會再食芝士火鍋, 如果你要我比較, 我真係覺得意粉屋果個好食好多

上次去日內瓦我fd話佢呀媽大推芝士火鍋，好彩無去咋，我聽到巴打既描述都覺得一定唔啱我

雖然咁講，但都係覺得第時有錢去瑞士的話都會搵間試下

yes, 我地出發前都做左功課，知好多都會落酒，應該唔啱食，但一場嚟到咪試下囉

我覺得隻味真係好怪，食左2啖已經唔想食了，廿幾CHF好心痛，唯有當咩都試下啦

係，總算叫試過瑞士地道既芝士火鍋

呢餐飯應該係成個TRIP最唔好食既一餐, 咁講啦係我地唔識欣賞, 試左就算
食完飯好唔滿足, 行過見到有間雪糕店, 好似好勁因為佢貼左好多獎項出黎
食返杯雪糕彌補返頭先餐飯

間野叫MANU Il gelato Italiano, 後來google返先知原來係好出名既雪糕鋪
係2015年瑞士雪糕比賽冠軍黎

要左一杯開心果味, 通常佢有既話我都會試開心果, 一來鍾意食, 二來比較難整得好食, 試到間野好唔好
嘩屌佢唔知係咪就快收鋪定咩事, 好似唔駛錢咁比左勁大杯我
真係好好食, 好香好重開心果味, 唔係dryers個種假開心果味道, 好撚正
後來睇返佢個網原來開心果味係佢地既自信之作

呢間真係好食, 大家去日內瓦可以去試下, 雖然比較遠

無PASS搭電車既關係又要行返去酒店, 當散步同睇下夜景啦, 不過手頭上得電話, 唔好意思

夜晚既日內瓦都幾靚, 但感覺有D雜

行到湖邊發覺唔見左個噴泉, 個刻先知原來個噴泉唔係24小時, 係會close架

之後都無咩特別, 返去酒店倒晒D野出黎重新PACK過, 因為第二日就要返香港了
BTW想講下呢間Central Hotel BOOK個時佢話廁所係share, 但bathroom係pravite既
我地拎左房先知個bathroom超細, exactly同4叔新盤個廁所一樣咁細, 但你要係果個area到沖涼真係好考功夫, 唔推介大家住呢間, 又唔係特別平
唔係呃你地, 真係同呢格廁所一樣咁細, 點沖涼呀屌你老母

最後一晚係瑞士忙住pack野搞左好耐, Day 13完啦

Day 14

黎到成個TRIP既最後一日啦, 真係好唔捨得, 好唔想返香港, 瑞士實在太正啦
之前都講過我地3個人其實係分開買機票既, 所以最後一日都係分開走, 朋友A最早走, 好似2點幾機, 我就4點半, 朋友B好似夜晚機, 所以我地得返半日時間係日內瓦

呢間酒店都有包早餐, 不過就係D普通麵包+咖啡之類, 好過無

食完之後爭取最後少少時間, 執埋D野 check out, 放低行李係酒店再去最後一個景點
日內瓦本身就無打算詳細參觀, 所以無咩做功課, 最後我地決定去比較出名既聯合國總部睇下, 不過比較遠要搭電車去

我地搭撚錯左, 去左真係人地OFFICE個邊既入口, 比D警衛趕返出去

不過都搭到去附近, 行多大約十分鐘左右就到啦

呢到係日內瓦一個出名既景點, 雖然係朝早9點幾, 但已經好多旅行團係到
不過我地因為做唔足功課, 去到先知原來星期六係唔開門

其中一樣最著名既就係插左好多唔同國旗係門口既草地, 平時呢個AREA係開放既, 但今日無開落左閘, 唯有伸入去夾硬影一張算數, 本身就唔係話特別想去聯合國總部, 只係打個卡到此一遊

另一樣可以參觀既係入口對面既廣場擺左一張好高好大既斷腳櫈
係紀念戰爭中踩中地雷斷腳既人, 都算係喚醒大家對戰爭同地雷既反思

實際上好多人同旅行團啦, 大路景點係咁, 其實我地3個都興趣不大, 真係當打卡

最後係附近影幾張相就差唔多夠鐘走人啦, 因為仲打算去行街買下野同埋食個飯

上網見過人地咁影, 所以黎到時自己都用TELE試下, 後來覺得咪都係咁
聯合國總部就係咁多, 個人覺得普普通通, 無咩興趣既話唔需要黎, 拎D時間去第二D地方仲好

之後搭車返去酒店附近, 今次無搭錯車啦, 搭返去Bel-Air

去返尋日經過好多餐廳果個廣場到食飯, 旅程最後一日次次都係好天, 平時又唔見佢係咁

揀左呢間餐廳食飯, 坐低先諗起我地係第一次坐低食LUNCH, 平時都係咬麵包, 甚至唔記得左食

係瑞士坐餐廳食野真係好撚貴, 如果我地日日LUNCH都係餐廳食應該破左產, 食個意粉都要2X CHF

叫左個mushroom risotto, 2x CHF, 貴到仆街, 根本同晚餐一樣價
不過就真係幾好食既, 而且份量都好足, 算係咁啦

是但叫多杯Ice Tea飲, 呢餐埋單3個人要差唔多90CHF, 即係我地食左7百幾蚊既LUNCH
係瑞士無咩必要都係唔好入餐廳食LUNCH啦, 食麵包算吧

由於朋友A 2點幾機, 所以食完佢就要走先, 日內瓦最好既地方係離機場好近, 搭火車唔駛10分鐘就到
告別朋友A 後就剩返我同朋友B, 我地兩個仲有D時間所以就周圍行下同買下手信咁
見到有間雪糕鋪就買左一杯, 順便用埋D散銀, 味道黎講就只係普通, 太甜同埋有冰粒

之後都無咩特別, 係酒店附近行下, 見到有應該係周末先有既市集, 個到D烤香腸同燒雞勁香, 早知食呢到D野算啦

後來去左間專賣玩具同唔等駛野既department store到行下, 見到有pokemon野, 好撚貴

有一層專賣Lego, 好多難搵既野佢都有, 但都係個句貴到離譜, 無可能買得落手, 自己執parts砌算

係coop個D超市又買左D朱古力之類做手信, 就差唔多夠鐘返去酒店拎行李走人啦
再見啦hotel central, 唔會再住, 因為環境真係麻麻地

等電車時影左幾張風景相, 日內瓦個感覺都只係普通, 我諗有機會再黎瑞士既話我會直接skip啦, 唔會留係到

到而家都唔知個噴泉有咩咁特別

去日內瓦機場既火車其實搭過好多次, 因為好多班開去日內瓦既火車, 其實都係去機場, 只不過我地係中途落左車, 今次真係去機場要走啦

全程車唔駛10分鐘, 好快就到左機場

作為一個大機場果然唔同D, 入面D鐘都係用Rolex

日內瓦係無直航返香港, 所以要搭去London再轉機
搭去London呢程係坐BA, London返香港就搭CX

我每一次係歐洲搭BA飛倫敦都DELAY, 今次都無例外, 又DELAY左, 好彩只係DELAY大半個鐘, 趕唔切轉機就仆街了

飛去倫敦只需要一個鐘多D, 不過都有野食下, 好過無啦

順利到左倫敦, 因為預左有4個半鐘轉機, 就算而家DELAY左半個鐘都無問題, 大把時間
BA係倫敦係Terminal 5, 不過我要轉CX所以要搭車去Terminal 3
我想提下大家, 由5去3其實係好撚遠, 又要搭巴士又要行好長既路, 大家如果轉機既話一定要預多D時間

一條友係倫敦等轉機悶到仆街, 唯有周圍行下

機場賣緊既Lindor朱古力仲貴過瑞士買

好撚肚餓, 本來想食呢個餐, 但14鎊真係有D貴

之後又想食fish & chips, 但都係好貴

最後買左呢個risotto, 4.95鎊
意外地味道唔錯, 可能好食過香港好多假西餐廳

飲左杯熱朱古力, 其實我想要凍, 但個STAFF竟然話佢地無晒冰, 無得沖凍野

由休息區行去閘口好遠好遠, 差唔多要10~15分鐘, 大家記得要預鬆D時間, 唔係既話上唔切機就

真係要返香港了, 咁就玩左14日啦

再見啦倫敦, 每次黎我都只係轉機, 唔知幾時先會真係去倫敦玩

CX既飛機餐垃圾就大家都知, 無咩好講啦, 長途機真係好想搭BUSINESS呀

早餐既蛋餅相信好多人食過, 好難食

順利返到香港, 行李無DELAY實在太感動
成個瑞士之旅就再此為止啦

一口氣睇晒 真係好正呀

Tiltlis 可以skip 呀
咁day 2 去邊度玩好呀 Bern /＋Lausanne建唔建議呀？
岩岩上網睇 First 無火車去了/murren 火車維修到3/11 撞左 得番Lauterbrunnen
glacier paradise 做到10月尾 又錯過左 仲有咩值得玩呀
多謝巴打！！

我都想去埋呀
但係日數太少 只能夠集中玩中部
暫時得少女峰, Zermatt Gornergrat 睇Matterhorn

去Pilatus
我嗰時想去但係冇時間

正呀

聽日會寫埋個後記
係完之前求其剪左條短短地4分鐘既片俾大家睇下
係Interlaken去Grindelwald最後一段, 真係靚到痴線, 我當時真係覺得好震撼, 唔知大家感唔感受到
如果大家好忙既可以由2:30開始睇

點解一個地方可以咁靚

瑞士撚留名

你架車終於停落，我可以慢慢追

帶左咩機咩鏡影

多謝你咁長篇都睇晒

Pilatus同Titlis其實差唔多，但Titlis多活動d
我遲少少貼埋朋友A去Pilatus個部份俾你參考下
murren壞車咁大件事？？

係瑞士讀書？

後記

呢個旅行其實係2016年6月時去, 遊記係上年9月都寫完左
不過因為死晒圖所以決定回帶一次順便搬過黎連登, 算係第一次係連登寫遊記啦
原本係寫左2個月, 今次一個星期就貼晒啦

係到多謝大家咁有耐性睇我既遊記, 同埋講句唔好意思先, 唔知做乜成日打錯字, 如果仲會再出遊記既話會注意多D

瑞士真係好靚, 風景無得輸, 雖然好貴但值得一去
今次叫做完成左眾多check list內其中幾項, 上少女峰, 上雪山, 睇銀河等等
不過幾次行山都因為天氣唔好所以行唔到同無野睇, 有機會都想再去多次, 不過世界咁大好多地方都未去過, 唔知幾時會再去瑞士啦
如果大家有咩關於瑞士旅行既問題既話歡迎問我, 我會盡量解答

另外如果大家鍾意睇我遊記既話, 歡迎大家睇返我以前D遊記, 不過我D遊記好撚長氣, 全部都搞到好長, 大家有興趣就睇下啦
再上一個中歐遊記都死晒圖, 睇下會唔會補返D圖再回帶一次先

瑞士之旅正式完結, 多謝大家支持, 有緣既話下個遊記再見啦

呢個遊記既相係我同朋友B影, 有3部機

D3S + 2470
D5 + 1635, 70200, 15, 24
A7II + 55, vm21

最後既最後
貼返Day 4 分開行, 朋友A去Pilatus同Basel個part, 大家都可以參考下
以下部份係朋友A寫既遊記

Pilatus部份
==========================================================
大家好
我會繼續寫我果部遊記

同雪糕巴打分開後, luzern就開始落大雨, 雨越來越大
果刻真係好灰 , 上山先黎落雨, 唔係咁玩我
有遮都無用, 一定會濕曬, 咁先係火車站內避雨,

先講少少資料, 去Pilatus方法好簡單, 可以係火車站搭1號巴士到 Krien Zentrum/Pilatus 站, 然後步行8分鐘就會到纜車站, 另一個方法係搭船到alpnachstad, 搭齒輪鐵路火車, 而今次我會搭纜車上山

雨停後, 立即跑到巴士站等車, 而巴士都好快到站
車程約10分鐘, 落車後, 會見到清晰指示去纜車站

原來纜車8:30先開門, 但已經有一班鬼佬已經等緊
纜車會分3段, 有唔同價錢, 全段係 72CHF
swiss pass 係唔包纜車, 但可以半價買票 36CHF, 其實都好貴

纜車車箱大過海洋公園, 但細過昂平360, 一般坐4人
其實睇得見景色係好靚, 只可惜落雨
最怕貴人出門招風雨, 上次西藏遇上地震, 相比瑞士落雨已經算好好多
當去到FRAKMUNJTEGG時, 要轉架大型纜車上頂

終於上到山頂了, 樓上有觀景台, 隧道就連接兩間酒店
外面有山道, 可以簡單健行, 如果天氣好就可以望到Luzern...

山上天氣普遍都好差, 而且經常風狂大雨, 又突然起霧, 灰白一片
要影相真係唔容易... 我連拎相機意欲完全沒有, 好多相只係用手機拍攝
我沿住山道行, 感覺上d路唔太安全, 只係有d 簡單圍欄防止跌落山
山徑路線並不長, 半個鐘已經行完了

原本我對Pilatus充滿希望, 現在我已經完全絕望了
再一次理想和現實的對比

理想:

現實:

根據之前蘇黎世經驗, 我相信天氣突然會好, 所以到餐廳食d野先, 希望有奇蹟出現
山上食野貴到好恐怖, food court 20蚊起錶
別無選擇下唯有乾食薯條, 8CHF

茄汁係要收錢的

食完之後, 我對Pilatus再一次絕望, 出面完全灰色一片, 雨越落越大
根本無法影相, 我已經決定唔會再浪費時間等... 回去luzern了
離開山頂就搭 世界上最陡峭齒輪火車
但我感覺上並不好特別, 同香港山頂纜車差不多

突然有個奇想, 反正有時間, 不如去其他城市
我問whatsapp 問我朋友, 究竟去Bern 好定係 Basel?
佢地話Bern落雨好伏, 唔建議, Basel 未去過唔知
上網睇Basel 係一個好特別地方, 佢係斴近法國+德國三角邊境區
有機會的話, 可以進入德國境內到此一遊
正因為係咁, 我就決定去Basel

首先坐火車回到luzern, 然後再轉車到Basel

Basel部份:
============================================================
來到Basel, 第一時間想搵火車去德國
因為德國物價比瑞士平好多, 二來想打卡到此一遊
但發現Basel SBB 根本無火車去德國, 原來呢度只係可以去法國
如果去德國就需要去Basel Badischer Bahnhof
雖然步行37分可到, 但時間完全唔足夠, 最後打消去德國念頭

Basel 係瑞士第三大城市, 僅次於蘇黎世同日內瓦, 雖然係咁, 但Basel亦保留了好多古老建築風格, 唔似蘇黎世果種金融味好重城市, 火車出面有個公園, 穿過去就可以來到市中心

沿途會見到一座非常古老教堂, 屬於歌德式建築, 座野叫做 Elisabethenkirche (唔識讀 )
好奇怪, tripadvisor網上評價麻麻, 同埋有關資料並唔多

個教堂實在太靚, 忍唔住用tele 影佢特寫

教堂附近有個名叫Tinguely-Brunnen噴水池
是Basel 一個非常著名的景點, 是由瑞士雕刻家Jean Tinguelys設計, 每個機械表演獨特水中舞, 再者附近就係劇院, 所以非常有意思

睇完之後係附近一間麥當勞食野, 呢一餐真係相當貴
9.9CHF 食一個麥樂雞餐, 感覺上同香港差唔多

食完之後, 繼續往市政廳進發, 市政廳係Basel地標之一, 最有代表性是紅色的建築, 而且有個好特別鐘樓
自1290巴塞爾政治中心就係呢個地點

突然, 又落大雨, 個個人都走入去市政廳避雨, 其實市政廳係部份時間開放給公眾
每日7:00至12:00, 14:00至17:00, 而且有官方導賞團
我就急不及待拎住相機狂影 , 而且落著雨有另一番味道, 雨景都成為攝影構圖之一
不過代價係相機濕曬

雨停後, 離開市政廳繼續前進, 來到巴塞爾大教堂
教堂建於11世紀, 屬於羅馬式同歌德式混合, 紅色風格顯得好特別,
可惜1356年遭地震震毀, 1500年重建
而教堂可以上個塔欣賞萊茵河, 但果陣已經過左17:00, 所以已經關閉

係呢個時候, 雪糕巴打whatsapp我, 佢地準備返去luzern了
之後我要離開Basel 了, 雖然逗留呢個城市唔耐, 但感到好特別... 有機會下次會再來

我個part 已經完了 , 多謝大家咁有耐性觀看
============================================================

今次真係完左成個遊記啦

巴打個朋友係都係打開遊記定義氣幫手寫呢幾篇

畢業之後留係當地做野，做左三年了

如果住到入左藉就perfect ！

上pilatus會經過frakmuntegg
行出去個toboggan run係必玩架囉
(不過落雨唔開)

我有歐洲護照，隨時都入得。

巴打遊記寫都好祥細

佢本身都有寫，記得有西藏，冰島，日本

落咁大雨乜都無啦

8chf算係咁

瑞士生活同做野好唔好? 會唔會好悶?

多廢話就真
多謝支持

正喎, 但落左去咁點, 又搭返纜車上去?

存到d錢，不過好悶。

落到最底有個類似吊車system既野
佢會將你連人帶車拉返上去
個patpat dun到仆街
但會一路望返落下面既風景

做旅遊業? 感覺瑞士除左大自然外無咩娛樂

有機會都想玩下, 但再去就未必會上pilatus了
太多地方想去

瑞士係咪人生必去既地方之一？
其實我覺得27xxx去一次唔算貴，有機會開拓眼界
親身感受，食既，玩既，都係自己體會，
呢啲多多錢都比唔上，好過留來儲
（有時錢唔係問題，要踏出第一步先難）
Btw 巴打你上少女峰有冇玩滑水泡，好似好正

我有幾個地方特別想去, 瑞士係其中最易去既一個
瑞士真係好靚, 其實我覺得2萬7係值得俾既, 不過真係好貴呀
不過今次好多遺憾呀, 行唔到山同睇唔到matterhorn真係好唔開心, 會搵機會再去過
去瑞士就唔係好難, 返緊工請假難D咁囉

我無玩個滑水泡呀, 本身想玩, 但中途朋友唔見背囊後無心機, 整整下無左回事

西西弗斯終於就快上到山頂表示欣慰

感覺朋友A係一位斯文人

淨係去過琉森

我幫你向佢轉達

點解會淨係去Luzern一個地方, 歐洲N國遊路過?

係，留咗兩日，坐係琉森湖邊啲吧飲酒好正

去左咁多次旅行, 又好似真係無落過吧
日日行到好攰

無話有遺憾既，個天可能比次機會你去多次呢
易去係指揸住個鐵路pass 就可以去去大部分景點？
巴打除咗hostel係香港訂定先之外，有冇其他野要係香港訂/預約定？

留名學野﹐好想去一次

賣錶

瑞士錶

1. 可以英文溝通
2. 交通配套好，大部份景點都好易去，指示又清楚
3. 治安相對上好好
瑞士係旅遊業方面真係做得好好，去瑞士好簡單

我全部住宿都係香港book好，swiss pass係學聯買定先，不過你去到瑞士先買都ok

去啦，瑞士好靚
自然風景拖拖下隨時消失架

咩人買多？大陸？

如果係香港買咗Swiss pass，係咪要攞住張收據去火車站counter開通就用得？

係，全部都係大陸人

上次去boucherer買勞啲人多到好似買菜咁

影到似電腦相

所以賣錶人工好高

巴打好正呀
黎緊1月去瑞士+意大利，有無啲咩推介下呀？應該我地會5日+5日咁玩

Firenze

瑞士囡囡。對腳又長又白

蘇黎世紅燈區 一去難忘

唔係, 你會係香港收到正式既swiss pass, 唔需要active, 直接用就ok, 上面有寫日期的

想知用咩機影相？

賣錶係計佣

即係好假?

冬季既瑞士無咩IDEA喎, 我諗滑雪掛
如果第一次去瑞士都係去大路野啦

方便過日本既JR PASS

K定係B字

巴打有去玩

我本身係香港買定都係想一到步就可以使用, 唔駛到時先去買
不過聽返去到瑞士先買都好易

想問下樓主係出發前幾耐book Lehmann's Herberge？睇，出年4月之後嘅日子佢都話full左，唔知真full定未有得book

唔怪得喇
A7ll

影果個人重要d既

聽聞跟agent買可能有discount,去到先買毎匯率未必咁靚，所以都係香港買可能好啲
同埋一落機就直接上車感覺爽啲

好明顯係個景啦，景靚iPhone 出來既效果都正

咁景就當然啦，但巴打功力有加乘既

係，私佣

講左私佣，自己諗

A7II有咩問題

其實可以上網買，到時自己印出嚟(好似係)

冇問題啊

所以先影到咁

認真我覺得nikon好d, 第一次見有人覺得係因為A7II

主要因素係景+人
但係機都唔可以忽略

我自己成個trip最鍾意既top 10, 大部份都唔係A7II
nikon好好多，A7II d色

有機揀真好

YES
瑞士太靚，我唔識影都好靚
真心無亂影都咁靚

求9其影一張都可以做wallpaper 囉

好似好好搵

搵到兩個錢咁啦, 最重要係儲到錢, 呢邊冇娛樂, 冇野食.

係啊，我而家電話，ipad都係用緊瑞士d相做wallpaper, 好好j

去到grindelwald好似apple d wallpaper

我6月去，3月時book
佢應該未出到下年4月所以無得俾你book, 你可以send email俾佢問下

真心推介呢間

今年年中去完
Grindelwald 真係世界級
好想再去

真係靚得好誇張, 可惜行唔到FIRST
巴打你有無行?

成個trip駛咗幾萬？

想問下瑞士啲廁所位點，火車入面有冇廁所架？
少女峰上到山係咪好難搵廁所，遲下想同屋企人去 但我自己又驚冇乜廁所位

Btw遊記寫左幾耐 就咁睇都用左好多時間

2萬7左右

有D火車有, 有D無, 視乎個架係咩型號
通常都有廁所既, 不過上少女峰個D登山火車印象中係無
少女峰上到去唔難搵廁所呀, 正常你唔會行到好遠, 你行返入室內咪有

當時寫左差唔多兩個月, 日日都寫D咁, 多謝支持

雪糕巴打,係舊登果時已經有追開你post,你d相真係好正呀！

多謝你一直都有睇我遊記

用左幾日睇你個遊記，好似又去多次瑞士咁
我上Pilatus 都好係好大霧

未打哂就post左

上Pilatus 勁大霧 咩都睇唔到

好彩去Grindelwald 同Zermatt 都好好天
睇返啲相就好想去多次瑞士

多謝你花咁多時間睇晒
點解個個都睇到matterhorn架，要我揀一定係zermatt好天而唔係Pilatus

你幾多月去？個倒影好正

巴打係luzern個間backpacker 放低行李先
你係用backpack 定喼既 早到有冇locker放
我用backpack鎖唔哂d袋

我拎喼
佢放野其實係劃左個area俾你放咋，你d袋無鎖就唔好放係到，廢事俾人偷，佢應該無locker俾你早到放野，但你可以試下email佢問，都reply得好快

如果你真係要放可以俾少少錢放火車站locker會安全d

10月份去 個時已經有紅葉
我自己就鐘意Grindelwald 多過Zermmat
除左少女峰，First 同Murren 都好靚 又好好行
Matterhorn 如果唔夠多雪就無相像中咁靚

真係好詳盡 睇左2日先睇完
有機會希望跟你依個行程去一次

我都好想秋天去一次, 見人地9月尾去已經好靚
又未到冬季仲可以行山

同女人去呀

多謝你用咁多時間睇晒個遊記
我自己覺得行程上仲有好多可以改善既地方, 你參考下好啦
俾我揀多次, 我會想去chocolate factory tour 多過 olympic museum
同埋第一日係Zurich/最後一日係Geneva真係好悶, 我覺得成個skip左都唔可惜

終於追晒，好想去一次
讚下樓主，寫得好好真係睇完會想去

仲有人睇緊
我都係做個紀錄+同大家分享吓
瑞士真係好靚，真心推介俾大家

鍾意睇既話可以睇埋我其他遊記，不過有d死左圖，遲d再諗吓補返先

睇多次當去多次

聽日到我上少女峰 晴天萬歲

凍唔凍

多謝你又睇多次
我自己一路貼一路都想再去

-4 ~-9

之前仲講緊行程, 原來出左發啦
巴打玩成點呀, 順利嗎?
希望你上少女峰好天
記得太陽眼鏡同太陽油呀

真係要搽太陽油！
我曬到額頭同個鼻都紅哂，第二日就變黑左喇

好多謝巴打精華推介
跟足你講帶太陽眼鏡 搽太陽油
岩岩落山 今日天氣靚到不得了滿載而歸

聽日去Blausee + Bern
後日改行程 去落桑+日內瓦
Stay interlaken 行得通？

好天就正，有無圖睇吓
你而家即係stay邊到呀，interlaken?

Zurich 真係無野值得去? 依個城市咁出名 唔親身去一下好似有d 可惜

我覺得瑞士就係大自然同雪山，zurich真係無咩特別，可以好似我咁留一日俾佢周圍行下就夠，無咩特別野好做

仲係interlaken呀
唔識upload 圖呀

有pass既話去邊都無問題既，去遊吓湖或者搭遠少少囉，可惜去唔到murren同first

有冇整個行程睇下
係舊登睇過，可能下年去拎來參考
剩係有興趣少女峰果幾日同Lucen,係咪half fare 夠做

我行程得呢個, 入面無詳細行程, D景點通常前一兩日\去到先搵
大概係PLAN左每日去邊個地方, 知道大概要做D咩, 好似DAY 1咁係全日Zurich周圍行, 但去都先拎MAP搵景點
Day 1: Zurich
Day 2: Rheinfall + Schaffhausen
Day 3: Luzern
Day 4: Titlis
Day 5: Interlaken + Grindelwald
Day 6: 少女峰
Day 7: Lauterbrunnen + Murren
Day 8: Zermatt (Gornergrat)
Day 9: Zermatt
Day 10: Charnomix (法國)
Day 11: Montreux + Lausanne
Day 12: Lausanne + Bern
Day 13: Geneva + Lutry-Lavaux
Day 14: Geneva

正常黎講如果你只係上少女峰+1, 2個地方, 一定係half price card抵d, 因為佢有半價, swiss card只係75折, 個到都幾舊水

通常拉到好似我咁14日, 買swiss pass先會賺返, 前提你要成日搭

多謝
頭7日諗住照跟，我知少女峰要留3日睇天氣再上，附近仲咩值得去？
Lauxxx瀑布鎮值唔值得去？

瑞士後然後飛落去克羅地亞玩，又係跟你
上次就係睇完雪糕巴既捷奧匈去左

話時話，今年雪糕巴唔見歐遊大作品既
好似講過每年一次

你幾多月去先?
瀑布鎮其實我覺得一般, 唔係天氣差去唔到First我都唔會去
不過即興去左既Murren就覺得好正, 雖然超大霧silent hill咁但睇得出係一個好靚, 唔輸比Grindelwald既地方, 我覺得值得一去, 又可以上埋007個雪山

如果你真係有3日FULL DAY又天氣好, 一日少女峰, 一日First (有全日時間可以行晒成條path, 仲有skydive個d玩), 一日Murren就fit

但你個TRIP咁奇怪, 瑞士飛去克羅地亞

今年本來PLAN左波羅的海+波蘭, 後來有D事最後無去到, 掉低左朋友要佢自己一個去我都好唔好意思

一直以黎好似有唔少人睇完我D遊記, 決定去個D地方旅行, 以前係收好多PM問詳情
我其實好驚伏左人地去, 好怕大家去到時發覺唔係想像中咁靚咁好玩, 會浪費左大家時間同金錢, 希望無啦

克羅地亞個遊記死晒圖啦, 我一直想補返, 但真係太多太多相, 真係要補既話都好大工程

btw今年無去到大TRIP, 但去左好多個日本短TRIP, 都有諗過好唔好夾埋出一個遊記
但大部份都係D大路野, 怕大家都睇到厭左

咁慘買埋機票先出發唔到?

係呀,我之前去奧捷匈都問過你好多野,好多都係睇完你果D有興趣再去

另外,因為我附近都玩過,一路都想去克羅地亞,睇埋你遊記就下定決心囉
諗住有機飛Ljubljana就最好,無就先去Zagreb,再去Ljubljana落BLED,再落番Rovnj>pula>16lake >再玩落去咁囉,諗住坐土航,好撚貴,DBV有機去IST>hkg, 成5千頭. 暫定5月中左右出發,唔知岩唔岩時候
大約15-20日,到時候再揀揀有咩去,瑞士就去梗

講起又傷心, 個遊記都好多心血, 而家死晒圖

我仲有個德國遊記, 你去左未呀
5月中去克羅地亞我覺得好舒服, 係唔錯既選擇, 行程上你條路線好順路, 無問題
但去瑞士就差少少, 有機會D雪未溶晒, 無得行山, 如果6月中去應該好D
我當年搭BA Zagreb入 Prague出都要6千幾, 你5千頭其實我覺得OK啦

講返轉頭, 今年去唔成都無辦法, 而家PLAN下年去冰島, 如無意外打算留足一個月玩晒全部野

仲有人睇緊，多謝支持

有咩問題都可以問返架

雪糕巴，呢個行程準備咗幾耐？（可能問咗無數次 ），機票，住宿，大概去幾耐之前要book定？

我6月中去，2,3 月時開始plan, 3月尾book晒全部住宿，3100 個間好難book所以一早book好左先

詳細行程個d之後一直睇下plan下到出發個日

我想問我12月尾會去歐遊
瑞士會留5日左右
我想問Swiss pass 應該係邊買？
上網搵過得介紹
同埋大約幾錢HKD

去咗咁多次瑞士都覺得好靚，樓主啲相好靚

謝

其實佢官網有齊晒資料
不過係無5日PASS, 一係4日一係8日, 分別係259CHF同埋376CHF
你可以係香港搵agent買, 例如學聯咁, 可能會有discount
其實你上佢官網買出e-ticket都ok, 係一樣架咋
再唔係你去到瑞士既火車站ticketing都可以即場買

如果你留5日左右, 正常swiss pass應該唔抵, 你睇下half price card會唔會抵d
120CHF, 之後買飛全部半價, 上少女峰都係

瑞士真係好靚
多謝支持

學野

有無巴打去瑞士有滑雪？
我想問係咪要上網book定？
我黎緊12月中去

瑞士滑雪, 首先睇下你自己有無裝備先
無既話, 你去到滑雪地區例如zermatt咁, 會有好多鋪頭有得租, 通常都唔駛book
你租好之後再買滑雪ticket, 通常有1日票 2日票咁自己揀返

你google 瑞士 滑雪 都有好多遊記參考

另外睇下你召唔召喚到A___出黎可能可以解答你

Thanks巴打 第一次歐遊想準備好啲

Zermatt 見到好多人著曬裝備玩 好想試 但冇機會同埋未玩過

冬天去係麻煩d, 無辦法

巴打你仲係瑞士玩緊定返左嚟啦

十卜考古

琴日返左啦 多謝巴打推介 屋企人都玩得開心！

無伏左你就好

幫推

仲有人睇緊

出年5月去，同女朋友一齊追緊你個post
Lehmann’s Herberge呢間hostel係咪已經無哂房

未出到5月既schedule掛，5月都唔係peak season應該唔會咁快full, 你可以send email去問吓

真心推介呢間，唔貴個view又靚，又近車站

希望個遊記幫到你

黎緊得10日係瑞士

上面唔凍咩？ 見你著牛仔庫咁輕便

10日都ok呀，大路野可以去得晒

我覺得唔凍
上到少女峰好神奇，有d人著到勁厚勁多衫
有d人又好似落街買飯咁著

我入面件衫其實係短袖，行行吓我直頭覺得好熱

不過有2樣野好重要，就係太陽眼鏡同太陽油，一定要準備好呀

好耐無人叫呢個名

出年九月諗住去荷蘭 加瑞士定德國好阿巴打？

唔知你鍾意D咩喎
兩個我都去過, 如果你係鍾意睇大自然野咁一定係瑞士
但你鍾意睇教堂呀, 城市呀, 文化野既話就德國啦
食野既話我會覺得德國好食d

冇太陽油應該曬一陣就燶
唔帶太陽眼鏡又有散光嘅話就

會好易曬傷, 真係要太陽油, 上到山D紫外線好撚勁
無太陽眼鏡既話你行出去一陣就會想死

終於追晒成個post
相比之下，我好好彩
今年6月中至尾去，天氣好好
少女峰上到唔大霧
Grindelwald 去First 勁好天
Zermatt 睇Matterhorn 日出日落都影到睇到

我見好多人問Swiss pass, 我都幫手答下
其實香港好多地方買到，不過要手續費，又無平
(之前格左好耐價，最後發現係無分別，有啲有手續費可能仲貴）
其實可以直接上官網買，印出黎
哩個方法有到好，就係可以印多幾張，唔怕唔見
因為用時都係跟Passport用
仲有樣好，credit card 買可以儲分，15days 要幾千蚊港紙，都儲到少少分㗎！
再唔係去到機場，拎埋行李，出information center
佢都有得買，仲有個靚靚膠套

仲有少少貼士，如果香港換定CHF 嘅要留心
因為1000CHF 面值太大，有啲地方會唔收
所以換錢要換細啲面值

多謝上樓

係咪同我講？

有咩問題大家互問互答
瑞士真係好正，去過一次已經諗幾時再去
不過真係好貴，希望大家互相交流多啲
等咁多位巴絲可以行少啲冤枉路，用少啲冤枉錢

多謝你睇完成個遊記
去唔到First同睇唔到Matterhorn真係好灰，唯有當藉口下次再去過

swiss pass上網買自己印都好方便

瑞士最貴我覺得係住宿，真係好難慳
搵mix dorm都可以收3x CHF一個床位

但你啲dorm or 酒店都包早餐，所以貴啲都正常
你諗下，食個老麥都10蚊CHF
我就好多餐自己煮，煮公仔麵

我指相對其他國家嚟講好貴
俾多少少已經可以住酒店了，所以唔會揀dorm

出街食飯真係貴，尤其lunch好唔抵

講起lunch 就on9
因為日日行山，但成日唔記得買嘢上山食

咩月份去瑞士係最好？

如果行山，夏天，6月尾到9月，都ok
冬天周圍雪，我覺得一般

6月唔算多人，日照時間長，我呢個遊記都係6月去

不過行山有機會仲未溶晒雪，8-9月就行山最好

我嗰陣時6月尾，真係差一個星期就一個星期溶雪
我嗰陣時好好彩，溶左雪，行到山

不過7~8月機票貴啲

旺季咩都貴, 無計啦, 但個人推介都係6月/9月去
冬季除非你滑雪OR好想睇雪景, 唔係既話好麻煩又凍, 好多山又封左, 應該幾無癮

雪糕巴打！
之前就係睇左巴打係舊登既呢篇遊記所以去左瑞士
留名支持

但如果想睇雪既話係咪六月中會好啲？

你實際去完有無覺得俾我伏左呀

單純睇雪其實幾多月去都有，佢好多雪山都係終年績雪架

Zermatt
見到D相好想去行山

First, 落山中

11月尾仲未有雪

我意思係，影相嗰陣時落緊山

我以為你話而家落緊山
你就好啦行到First, 係咪6月尾
我真係好期待去架, 點知落大雨

係呀，6月尾，溶晒雪

行山都喺夏天同秋天好

樓主你成日見到d野好鐘意都唔買

所以除非好想睇落雪或者滑雪啦, 如果唔係真係唔好冬天去瑞士, 會好多地方都去唔到, 日照又短

例如呢??
都係得個貓頭鷹鐘咋, 最尾都有買返

多謝巴打嘅高汁油雞 CD-ROM 都忍唔住要俾個正評。
成功引到成村人J痕痕, 瑞士旅遊局應該好多謝你

多謝支持

咁又誇張左d, 本身瑞士就靚，我都唔係特登做打手
柒既野我都係會屌，不過去完一次真係覺得好正，返到嚟同大家分享吓

個遊記幫到大家/令你地有興趣既話我都好開心

咁如果由零開始想plan個主打山區靚景行山慢遊特色小鎮嘅itin, 預下年六月底到七月中玩18日的話, 可唔可以指點下點樣搵到唔同地方嘅住宿呢, 想做下功課格下價應該搵hostel, bnb 定酒店咁。暫時只係諗到想stay耐d 喺Grindelwald 玩盡佢, 行下first 同玩toboggan run

機票同swiss pass 呢d都有概念, 但係要揀到間好嘅落腳點除左上多d網睇巴打們推介就真心講彩數

其實我都係google果個地方，睇下d遊記同comment咋

有d地方可能會有自己一個homepage介紹個地方，有機會有介紹埋當地d住宿，通常會好過agoda個d, 其實都係google下做多d功課

如果你想去既地方無啱心水既話，可以考慮吓附近其他地方都得，有pass既話可能只係搭多1,2個站咁

我就真係買左本書黎睇
(唔好屌，我知好多巴絲唔鍾意人買書好旅行）
但唔係閃令令嗰啲，係成本字典咁厚嘅
因為未去過，上網搵左好耐資料都有啲頭暈
最後先買，好多資料同行程都好有用
如果第一次去，唔買都可以去書局打下書釘

其次上用係ig, facebook search 同瑞士有關嘅hashtag, 會搵到好多靚相靚景，之後再搵下個地點，plan 行程嘅時候可以加落去

最後搵酒店住宿，我貪平，好多時搵bnb, 同埋有廚房嘅住宿，因為自己煮又慳好多
airbnb 搵，有個好處，例如去地方A, 但A嘅住宿好貴，就試下搵佢隔2,3個站嘅地方，可能平好多
而且有swiss pass, 又唔駛另外俾錢搭車，又近

試過住一間，係間屋有間房出租，唔算太貴，有廚房，啲嘢食材可以任用。我地去到，屋主話要去意大利，成間屋就係我地住

如果係旅遊書既話唔好買類似閃令令個d
有本日本出既地球の歩き方幾好, 比較推介呢本

住既話我個時睇左好多airbnb都唔係特別平, 而且好多個地方都好遠
不過揀有得煮野食既真係會慳好多, 同埋去長時間既話都可以留意埋有無得洗衫

我嗰本叫"最完美的瑞士之旅"
其實瑞士旅遊書唔多

airbnb 的確唔平好多
所以我都只係兩個地方住airbnb
但兩間屋都勁正！

上面推介日本出個本書，我覺得佢最好係有幾詳細既行山路線，好多旅遊書只係介紹大路景點，但呢本會教你行山，hiking資料比較難搵，所以睇完呢本可以有個basic idea

airbnb我覺得主要係唔就腳，我book住宿通常方便就腳行先

前幾年去中歐我都幾乎全程book airbnb, 個邊抵玩過瑞士好多，瑞士真係貴

我嗰本都有教行山㗎
不過可能無你嗰本咁多
不過你本書邊到可以搵到
好似唔覺啲書局有，係咪台灣訂？

啱啱行誠品見到雪糕巴打嗰本,即刻買左J住先

巴打 我打算12月去瑞士 係咪有好多景點都唔開

嚟緊12月頭都會去瑞士
由於工作關係攞唔到太多日大假
淨係去到5日左右
扣埋走嗰朝早機其實得4日左右玩

諗住4晚都住喺琉森
因為唔想成日要搬住啲行李轉酒店嫌麻煩

想問吓如果有興趣坐佢啲著名觀光列車（例如冰河列車同黃金列車）
即日來回會唔會好chur？
因為見個冰河列車閒閒地都搭8個鐘
一來一回返琉森咪即係冇咗全日
如果係咁我可能放棄坐佢啲觀光火車去第度玩算

係咪買2017 年版，佢今年出左本最新版，之前個本唔知2011年既已經out晒，唔好買錯

除左誠品之外，旺角d樓上書鋪都有機會買到，應該會平d

大路景點其實都有開，但行山就唔駛諗啦，除非你真係"登山"啦

少女峰，Gornergrat個d都有得去，不過冬天就有d checkpoint封左，例如少女峰無得行出戶外同玩佢d免費雪上活動咁，但仲可以上觀景台個d睇冰河

其他既話冬天有機會收早d or唔開，你出發前記得check清楚d working hour先

9月去瑞士會好fit
天氣會好好, 又唔會好熱
唔知幾時先可以再去瑞士

如果搭得火車多, 又會跨國, 其實都可以考慮eurail pass
eurail pass係瑞士都可以任搭火車, 上少女峰應該都有折, 不過冇half fare折得咁多, 可以研究下

首先Luzern唔係一個途經既車站，你住係個到要搭冰河列車既話好尷尬，所以都係算啦

你唯一搭到就係黃金列車，你可以搭佢由luzern去interlaken, 再係個到上少女峰，黃金列車大概2個鐘左右，都算滿足到你想搭觀光列車既心願

不過黃金列車其實好頹，你唔好咁大期望先，同埋佢有幾種車款，你book 時睇清楚d
冰河列車就算啦，佢車程真係超長，即日來回有d on9

係2017年5 月版

又黎白痴問題, Zurich 入Geneve 出的話, 地理上應該係最順同cover 到最多大路景點 。咁如果選擇出入都喺Zurich 的話, 巴打又有無建議路線? 因為諗住唔去Geneve, Zurich 落機直去 Luzern 開始西南方向咁玩落去, 但係最遠唔知應該去到邊到要折返。 概念上唔知坐火車需時幾耐 , 例如假設經已玩落到 Lausanne 無理由有旁邊Geneve 唔飛專登攞苦黎辛返Zurich...

Sorry 有D 1999,因為睇緊機票要揀機場來回所以又衍生到個行程應該點樣走 真係需要爬多D 文惡補下先

瑞士其實真係唔大
zurich搭火車去geneve都只係講緊4個鐘ge事, 我覺得冇咩所謂

無錯
其實睇落好大好遠咁, 實際都唔係話要搭好耐車
好似Lausanne返Zurich其實只係要搭2個半鐘火車, 我自己黎講覺得唔係話好耐, 當然Geneva係近好多既

我建議你可以上sbb個到search下車程要幾耐先, 或者你dl定sbb apps, 去瑞士必用
如果你真係好唔想走回頭路, 可以試下例如去到Lausanne後再去Bern, 大概個半鐘車左右
之後Bern返Zurich大概一個鐘, 咁你就唔駛走回頭路, 順便可以試下加埋北部D景點入去都OK

如果再去我自己都會想揀8-9月去
我之前見人地遊記9月尾去已經開始睇到D紅葉, 好似好正

受教受教 原來咁近, 咁可以諗得彈性D。
即刻DOWNLOAD。
老婆為左想坐A380同埋食多餐飛機餐所以想揀漢莎喺慕尼黑轉機,
HKG->MUC->ZRH; GVA->MUC->HKG
咁樣就可以蘇黎世入日內瓦出
商量好買左機票再討教

想搭A380我都明, 但想食多餐飛機餐係咩事
呢D短途機最多都係俾份三文治咋喎

我都係咁同佢講, 不過佢話坐親長途直航都好肚餓
所以佢寧願轉機食多份三文治又可以機票平幾千

關咩事啊
你有無睇過香港直航Zurich同Munich係幾多個鐘？ 有分別咩 飛Munich會無咁肚餓！？

你等轉機時咪又會肚餓，我理解唔到啊
轉機平d呢個就真係可以討論，不過你可以睇下swiss airline, 有直航Zurich, 而且我覺得會平過漢莎

再講如果想平d, 揀qatar仲抵玩，連税4千蚊

btw特登search左下資料，香港飛Munich好似無A380 喎，Frankfurt就有

Q3 2017 network update
Lufthansa (LH)

Frankfurt (FRA) – Beijing (PEK)
Frankfurt (FRA) – Delhi (DEL)
Frankfurt (FRA) – Hong Kong (HKG)
Frankfurt (FRA) – Houston (IAH)
Frankfurt (FRA) – Los Angeles (LAX)
Frankfurt (FRA) – Miami (MIA)
Frankfurt (FRA) – New York (JFK)
Frankfurt (FRA) – San Francisco (SFO)
Frankfurt (FRA) – Seoul (ICN)
Frankfurt (FRA) – Shanghai (PVG)
Frankfurt (FRA) – Singapore (SIN)

A380有咩好坐呀其實
等上機等成世, 等行李等兩世

可能唔係搭econ呢
我有次坐BA都特登試A380, 完全無特別，econ根本享受唔到

你岩，我7左

巴打 我反而想係法國入 玩幾日先再搭火車過瑞士 再係瑞士返hk 咁會唔會好啲 方便啲

係喎!
我想補充一樣，我記得mun->zur同fra->zur好似係連三文治都冇得派
應該係一上機，比包餅你就算果種

長青post

啲風景靚到無得頂.

其實差唔多, 都好多人係法國/德國入瑞士
都無話方唔方便, 唔去東部既話其實差唔多

會無架咩?
我之前munich > london, geneva > london 等等都有份三文治 / 麵包 + 野飲
不過我未搭過漢莎唔清楚

機票已買 蘇黎世入日內瓦出, 來回都經慕尼黑轉機, 兩人連稅$8,058
堅平 所以我都唔理佢俾唔俾三文治定花生就扑左鎚, 去程十五個鐘回程十三個鐘, 如果無大DELAY 我覺得可以接受。格過價SWISS AIR 相同日子要多唔止五千蚊...

佢咁寫話去Munich係坐 A380 囉, 我又無乜所謂, 到時再報告

swiss airline個d 要等佢promote先有平, 不過你而家兩人連稅8058又真係幾抵
仲有成半年慢慢PLAN啦

瑞士真係好靚
成日都想再去

如果由琉森出發即日來回去少女峰會唔會好chur好嘥時間？
有冇人知大概來回嘅交通時間要幾耐？
都係嚟緊12月頭去

單程4個鐘，自己諗
12月，可能好大風雪，未必上到山

無錯, 大概係要4個幾鐘, 回程時會快少少
chur唔chur我覺得係睇人, 其實有好多人都係咁樣做
搵下遊記就知, 有好多人唔stay interlaken個邊, 好似你咁即日來回Luzern

係我角度黎講就緊係覺得浪費時間啦, 因為如果住係Interlaken個邊係可以縮短一倍車程時間, 玩得開心好多, 你點解會想即日來回Luzern? 對瑞士山區無咩興趣, 純粹想上少女峰睇下?

btw一定要睇左live cam先好出發, 唔係到時你搭左幾粒鐘車上去乜都睇唔到就ON9

山上天氣變得好快，出發前好景，
但3個鐘後，到山腳可能變到好差
所以建議Grindelwald 住

要上少女峰都應該住係個頭, 即日來回Luzern我一定唔得
想知點解會想即日來回, 係咪唔想搬酒店

這個長青post應該開到#2

啱呀，因為真係懶得搬酒店，唔想攞住啲行李走嚟走去
想上少女峰其實係覺得好似難得嚟瑞士點可以唔去朝聖咁嘅感覺
不過我應該會放棄少女峰，淨係去Grindelwald嗰度行吓睇吓，因為見嗰度啲景都好靚
雪山嘅話應該會去鐵力士峰，好似近近地又幾正咁，順便想去嗰邊滑雪，雖然完全未試過滑雪

無咩興趣既話放棄都好，慳好多錢
其實除左Grindelwald之外個一邊d小鎮都好靚，倒如Murren, interlaken湖個邊之類都正，我自己覺得stay係個邊會開心d, 不過你唔想搬酒店我都明白既

我都想去

有冇話邊個city有值得去嘅christmas market行或者睇燈飾？
難得遇啱聖誕月去都想感受吓落住雪周圍好有聖誕氣氛嘅感覺

市集既話都係d大城市架啦，zurich個d
氣氛既話zermatt應該唔錯

Swiss Pass一問
玩10日，回程第11日由luzern番zurich airport
咁既情況應該買8days pass ，8 days pass flex 定15days pass好？
買得8days pass flex又差唔多買到15days pass

好睇你去邊到玩，行程係點
當時我由到瑞士至上機返香港計，11日
我都買左15days swiss pass
因為我用excel 表，打晒行程，計晒車費
計落係同我買8days 加3 day 續次俾錢搭車
totel 價錢差唔多
所以最後決定買15days, 仲可以慳返好多買飛時間

有無行程睇下, 要睇左行程先知邊種pass好d
不過flex應該唔會抵

Day1 Zurich to St Moritz (AM)

(Glacia express)

Day2-4 Zermatt

Day5-8 Grindelwald

Day 9-10 Luzern

Day 11 Luzern to airport (AM)

detail 未定好，都係去大路野

或者參考你個行程
3100間酒店已book

我都係咁諗，不過唔係好sure個3日車錢係幾多（未定detail/唔知點搭），所以唔識計

可以download "SBB MOBILE" 哩個apps
你入起點目的地，有晒車程，班次，價錢
可以用黎計行程計時間計budget
但有啲額外洗費係無嘅
例如冰河列車哩啲，要上網book 定位，個apps無show 出黎，你要自己上冰河列車官網俾錢留位

你幾月去？唔同季節，對行程影響好大
例如冬天，Grindelwald 可能得少女峰
first 未必上到，上到都行唔到山
所以可以唔駛留咁多日

再提提你
swiss pass 每年都加價
明年都唔例外

下年2月去Montreux留學.......正丫

5月中去 應該都上到first掛？

好，睇黎年底前要買定swiss pass

未必溶得晒雪
自己check 下

呢個行程睇落day 1就要用pass, 如果8日pass你就要計最尾3日車錢

但你留意返swiss pass搭覽車都有半價，你如果最尾plan左上titlis之類，又要計埋個cost, 睇落15日pass就最簡單方便

3100正呀個view, 希望你睇到matterhorn啦
另外5月先去，唔駛咁快買pass喎

好

你搭glacia express呀?
搭普通火車可以伸出窗影相, 好似會開心D

哩段路，冰河列車會同普通車合併，所以冰河列車都睇到
不過，要早啲行去前面霸位

我知係行同一段路呀
問題係冰河列車冇得開窗
上網見到人地影返黎啲相全部都有玻璃倒影
搭普通火車, 一到呢段路會全架火車啲人一齊開窗伸個相機出去影相
都幾開心

我意思係，到時冰河列車，車頭係由普通列車車卡拖住行
所有冰河列車嘅乘客，都可以行上去前面普通車卡
開窗出去影。不過，就要早少少行去前面霸位

利申：試過

咁得意？
即係兩架車本身分開，去到呢段路合埋？
定由頭到埋都合埋

個d觀景列車全部無得開窗，都算係一個我唔想搭既原因

如果有興趣既話坐一次都ok, 唔係既話我會揀返普通車

係，不過我係Zermatt 去st. moritz
你由st moritz 出發，可能掉返轉
詳情唔清楚，自己google 下

想問下:hostel 同酒店價錢係咪差別唔大呢?
但hostel 質數係咪拍得住酒店,
同frd研究緊出年6月去,但佢堅持要住酒店 對hostel 冇乜信心喎
但我睇相又唔差

正常會平少少，但唔一定平好多，我最憎同人share

質素應該ok既，不過之前睇過luzern有間hostel俾人屌唔乾淨同舊

就去瑞士，想問下同一日

由Zermatt出發
去Chateau de Chillon西庸城堡
再去Gruyeres格律耶爾芝士工廠
再去cailler朱古力工廠
夜晚番lausanne 既酒店

趕唔趕得切？

同埋d火車尾班車通常幾點架？

你可以dl sbb apps去check班次，好好用
我無去過咩芝士工廠同朱古力工廠，但就咁睇落唔多work啦

zermatt去lausanne都幾遠，我諗搭車加行城堡都用一個朝早，之後再去咩芝士工廠，我當好近搭車半個鐘，參觀都要2個鐘掛？ 之後仲有咩朱古力工廠，點玩

我未去過但覺得唔work

我見有D路程24小時都有車開,係疏D咁解

但一日參觀兩個廠好似好難，就算有車都好，人地都會close架？

巴打係成個trip夾埋所有洗費 2.7萬？

係呀，包晒機票酒店車費食飯買野

想問下 你住個Alice 間room 係咪
2-room apartment
A pretty apartment (40 m2), 2 rooms with 2 beds and a small kitchenette in eatch room, coffee machine, TV-SAT. Shower/WC. The apartment is on the first floor with view to the North, East and South and with a balcony to the East

無留意到個REPLY添, 原來仲有人睇緊
你係咪講Grindelwald? 我唔係住Alice啊

花咗成日睇呢個帖。留名更多討論。

多謝你睇完成個遊記
一齊討論吓

間Lehmann's Herberge 就咁網上訂？ 我email佢唔回覆...

我係經agoda book呢間
不過我曾經email問佢野(唔係經agoda), 我記得佢都reply得幾快, 1, 2日就收到

有無巴打6月中至尾去過zermatt 五湖健行? 想知D 雪溶晒未

我呢個遊記就係6月中去, 未溶呀, 你可以睇返我影個D相
聽講過多2個星期就溶晒

我有睇呀, 不過巴打你係去gornergrat個邊行, 五湖健行係另一邊 sunneggag個邊
想知D湖溶晒未 可以影到倒影

我諗未溶晒？
等其他巴絲解答，推下先

好靚！！

多謝支持
瑞士真係好靚, 強烈推薦俾大家

推返上黎 新舊登都追曬post
5月尾 9200 兩個人swiss airline 算唔算貴

多謝你睇兩次
我自己覺得4600直飛zurich (應該係啦?) 唔算貴, 算幾抵添, 我會接受
之前係見過qatar 4千蚊, 不過多哈轉機等8粒鐘

正! 睇到少女峰果度.
樓主你影d相真係好靚..
BTW上次我上少女峰冇去到行雪原, 唔知係封左定點, 完全唔覺可以比人行出去
唔知會唔會係因為12月尾封左....
定還是我係miss左.........

唔該曬
想5月尾去到6月頭 8日就返張pass
係咪 好似話matterhorn 6月頭有得滑雪

瑞士靚點影都靚
冬天上少女峰會封左唔可以行出去

我嗰陣時去係6月2x號，5湖嗰邊就溶晒
不過，個人建議，去Stellisee 嗰個湖好了
其他4個，真心麻麻，而且行到hihi

應該仲滑到., 不過你睇返官網會好D

好彩, 咁唔是我miss左.
係佢無開

以前有位巴打係少女峰做staff
佢話冬季9成都唔開, 可能有一兩日極好天先會開放戶外
所以冬天上去都只係得個觀景台

想問 Grindewald 有無其他值得推嘅住宿?

話說同Lehmann's Herberge 由上年年尾傾過, 但係佢話夏天嘅booking 要春天先會take reservation... 話可以留地址同信用卡資料做pre booking..不過之後再問佢野佢就再無覆過...
佢官網d 房個availability 仲停喺4月....

依家都三月啦, 我都係搵定其他住宿先

原來過左太耐既POST唔會推得返上去
我記得我都係3月中至尾左右先book呢間, 不過佢唔覆又的確好煩
平既話仲有間好多台灣仔去既Alice民宿, 但太出名好難book, 你試下

同老婆商量完最終都決定唔再等 Lehmann's, 然後就訂咗佢對面街間 Aparthotel Eiger 嘅 Studio。係比當初預算貴左D, 不過勝在有自己廚廁露台同埋老婆鍾意

其實都有聯絡過Alice 阿姨, 都係預計之中無哂房。不過佢都真係超熱心, 介紹咗好多其他同行嘅資料俾我問, 仲話希望可以有機會接待我地, 好有愛。

Luzern, Grindelwald 住宿都confirmed, 又係時候要伸手請教下下一站 Zermatt。
分別喺 Zermatt 同 Tasch 都 hold 咗間酒店慢慢揀。(兩者都係差十零分鐘車程)

行程預一日行下五湖之中是但一兩個, 又一日預上去睇 Matterhorn, 有剩時間就Zermatt 尻遊, 預算留三日兩夜夠唔夠? 會唔會有其他值得一去嘅週邊小鎮可以喺到出發?

多謝指教

Aparthotel Eiger呢間野我有印象, 因為真係exactly係對面街
座野感覺好高級咁, 同埋有露台, 個時行過同朋友講一定貴到仆街
不過因為隔左條街, 係露台望出去應該會俾前面D野(例如 Lehmann's) 擋左少少風景, 不過地理位置上都幾好, BOOK左就得啦

zermatt既話我覺得住係zermatt會方便D, 雖然tasch都係十分鐘車程, 而家聽落覺得無咩野, 但每次玩完又要轉多程火車先返到去休息其實真係會好攰, 如果價錢唔差太遠我會揀返住係zermatt

至於有咩玩, 通常都係一日上gornergrat, 一日行五湖, 留多日預佢唔好天做buffer咁
另外你話附近有咩值得一睇既野, 上年係zermatt附近既randa整左條全球最長既吊橋, 你有無興趣?

基本上都係一個hiking trip, 睇相都好似好靚同幾特別, 參考下

呢個遊記由zermatt行過去, 不過要6粒鐘好耐

正路由randa去既方法可以參考下呢到

之前我都搵過zermatt附近仲有D咩, 不過一時間唔記得左, 之後再搵下

條吊橋好似好正, 成五百米長最高點八十幾米, 望到都覺得震。
不過由Randa出發要全程上斜行兩粒鐘先到吊橋就要諗一諗先, 我怕女人未必肯。

麻煩哂雪糕巴先

的確上山兩粒鐘未必個個頂得順
其實留係zermatt都好多野行啦, 有好多條行山路線同觀景台, 我覺得都夠玩
另外Luzern去Zermatt中間有個地方叫Fiesch既地方可以上Eggishorn近距離睇冰河, 巴打有興趣既話可以google下

多謝樓主有咁高質既遊記
第一次一日睇哂咁多版既post
出年飛瑞士玩先

個POST沉左底都仲有人睇
多謝你用咁多時間睇晒
瑞士真係好正呀, 我成日都想再去

因為真係高汁
一路plan 緊個行程一路重溫巴打個post, 好有用。
我d 酒店都book得八八九九, 仲差geneve 就攪掂。

幫到大家就好
geneva我個時揀左好耐都揀唔到, 一係貴, 一係超遠好唔方便
你記得唔好揀我住個間

Geneve 酒店真係無乜好揀, 住兩晚又要近車站又要啱筆值真係五隻手指都比多。
今晚KO 埋就可以放心PLAN 細節野。

睇緊關於個 Swiss Travel Pass 嘅資料就經已睇到個惡耗...
D 鬼佬講話個PASS 今年好似上Mt. Pilatus 已經無得免費...好似得返50% off
15 DAYS 個 pass 就經已要 485CHF....唔知比起舊年又貴咗幾多呢, 仲要CUT 優惠
好想搵到多D 關於今年2018個 pass 上唔同景點/登山工具嘅優惠 table
手頭上剩係得2017 年台灣網某某旅遊一個 summary, 覺得好正。

Geneva真係揀唔落手, 而且又好悶

上Pilatus 同Titlis一向都無免費, 都係得半價, Rigi先係免費
swiss pass年年加價架, 下年分分鐘500CHF

我見呢到話係免費, 流定堅要上年有買有去嘅巴打確認。

關於個 pass 嘅優惠, 搵到呢條 link 唔知係咪舊料

我去個時Pilatus都係半價，第一次聽係free, 應該無咩可能，除非佢2017 特別改左

仲有兩個半月出發
總共玩10日，第十一日番機場
仲未諗好買Swiss Pass 定Half Price Pass好

係免費呀
但要用張swiss pass 換飛
利申:我係玩golden round trip

多謝巴打Confirm
巴打上年咩月份去

其實都係睇你會唔會成日搭火車
通常half price card都抵d, 你唯有開個excel計晒你咁多程車睇下邊張好d

10月 喺瑞士玩咗15日 (用足晒張pass)

上Pilatus張飛喺Alpnachstad落船就有得換
另外記得落到Frakmuntegg要玩toboggan run

如果用15 日 Swiss Pass 今年個價 (CHF485) 黎計的話, 足足係 Half Fare Card (CHF120) 嘅四倍。 今年又無埋上Mt. Pilatus 免費, 即係好多登山優惠其實兩張Pass 都係半價, 而上少女峰的話 Swiss Pass 係七五折, Half Fare Card 仲係做半價喎。

所以最大差別係應該其他市內火車, 搭得多就Pass 唔會輸, 加上買到個彈性囉, 可以即刻想去邊就去邊同埋慳返D時間排隊買飛掛。

不過講完咁耐我自己都苦惱緊買邊隻好, 唉。

好正啊
Fräkmüntegg 呢個係咪 Pilatus 最長嗰個 toboggan run? 我就係想帶老婆去玩

可以隨時改行程同唔駛買飛即上真係超方便

yes 記得唔好收太多油
如果唔係唔刺激
好似9CHF玩一轉

下次去瑞士一定要玩

想伸手問多D "Golden Round Trip"
其實佢係一個 local day tour 要報名join定點?
我上佢官網睇完都覺幾正, 又坐船又齒輪火車又纜車咁
個網有哂價錢有時間表咁, 但係就無講點 join
有 Swiss Travel Pass 的話又點樣計錢呢, 船免費? 上山個程來回火車/ 纜車半價?

睇落又似一個熱門推介嘅一日建議行程咁 , Sorry 有D 1999
如果有PASS 唔知係唔係咁樣收費呢

Luzern坐船去Alpnachstad (免費)
之後坐齒輪火車上Pilatus (半價)
山上再坐纜車落Fräkmüntegg/ Kriens (半價?)
落到山坐返巴士返 Luzern (免費)

佢建議嘅行程啫
根本係自由行嚟
我上年咁玩都以為中間嗰兩程要收費
點知係完全免費

上船show swiss pass (同你搭火車check飛一樣)
落船就換飛
之後嗰兩程用飛

Thank you 巴打
我諗都會預一日好天玩轉 Golden Round Trip + Toboggan Run
btw, 上年中間兩程免費真係抵玩

我去嗰日好好天
上船之前周圍行咗陣
chateau gutsch 個日出幾正 (前一晚都有上去影夜景)

瑞士玩15日真係唔夠
zermatt
interlaken
schaffhausen
bern
basel
liechtenstein
呢啲都好正

天氣真係好重要, 上面D相好靚
15日一定唔夠啦, 大把地方仲未去, 都未計天氣唔好睇唔到個D

睇左一半留名
月尾帶埋媽媽去好期待 已經做好破產既心理準備
btw 凸肚窗係班有錢佬整黎曬命，佢地仲會搞比賽一較高下

又唔會破產掛
凸肚窗可以點曬命？鬥靚鬥凸？

我請埋我阿媽 差不多全程酒店 好貴

巴打咁鐘意條冰川，建議你下次去埋Aletch Glacier區，有三個無車小山城可以住。首推Morel區
全部都可以駁纜車上去觀景台
纜車飛仲幾平下
佢hiking d路線仲可以近距離睇冰川
夏天可以報團行埋落去

肚窗咪鬥下啲雕塑啊細膩位咁 我都係睇書睇返黎

一個人俾兩份錢就真係破產
我都好想去試下行冰河呀, 不過如果有機會再去瑞士, 下次想秋天去

睇左幾日終於睇完巴打d靚相
我5月頭去⋯好怕連一日天晴都無

多謝你用咁多時間睇, 希望個遊記有幫到你
瑞士D天氣預告都幾唔準, 要前一兩日先真係準, 唔需要太擔心既

巴打有無寫開blog等我subscribe下
想睇埋你德國個trip

我D遊記只係得以前高登寫落個D, 我自己無BLOG
死左後我所有遊記既圖死晒啦, 我自己都煩緊點整
德國遊記我都有諗過好似瑞士咁搬過黎, 但有D難度, 因為要重新UPLOAD所有相

巴打有冇聯絡方法
我4月中至尾去瑞士 有好多野想問
仲未plan

你想問d咩呀

我4月18號去到4月30號
會唔會好多山都冇開 未行得住
同埋我係自己一個人自遊行去
利申：未追post

開左山未你要上官網先知架喎
而家立即check下先啦

好 唔該

好似就算有Swiss travel pass
好多其他野都要再比錢 雖然係半價

斷斷續續睇左幾次 今次終於睇哂 等你出番中歐個遊記再重睇一次

上山9成要，唔駛錢個d通常廢廢地

個post真係好正好有用 我都係睇住黎plan!
黎緊5月會歐遊 其中5日4夜會去瑞士from london
想請教一下各位到底搭easyjet from london luton to zurich , train to grindelward 比較好定
ryanair london stansted to Basel, Basel train to grindelward 定還是無乜所謂

平時都係搭開火車 cross country 未搭過飛機所以好矛盾

另外我酒店都book左aparthotel eiger! 到時再報告 不過明明佢寫到左先比錢 但又扣左我錢 好奇怪

幫到大家就好
我覺得zurich會好d

我18號到左瑞士
玩到而家玩左四日 日日都好好天 藍天無雲
暫時行程
Day 1:Zürich
Day 2:Luzern
Day 3-5:Grindelwald + Interlaken
家陣stay喺Grindelwald 聽晚留多晚就再去第二個地方

但Day 6就唔知去邊好
我想去Lugano個foxtown睇下有冇啲咩平野掃下貨咁
但之後再去zermatt呀 Lausanne嗰啲好似好曲折咁

諗緊玩晒想睇啲地方先返返去foxtown 之後喺米蘭返香港
定係順時針咁去左foxtown再去zermatt嗰啲 最後返zurich返香港

巴打有冇咩意見 （有Swiss travel pass)

利申：其他酒店全部未book 諗住玩到邊book到邊 好似比較有彈性啲

而家開左山未？ 天氣好有得上first一定好正
我唔熟果個地方，但就咁睇我覺得留係最尾先去好似好d

開左 好正 喺first玩左3樣野

sky dive?
好天應該超正

Luzern, Zermatt ，basel有冇住宿介紹？
各住一晩?

Luzern如果唔怕行得有D遠同埋要共用廁所浴室既話, 我住過個間backpackers唔錯, 又唔貴又有得煮野食, 慳唔少, 如果Luzern要住近車站個邊既話大部份都幾貴, 都係睇你budget做人

Zermatt既話你可以揀返我住個間apartment, 好近車站同大街, 而且好大間又唔貴
Basel我無住過所以唔知啦

唔該哂巴

Ching上山車票有冇系網上買？

有得上網買
BTW系你老母

又係時候上黎update 下
仲有大約兩個月出發, 想問大家通常幾時會買 Swiss Travel Pass?
依家其實日日都昅實個匯率, 一跌穿八算就諗住上網入定

想問下各位巴打喺邊到換錢??

我就e banking 昅住個匯率斷斷續續分注咁入, 到出發前就一次過銀行拎哂。

我大概係出發前一個月買

都係上網買？

我係學聯買

跌穿8啦喎

我想問問sbb 車飛問題
如果我買half price card 由luzern 去grindelwald 車飛
我可唔可以係interlaken ost 落車出閘
出去食個lunch先再入閘去grindelwald??

機會黎啦, 飛雲!

btw, 尋日路過學聯所以都問埋買 pass 嘅資料。
星期日買星期四就可以拎到實體車飛, 計返當日匯率另加每張五十蚊出票費,
同網上買一樣需要揀定邊個日子開通。

不過我會網上買啦, play safe 自己可以print 多幾個copies 跟身

首先其實D車站係無閘既, 你可以自出自入
不過張飛好似係有寫班次, 我唔sure因為我全程用swiss pass無買過飛

half price可以 無寫班次
supersaver先唔得

我想問如果由蘇黎世去少女峰，車費係唔係好貴？
因為嚟緊我淨係會停留喺瑞士4日3夜，買半價卡抵唔抵呢？

你可以去sbb個網站計下車費幾錢
不過你半價卡用到來回，應該係抵既，你計一次就知

我落機由zurich 去grindelwald 個app show 86.4chf
我都煩緊swisspass 定half fare
因為5日4夜 swisspass 4 days 之後就跳8days 但懶人卡真係好吸引
好怕次次搭車要買飛

用app買好方便

half price card用apps都得
不過swiss pass見車就上真係好方便

counter買得啦
btw first玩滑板車小心 有台灣人傷到要用直升機運走 最近又有一個玩到骨折

Hi 大叔

呢個真係好似好危險, 大家玩之前都考慮清楚先

仲有幾日就出發，好興奮

想問一下你地去個陣有無準備高山藥？

請問睇白朗峰個位置係？
Mont blanc 觀景台？

我又真係無

南針峰Aiguille du Midi最頂個觀景台

我出發個時都係話日日落雨, 但最後都OK呀, 佢唔係咁準

我又係呢幾日出發

有無人己經到左 share下天氣

仲未諗定買half price card /8 days travel pass/ flexi 4days
去8日長距離移動四日+pilatus+first+Jungfrau+gornergrat

感覺flexi 4days幾唔抵
不過記得去Jungfrau個日一定係要active左pass

瑞士我覺得天氣要到前一日先真係準
同埋山區太多變化, 朝早落大雨, 下午又可以藍天白雲
good luck

16-24係瑞士
主要係luzern, interlaken同grindelwald
希望過幾日上山好天

巴打用咩pass？

唔知準唔準

grindelwald如果唔好天真係完全無野做

報告！好好天呀

8days travel pass 340CHF

luzern多雲

可以去行first

luzern算啦, 最緊要山區個幾日好天

但一定係勁早先好d 藍天多雲 一過12點 我岩岩山頂望出去白色乜都睇唔到

巴打幾多號走

後日去zermatt 星期日火車走啦！
一下有無人知搭火車點退稅 google過話星期日basel 海關唔開 唔知點算

我就係朝早好天去行山
下午行雷落雨
好彩都差唔多行完
仲比我截到順風車返火車站

未溶雪玩唔到
去左玩滑翔傘
個風景同天氣係無敵
好似望緊真實版google map

我準備聽日上first

希望你地都好天
我行唔到first真係好遺憾, 一定要再去

除左機場外真係唔識喎

好靚
好掛住瑞士

之前有巴士問過類似既野
就咁買好似會有寫班次
half price card買就無，我唔sure

想問有冇巴打係jungfrau region滑過雪

高質
樓主

first 去 bachalpsee 因為多雪危險仲未開呀琴日
應該要5月尾6月先開始行得
唯有行落山 first to bort

多謝你

係呀，大概6月先可以開始行山
不過first本身都好靚啦

今日上jungfraujoch

好唔好天？

我係matterhorn now 垃圾天氣

係Kleine Scheidegg 一舊雲都冇
以爲行運
上到嚟jungfraujoch 之後落大雪，能見度零

我前幾日都係 下面仲有太陽 上到4000m就另一個世界

好慘，山長水遠咁貴上到去睇唔到野

我準備聽日同後日上jungfraujoch同first

落山又好好天
頂！！

今日first幾好天

上咗first玩埋+first flyer+paragliding

flyer太多人冇玩

我都好想玩一次

今日天氣好好

我係少女峰玩左，不過短過first一半

so lucky 好正

呢種天氣最正

旅程完滿結束
都好好彩 淨係遇到一日壞天氣上唔到Matterhorn Glacier Paradise
其他想去既都順利去到 （每日check天氣/live cam 去走線真心緊要）

真心好難忘，好靚好舒服，一定會再去
如果呢世人只去一次旅行，我一定推薦瑞士

多謝哂之前Archaeology兄同其他人兄既分享，終於到我完結我既旅程

d相好靚, 好似postcard咁
得一日唔好天算係非常好彩啦, 咁你最後睇唔睇到matterhorn?
睇唔到matterhorn真係我成個trip最遺憾既一樣野, 一定要搵機會再去過

我都同意瑞士除左貴之外各方面都好正, 未去完個trip時已經諗緊幾時下次再去, 希望呢一兩年有機會啦, 呢D睇大自然既trip我成日覺得如果再遲D去就未必再睇到

係Gornegrat 個邊睇到幾眼 不過有少少霧
影Matterhorn 倒影個湖又多雪封左

Gornergrat